<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Офіцера Синєщита (ОСЩ)
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Офіцера Синєщита[/bold][/color] цієї станції.

<ColorBox>
  <Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">
    [color=#1b67a5][bold]Офіцер Синєщита[/bold][/color] ніколи не повинен бути капітаном або головою персоналу.
  </Box>
</ColorBox>

[bold][color=#fcd12a]Найважливіше[/color][/bold] правило Офіцера Синєщита - захищати та підтримувати життя командного складу на станції.
<Box>Командний склад - це персонал, найнятий Нанотрейзен (підтверджений командний склад), та будь-які офіційні особи Центрального Командування (включаючи NTR).</Box>

1. Офіцер Синєщита наймається і наділяється виключною відповідальністю за захист командування. Вони повинні діяти лише у справах, що стосуються командування, або за запитом членів командування, якщо інше не наказано Центральним Командуванням.
  <Box>Офіцер Синєщита повинен залишатися нейтральним у всіх конфліктах між командним складом.</Box>

2. Офіцер Синєщита повинен ставити життя Командування вище за життя всіх інших, включаючи самого Офіцера Синєщита. Їхнє благополуччя є головним пріоритетом.
<Box>Це включає першу допомогу, реанімацію та забезпечення їхньої безпеки під час надзвичайних ситуацій.</Box>

3. Офіцер Синєщита повинен захищати життя Командування, а не сліпо виконувати їхні накази.

4. Офіцеру Синєщита не дозволяється втручатися в законні пониження або арешти. Це було б порушенням наказів Центрального Командування та Космічного Закону.
<Box>Це в першу чергу стосується роботи Командування та Служби Безпеки.</Box>

5. Офіцер Синєщита може застосовувати летальну силу, коли активно захищає члена Командування від явної та безпосередньої небезпеки. Коли ситуація дозволяє, вони повинні попередити порушників, що буде застосована летальна сила, якщо вони продовжать свої дії.

6. Якщо кілька членів командування опиняються під загрозою одночасно, Офіцер Синєщита повинен слідувати Ланцюгу Командування, щоб знати, кому надавати пріоритет.
<Box>Офіційні особи Центрального Командування мають пріоритет над командним складом.  </Box>

</Document>
