<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Капітана
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Капітана[/bold][/color] цієї станції.

1. Капітан [bold]НЕ ПОВИНЕН[/bold] виконувати обов'язки офіцера служби безпеки. Його робота - керувати та допомагати станції. Будь-яке відхилення без поважної причини може бути підставою для пониження.

2. Якщо у відділі відсутній голова, капітан повинен докласти зусиль для призначення виконуючого обов'язки голови, якщо є вільний персонал для зайняття цієї посади.
<Box>Зазначений виконуючий обов'язки голови повинен бути членом відділу, який він очолюватиме.</Box>
<Box>Виконуючий обов'язки голови повинен мати префікс 'В.о.' перед своєю посадою і бути звільненим з посади, коли Нанотрейзен найме нового. Зверніться до [bold]Політики найму/переведення[/bold]</Box>

3. Капітан повинен забезпечити правильне застосування Космічного Закону. Це повинно робитися у співпраці з головою служби безпеки та наглядачем.

4. Капітану [bold]настійно рекомендується[/bold] передати наданий пінпоінтер(и) голові служби безпеки.
<Box>Якщо голова служби безпеки недоступний, то наглядачу.</Box>
<Box>Якщо жоден з них недоступний на поточній станції, зверніться до [bold]Ланцюга Командування[/bold].</Box>

5. Капітан може зберігати запасні ID-картки капітана у своїй кімнаті або передавати їх відповідним членам [bold]Ланцюга Командування[/bold].
<Box>[color=#1b67a5][bold]Представнику Нанотрейзен[/bold][/color] та [color=#1b67a5][bold]Офіцеру Синєщита[/bold][/color] не дозволяється носити ці ID-картки.</Box>

6. Капітану не дозволяється залишати станцію без спеціального дозволу від Центрального Командування.

7. Капітан повинен завжди мати при собі Диск Ядерної Автентифікації.

8. Капітан повинен намагатися вирішувати всі проблеми, що виникають у командуванні, на місці, перш ніж звертатися до Центрального Командування.

9. Капітан, незважаючи на те, що він керує станцією, не є незалежним від Нанотрейзен. Будь-які спроби ігнорувати загальну політику компанії розглядаються як негайна умова для розірвання контракту.

10. Звільнення голови [bold]повинно[/bold] відбуватися з обґрунтованою причиною. Зверніться до [bold]Політики звільнення/пониження[/bold].
<Box>Звільнення VIP-персон Центрального Командування ([color=#1b67a5][bold]Представника Нанотрейзен[/bold][/color] та [color=#1b67a5][bold]Офіцера Синєщита[/bold][/color]) [bold]повинно[/bold] відбуватися з дозволу Центрального Командування.</Box>

11. Капітан не може підвищувати нікого на посади VIP-персон Центрального Командування ([color=#1b67a5][bold]Представника Нанотрейзен[/bold][/color] та [color=#1b67a5][bold]Офіцера Синєщита[/bold][/color]) без дозволу Центрального Командування.

12. Капітан може носити свою зброю при собі в будь-який час.

</Document>
