<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Головного Інженера (ГІ)
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Головного Інженера[/bold][/color] цієї станції.

1. Головний інженер повинен переконатися, що AME, двигун на суперматерії, Тесла та/або сингулярність повністю налаштовані та забезпечують станцію енергією, перш ніж він або його команда вживатимуть будь-яких подальших дій.
<Box>Атмосферні системи повинні налаштовуватися атмосферними техніками, якщо немає нестачі персоналу. Очікується, що головний інженер займеться цим [italic]після[/italic] налаштування живлення.</Box>

2. Головний інженер несе відповідальність за підтримку цілісності телекомунікацій.
<Box>Головний інженер не повинен перешкоджати належному функціонуванню телекомунікацій, а також повинен діагностувати та усувати будь-які проблеми, що виникають.</Box>

3. Головному інженеру не дозволяється діставати сокиру з її футляра, якщо немає негайної та нагальної загрози його життю або необхідності термінового доступу до кризових місць.
<Box>Після цього сокиру необхідно повернути у футляр, а футляр замкнути.</Box>

4. Головному інженеру дозволяється носити телескопічний кийок, ліхтарик та будь-яке інженерне обладнання, необхідне для його роботи.

5. Головний інженер несе відповідальність за підтримку цілісності двигунів станції, систем електропостачання [bold]та[/bold] атмосферних систем.
<Box>Невиконання цієї вимоги є підставою для звільнення.</Box>

6. Головний інженер може оголосити територію "Засудженою", якщо вона пошкоджена настільки, що ремонт не може бути розумно завершений у прийнятні терміни.
<Box>Ця територія повинна бути заблокована інженерним персоналом (включаючи головного інженера), щоб запобігти шкоді персоналу станції. Про цю територію слід оголосити через центральну консоль зв'язку.</Box>

7. Головному інженеру дозволяється видавати дозволи на будівництво членам екіпажу.

</Document>
