<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Голови персоналу (ГП)
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Голови персоналу[/bold][/color] цієї станції.

1. Голова персоналу не повинен призначати персонал до будь-якого відділу без дозволу відповідного голови відділу.
<Box>[bullet/]Якщо голова відділу недоступний, він може прийняти рішення самостійно; винятком є [color=#ba292c][bold]Служба безпеки[/bold][/color], де лише капітан, ГСБ та наглядач (у разі відсутності ГСБ) можуть дозволити переведення.</Box>

2. Голова персоналу не повинен надавати будь-якому персоналу розширений доступ без дозволу відповідного голови відділу. Голова персоналу також не повинен надавати нікому доступ капітана, якщо він не є [bold][color=#1b67a5]Виконуючим обов'язки капітана[/color][/bold].
<Box>[bullet/]Будь-який доступ рівня капітана повинен бути скасований, коли на станцію прибуває призначений Нанотрейзен капітан.</Box>

3. Голова персоналу не може збільшувати кількість вакансій без затвердження відповідного голови відділу.

4. Голова персоналу не може звільняти/понижувати будь-який персонал без дозволу відповідного голови відділу (застосовуються винятки: див. Космічний закон та Загальну СОП).

5. Голова персоналу не може підвищувати нікого вище командування. Це включає посади, такі як представник Нанотрейзен, офіцер Синєщита та будь-яка інша особа Центрального командування.

6. Голова персоналу може використовувати паперову роботу для розгляду, але повинен прискорювати запити під час великих надзвичайних ситуацій на станції. Екстрений доступ має пріоритет над паперами.

7. Голова персоналу ніколи не повинен залишати свій офіс без нагляду з персоналом у черзі, якщо це не вимагається надзвичайною ситуацією.

8. Голові персоналу не дозволяється виконувати обов'язки служби безпеки; крім того, голові персоналу дозволяється носити нелетальну енергетичну зброю для самозахисту.

9. Голові персоналу дозволяється носити телескопічний кийок, ліхтарик та нелетальну енергетичну зброю при собі в будь-який час.

10. Голова персоналу повинен дотримуватися [bold]Політики найму/переведення[/bold] та [bold]Політики звільнення/пониження[/bold] при виконанні таких стандартних процедур.

11. Голова персоналу повинен звертатися до Ланцюга командування та [bold]Ланцюга командування[/bold] за необхідності.

</Document>
