<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Голови Служби Безпеки (ГСБ)
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Голови Служби Безпеки[/bold][/color] цієї станції.

<ColorBox>
  <Box>
    Для цілей ескалації тривоги: розглядайте вищі рівні тривоги так, ніби вони все ще перебувають на попередньому рівні. (Жовта тривога - це Синя тривога, якщо до цього була Синя тривога.) Крім того, розглядайте тривоги Дельта, Гамма, Епсилон та Фіолетова як Червону тривогу.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#1b67a5][bold]Голові Служби Безпеки[/bold][/color] дозволяється носити своє обладнання, видане на початку зміни, але він повинен дотримуватися процедур ескалації та утримуватися від використання летальної зброї.

## Зелена тривога
1. Голові Служби Безпеки дозволяється проводити арешти за тих самих умов, що й офіцерам служби безпеки.

2. Голові Служби Безпеки дозволяється носити стандартний дизейблер, ліхтарик, телескопічний кийок, світлошумову гранату та стандартну енергетичну зброю.
<Box>Хоча дозволяється носити свою унікальну енергетичну зброю, її слід тримати в режимі оглушення/вимкнення.</Box>

3. Голові Служби Безпеки дозволяється носити своє стандартне обладнання, що надається в його шафці, включаючи пістолет-кулемет, але він повинен утримуватися від його використання.

4. Голова Служби Безпеки не зобов'язаний проводити суд, але заохочується дозволити юридичне представництво, якщо підозрюваний цього вимагає. Це стосується лише тяжких злочинів.

5. Голова Служби Безпеки не може скасовувати рішення капітана/представника Нанотрейзен, якщо їхні рішення відверто не порушують Стандартну Операційну Процедуру та/або Космічний Закон. У такому випадку слід також зв'язатися з Центральним Командуванням.

6. Голова Служби Безпеки повинен дотримуватися тих самих інструкцій, що й наглядач, щодо обладнання збройової, портативних ліхтарів та розгортаних бар'єрів.

7. Голові Служби Безпеки не дозволяється брати обладнання зі збройової для носіння при собі.

8. Голові Служби Безпеки дозволяється використовувати як звичайне пальто, так і броньований тренч.

9. Голові Служби Безпеки дозволяється носити свою унікальну протигаз.

10. Голова Служби Безпеки не може скасовувати встановлені вироки, якщо не з'являться нові докази або ув'язнений не спробує втекти.

11. Голова Служби Безпеки повинен дотримуватися тих самих інструкцій щодо одягу, що й офіцери служби безпеки, за винятком того, що його власний призначений одяг також є прийнятним для будь-якого згаданого одягу для офіцерів служби безпеки.

## Синя тривога
1. Усі інструкції переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].
<Box>Винятком є те, що енергетичну зброю тепер можна використовувати в енергетичному або іонному режимі за потреби.</Box>

2. Голові Служби Безпеки дозволяється використовувати пістолет-кулемет летально для самозахисту. Він повинен дотримуватися тих самих законів ескалації щодо ворогів.

## Червона тривога
1. Усі інструкції переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color] та [color=#1b67a5]Синьої тривоги[/color].

2. Голова Служби Безпеки зобов'язаний зробити оголошення на станції щодо характеру підтвердженої загрози, що спричинила [color=#ba292c]Червону тривогу[/color].
<Box>Капітан може виконати цей обов'язок замість голови служби безпеки.</Box>

3. Голова Служби Безпеки також може носити свій скафандр за потреби.

</Document>
