<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Представника Нанотрейзен (ПН)
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Представника Нанотрейзен[/bold][/color] цієї станції.

<ColorBox><Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">[color=#1b67a5][bold]Представник Нанотрейзен[/bold][/color] ніколи не повинен бути капітаном або головою персоналу.</Box></ColorBox>

[bold][color=#fcd12a]Найважливіше[/color][/bold] правило Представника Нанотрейзен - допомагати командному складу та забезпечувати дотримання ними СОП.
<Box>Командний склад - це персонал, найнятий Нанотрейзен (підтверджений командний склад), та будь-які офіційні особи Центрального Командування (включаючи ПН).</Box>
<Box>Представник Нанотрейзен - це, по суті, працівник з охорони праці. Дійте як такий і забезпечуйте, щоб відділи дотримувалися СОП та були в безпеці.</Box>

## Ресурси
1. Представник Нанотрейзен має факс для прямого зв'язку з Центральним Командуванням (з повідомленням офіційних осіб Центрального Командування).

2. У разі надзвичайної ситуації станція обладнана щонайменше одним Червоним Телефоном, який безпосередньо повідомляє Центральне Командування.

3. У разі надзвичайної ситуації Представник Нанотрейзен має в своїй гарнітурі ключ шифрування Центрального Командування для прямого зв'язку з Центральним Командуванням.

## Постанови
1. Представник Нанотрейзен повинен забезпечувати, щоб кожен відділ дотримувався Стандартної Операційної Процедури, включаючи командний склад.
<Box>Якщо у відділі немає відповідного голови, ПН повинен забезпечити, щоб капітан призначив виконуючого обов'язки голови, і допомогти в таких починаннях, щоб направити їх.</Box>

2. Представник Нанотрейзен повинен намагатися вирішити будь-яке [bold]серйозне[/bold] порушення СОП перед тим, як звертатися до Центрального Командування. Це є обов'язковим.
<Box>Стандартна Операційна Процедура повинна загалом дотримуватися з обґрунтованими виправданнями, коли її ігнорують.</Box>

3. Представник Нанотрейзен повинен забезпечувати, разом з капітаном, головою служби безпеки та наглядачем, щоб Космічний Закон дотримувався та застосовувався правильно.
<Box>Це не дозволяє ПН скасовувати таймери в карцері, покарання або будь-які інші заходи безпеки, якщо Центральне Командування не накаже інакше.</Box>

4. Представник Нанотрейзен не повинен використовувати свій прямий зв'язок з Центральним Командуванням для тиску на інших членів екіпажу.
<Box>Крім того, він не може погрожувати звільненням нікому (або звертатися до Центрального Командування для цього), якщо не існує обґрунтування для пониження.</Box>

</Document>
