<Document>
# СРП Представителя Нанотрейзен (ПНТ)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Представителя Нанотразен[/bold][/color] на данной станции.

<ColorBox><Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">Представитель Нанотразен[/bold][/color] никогда не должен быть Капитаном или Главой Отдела.</Box></ColorBox>

[bold][color=#fcd12a]Самое важное[/color][/bold] правило для Представителя Нанотразен — помогать персоналу Командования и следить за тем, чтобы они следовали СРП.
<Box>Персонал Командования — это сотрудники, нанятые Нанотразен (подтвержденный персонал в командовании), а также любые представители Центрального Командования (включая ПНТ).</Box>
<Box>Представитель Нанотразен, по сути, является инспектором по безопасности. Действуйте как таковой и следите за тем, чтобы отделы следовали СРП и соблюдали безопасность.</Box>
## Ресурсы
1. Представитель Нанотразен имеет доступ к факс-аппарату для прямой связи с Центральным Командованием (с уведомлением представителей Центрального Командования).

2. В случае чрезвычайной ситуации на станции установлен как минимум один красный телефон, который напрямую уведомляет Центральное Командование.

3. В случае чрезвычайной ситуации Представитель Нанотразен имеет ключ шифрования Центрального Командования в своей гарнитуре для прямой связи с Центральным Командованием.

## Полномочия
1. Представитель Нанотразен должен следить за тем, чтобы каждый отдел следовал Стандартным Рабочим Процедурам, включая персонал Командования.
<Box>Если в отделе нет соответствующего Главы Отдела, ПНТ должен убедиться, что Капитан назначает Временного Главу Отдела, и помочь в этом, чтобы направлять их.</Box>

2. Представитель Нанотразен должен попытаться устранить любое [bold]крупное[/bold] нарушение СРП перед тем, как связаться с Центральным Командованием. Это важно.
<Box>Стандартные Рабочие Процедуры должны соблюдаться, а их игнорирование должно быть обосновано.</Box>

3. Представитель Нанотразен должен вместе с Капитаном, Главой Службы Безопасности и Надзирателем следить за тем, чтобы Космический Закон соблюдался и применялся правильно.
<Box>Это не дает ПНТ права отменять сроки заключения, наказания или любые другие действия Службы Безопасности, если только Центральное Командование не прикажет иначе.</Box>

4. Представитель Нанотразен не должен использовать свою прямую связь с Центральным Командованием для давления на других членов экипажа.
<Box>Кроме того, он не может угрожать увольнением (или связываться с Центральным Командованием для этого), если нет оснований для понижения в должности.</Box>

</Document>
