<Document>
# СРП Квартирмейстера (КМ)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Квартирмейстера[/bold][/color] на данной станции.

1. Квартирмейстер должен обеспечить доставку каждого одобренного заказа в течение 15 минут с момента его размещения и утверждения.

2. В случае крупного кризиса, такого как ядерные оперативники, блоб и/или уровень тревоги "Дельта", скорость выполнения заказов должна быть приоритетной над бюрократией, так как чрезмерная бюрократия может навредить благополучию станции.

3. Квартирмейстеру разрешено взламывать автолат или поручить это техникам снабжения, при условии, что они не производят незаконные материалы.

4. Квартирмейстеру запрещено утверждать заказы на оборудование и/или снаряжение для Службы Безопасности без явного разрешения Главы Службы Безопасности и/или Капитана.
<Box>Исключение делается в случае чрезвычайных ситуаций, таких как ядерные оперативники, блоб и/или уровень тревоги "Дельта", когда указанное оборудование должно быть доставлено в Службу Безопасности как можно быстрее.</Box>

5. Квартирмейстеру разрешено утверждать заказы от других отделов (например, если врач запрашивает изолированные перчатки) без явного разрешения соответствующего Главы Отдела (в данном примере — Старшего Инженера), используя свое лучшее суждение, хотя он может запросить заверенную форму.
<Box>Однако любое нарушение Стандартных Рабочих Процедур и/или Космического Закона, возникшее в результате такого заказа, также будет вменяться Квартирмейстеру.</Box>

6. Квартирмейстеру запрещено утверждать заказ на ящик с суперматерией без явного разрешения Старшего Инженера.

7. Квартирмейстер обязан соблюдать правила, установленные для техников снабжения.

8. Квартирмейстер должен носить портативную рацию для поддержания связи с утилизаторами в случае чрезвычайных ситуаций или общего общения, когда они находятся в экспедиции или слишком далеко от станции.

9. Квартирмейстеру разрешено носить телескопическую дубинку и флешку на всех уровнях тревоги.

</Document>
