<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Квартирмейстера (КМ)
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Квартирмейстера[/bold][/color] цієї станції.

1. Квартирмейстер повинен забезпечити доставку кожного затвердженого замовлення протягом 15 хвилин після його розміщення та затвердження.

2. У разі великої кризи, такої як ядерні оперативники, Блоб та/або тривога рівня Дельта, перевага надається оперативності над паперовою роботою, оскільки надмірна бюрократія може завдати шкоди добробуту станції.

3. Квартирмейстеру дозволяється зламувати Автолат, або доручати це вантажному техніку, за умови, що вони не виробляють нелегальні матеріали.

4. Квартирмейстеру не дозволяється дозволяти замовлення обладнання та/або спорядження служби безпеки без явного дозволу голови служби безпеки та/або капітана.
<Box>Виняток робиться під час екстремальних надзвичайних ситуацій, таких як ядерні оперативники, Блоб та/або тривога рівня Дельта, коли зазначене обладнання повинно бути доставлене службі безпеки негайно.</Box>

5. Квартирмейстеру дозволяється дозволяти невідомчі замовлення (наприклад, лікар, що просить ізольовані рукавички) без явного дозволу відповідного голови відділу (у цьому прикладі, головного інженера), використовуючи свій найкращий розсуд, хоча він все ще може вимагати проштамповану форму.
<Box>Однак, будь-яке порушення Стандартної Операційної Процедури та/або Космічного Закону, що виникає внаслідок такого замовлення, також призведе до відповідальності квартирмейстера.</Box>

6. Квартирмейстеру не дозволяється дозволяти ящик з суперматерією без явного дозволу головного інженера.

7. Квартирмейстер зобов'язаний дотримуватися інструкцій, встановлених для вантажних техніків.

8. Квартирмейстер повинен носити портативну рацію для підтримки зв'язку з утилізаторами у разі надзвичайних ситуацій або загального спілкування, коли вони перебувають в експедиції або занадто далеко від станції.

9. Квартирмейстеру дозволяється носити телескопічний кийок та ліхтарик під час усіх рівнів тривоги.

</Document>
