<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Директора з досліджень (ДД)
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#1b67a5][bold]Директора з досліджень[/bold][/color] цієї станції.

<ColorBox>
  <Box>
    Для цілей ескалації тривоги: розглядайте вищі рівні тривоги так, ніби вони все ще перебувають на попередньому рівні. (Жовта тривога - це Синя тривога, якщо до цього була Синя тривога.) Крім того, розглядайте тривоги Дельта, Гамма, Епсилон та Фіолетова як Червону тривогу.
  </Box>
</ColorBox>

## Зелена тривога
1. Директор з досліджень повинен переконатися, що дослідження проводяться, і стежити за прогресом аномалій та артефактів, включаючи також робототехніку.

2. Директору з досліджень дозволяється носити телескопічний кийок та ліхтарик.

3. Директору з досліджень не дозволяється виносити шкідливі хімікати за межі наукового відділу.

4. Директору з досліджень дозволяється носити/одягати свій експериментальний скафандр, але він повинен тримати його неактивним, якщо це не необхідно, для особистої безпеки.

5. Директору з досліджень дозволяється змінювати набір законів ШІ, за умови отримання загального схвалення від капітана та іншого голови відділу.
<Box>Якщо інших голів відділів немає, достатньо схвалення капітана.</Box>

6. Директор з досліджень повинен забезпечити безпеку комп'ютера кіборгів та його належне використання, уникаючи будь-яких непотрібних пошкоджень екіпажу або власності Нанотрейзен.

## Синя тривога
1. Усі інструкції з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color] переносяться на [color=#1b67a5]Синю тривогу[/color]. Спеціальних інструкцій не додано.

## Червона тривога
1. Інструкції 1, 4, 5 та 6 переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].

2. На додаток до телескопічного кийка та ліхтарика, директору з досліджень дозволяється носити одну зброю, створену в протолаті, з дозволу капітана, голови служби безпеки та/або наглядача.
<Box>Винятки застосовуються для екстремальних надзвичайних ситуацій, що дозволяють використання без схвалення, у випадках, таких як Блоби, ядерні оперативники та/або тривога рівня Дельта.</Box>

3. Директору з досліджень дозволяється виносити шкідливі хімікати за межі служби безпеки, якщо вони призначені для персоналу служби безпеки.
<Box>Зазначені хімікати повинні бути призначені для цілей безпеки, таких як терміт, контрольовані вибухові речовини, контроль натовпу, стримування біологічної небезпеки тощо.</Box>

4. Директор з досліджень повинен забезпечити, щоб ШІ та кіборги залишалися під контролем персоналу екіпажу (не пошкодженими) наскільки це можливо.

</Document>
