<Document>
# СРП Атмосферного техника
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#c8a404][bold]Атмосферного Техника[/bold][/color] на данной станции.

1. Атмосферным Техникам разрешено изменять трубопроводы в своей зоне в соответствии с их потребностями, но они должны поддерживать систему жизнеобеспечения для распределения воздуха.

2. Атмосферным Техникам разрешено создавать смеси газов, но они должны иметь практическое применение и быть полезными для станции и/или ее двигателей.
<Box>Несоблюдение этого правила может привести к увольнению или, в тяжелых случаях, к аннулированию контракта.</Box>

3. Атмосферным Техникам разрешено охлаждать плазму и хранить ее для последующего использования в радиационных коллекторах. Аналогично, им разрешено охлаждать азот или углекислый газ и использовать их в качестве охлаждающего вещества для реактора Суперматерии.

4. Атмосферным Техникам запрещено извлекать топор из его кейса, если нет непосредственной и срочной угрозы их жизни или если не требуется срочный доступ к местам кризиса.
<Box>После использования топор должен быть возвращен в кейс, а кейс — заперт.</Box>

5. Атмосферным Техникам запрещено изменять стандартные значения на воздушных сигнализациях, но они должны исправлять их и/или изменять значения в чрезвычайных ситуациях. [bold]Это не касается изолированных секций, таких как камеры сгорания, смесительные камеры и т.д.[/bold]
<Box>Однако им разрешено создавать небольшие акклиматизированные помещения для видов, требующих особых атмосферных условий (например, Воксов), при условии получения явного разрешения от Старшего Инженера.</Box>

6. Атмосферные Техники должны периодически проверять центральный компьютер сигнализаций с интервалом не более тридцати (30) минут.

7. Атмосферные Техники должны оперативно реагировать на повреждения трубопроводов и разгерметизацию станции.
<Box>Несообщение о повреждении в течение пятнадцати (15) минут будет считаться нарушением Стандартных Рабочих Процедур, если только нет свободных Атмосферных Техников для сообщения или если на месте уже присутствует инженер.</Box>
<Box>Все опасные зоны должны быть огорожены инженерной лентой или голобарьерами для безопасности всех.</Box>

8. Атмосферные Техники обязаны соблюдать те же правила и стандарты, что и [color=#c8a404][bold]Инженеры Станции[/bold][/color], но имеют расширенный доступ и свои собственные правила для работы с атмосферой.

</Document>
