<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Атмосферного техніка
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#c8a404][bold]Атмосферного техніка[/bold][/color] цієї станції.

1. Атмосферним технікам дозволяється перекладати труби у своєму регіоні відповідно до своїх потреб, але вони повинні підтримувати життєзабезпечення для розподілу.

2. Атмосферним технікам дозволяється створювати суміші, але вони повинні мати застосування і бути корисними для станції та/або її двигунів.
<Box>Недотримання цієї вимоги може призвести до звільнення або, у важких випадках, до анулювання контракту.</Box>

3. Атмосферним технікам дозволяється охолоджувати плазму та зберігати її для подальшого використання в радіаційних колекторах. Так само їм дозволяється охолоджувати азот або вуглекислий газ і зберігати їх для використання як охолоджувач для двигуна на суперматерії;

4. Атмосферним технікам не дозволяється діставати сокиру з її футляра, якщо немає негайної та нагальної загрози їхньому життю або необхідності термінового доступу до кризових місць.
<Box>Після цього сокиру необхідно повернути у футляр, а футляр замкнути.</Box>

5. Атмосферним технікам не дозволяється втручатися в стандартні значення на повітряних сигналізаціях, але вони повинні їх ремонтувати та/або змінювати їхні значення в надзвичайних ситуаціях. [bold]Це не стосується ізольованих секцій для камер згоряння, камер змішування тощо.[/bold]
<Box>Однак їм дозволяється створювати невеликі, акліматизовані кімнати для видів, які потребують особливих атмосферних умов (наприклад, Вокс), за умови отримання явного дозволу від головного інженера.</Box>

6. Атмосферні техніки повинні періодично перевіряти центральний комп'ютер сигналізації з інтервалом не більше тридцяти (30) хвилин.

7. Атмосферні техніки повинні оперативно реагувати на прориви трубопроводів та станції.
<Box>Неможливість повідомити протягом п'ятнадцяти (15) хвилин буде вважатися порушенням Стандартної операційної процедури, якщо немає вільних атмосферних техніків для повідомлення, або інженер прибув на місце першим.</Box>
<Box>Усі небезпечні зони повинні бути огороджені інженерною стрічкою або голобар'єрами заради безпеки всіх інших.</Box>

8. Атмосферні техніки дотримуються тих самих інструкцій та стандартів, що й [color=#c8a404][bold]інженери станції[/bold][/color], але мають розширений доступ та власні правила для атмосфери.

</Document>
