<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Бінгл

Бінгл — це огидний гриб, який швидко росте і захоплює станції. Дуже слабкий сам по собі, його сила в кількості.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBingle" Caption="Бінгл"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="BinglePit" Caption="Яма бінглів"/>
  </Box>

Бінгл — це антагоніст середини раунду, який з'являється один, але може швидко рости в кількості.

## Гра за Бінгла

- Найскладніша частина розвитку ями бінглів — це початок, коли вона дуже слабка. Як перший бінгл, ви повинні пріоритетно перетягувати якомога більше предметів до ями якомога швидше.
Бінгли дуже сильні в ближньому бою, приголомшуючи за кілька ударів. Намагайтеся усунути будь-яких самотніх свідків, перш ніж вони зможуть повідомити місцезнаходження ями.

- Коли з'явиться кілька бінглів, ви повинні зосередитися на перетягуванні предметів, а також на захисті ями. Якщо вона зламається, ви не зможете створювати більше бінглів, і колонія вимре.

- Яма бінглів — це дім бінглів, коли в неї кидають кілька предметів і вони падають, створюється новий бінгл. Після того, як в неї кинуть досить велику кількість предметів, бінгли перетворюються на броньованих бінглів, які мають набагато більше здоров'я, ніж звичайні. Яма бінглів також росте до більших розмірів, дозволяючи кидати в неї трупи.

## Гра проти Бінглів

Найкращий спосіб грати проти бінглів — уникати ближнього бою. Замість цього; використовуйте далекобійну зброю, щоб розправлятися з ними і зменшувати їхню кількість здалеку.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  </Box>
Саму яму бінглів можна пошкодити лише зброєю ближнього бою та вибухівкою. Атакуючи яму безпосередньо, будьте обережні, щоб не впасти в неї, оскільки це можна зробити навіть живим. Зазвичай краще розібратися з самими бінглами, перш ніж атакувати яму.

Якщо зараження бінглами виходить з-під контролю, подумайте про відключення гравітації, бінгли не можуть кидати предмети в яму без гравітації і, отже, не можуть розмножуватися.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGenerator"/>
  </Box>

Усі предмети (і люди), втрачені в ямі, будуть виплюнуті при її знищенні!

</Document>
