<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]Підтверджено біологічну небезпеку 5-го рівня на борту станції. Весь персонал повинен стримати спалах.[/color]

Блоб — це швидкозростаючий небезпечний організм, головна мета якого — захопити станцію.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Носій блоба"/>
  </Box>

Ви можете стати носієм блоба як на початку раунду, так і в середині, якщо візьмете на себе роль привида. Носієм блоба є член екіпажу або миша.

## Ядро

Найважливіша плитка блоба — це [color=#a4885c]Ядро[/color]. Знищивши Ядро, блоб буде переможений, і всі його інші плитки загинуть, ставши білими.

Ви завжди можете бачити здоров'я ядра праворуч на екрані у відсотках. Слідкуйте за своїм ядром і не дозволяйте його знищити!

Є 2 дії, які ви можете зробити з Ядром: [color=#a4885c]перемістити[/color] та [color=#a4885c]розділити[/color].
- Коли ядро переміщується, вибраний вузол і ядро міняються місцями. Це корисно, якщо місцезнаходження ядра не дуже безпечне.
- Коли ядро розділяється, вибраний вузол стає [color=#a4885c]новим і незалежним ядром[/color]. Хоча ця дія вимагає багато очок, у довгостроковій перспективі нове ядро може допомогти вам захопити станцію.

## Типи плиток

Звичайні плитки надзвичайно вразливі до опіків або навіть механічних пошкоджень, поки їх не покращать.
Їх також можна покращити до міцних версій, а потім до відбивних версій, або перетворити на спеціальні плитки блоба.
[bold]Ви не можете покращувати міцні/відбивні плитки до спеціальних плиток![/bold]

## Спеціальні плитки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсна плитка"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Фабрична плитка"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Вузлова плитка"/>

  </Box>

- [color=#a4885c]Ресурсні плитки[/color] постійно набирають очки за всі дії, які виконує блоб. Це ваші другі за важливістю плитки після Ядра.
- [color=#a4885c]Фабричні плитки[/color] створюють блоб-капсули та блобернаутів, щоб допомогти в боротьбі зі станцією.
- [color=#a4885c]Вузлові плитки[/color] дозволяють розміщувати інші плитки блоба навколо себе в певному радіусі. Вони також лікуватимуть зомбі та блобернаутів, коли ті знаходяться поруч.

## Поплічники

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блобернаут"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Спора блоба"/>
  </Box>

Фабрики блобів можуть виробляти спори блобів та блобернаутів, це ваш хліб з маслом.
Спори блобів мають здатність перетворювати мертвих гуманоїдів на зомбі-блобів, що змусить їх битися на вашому боці проти решти екіпажу. Вони також випускають хмару диму після смерті, ефект якої залежить від вашої хімічної речовини.
- Блобернаути завдають багато шкоди і є витривалими, що стане в нагоді для атаки. Вони також переносять будь-які ефекти, які має Блоб, наприклад, вибухають все, що б'ють!

## Управління

- Щоб розмістити плитку блоба, клацніть на порожньому місці. Якщо плитка зайнята, або на ній хтось чи щось стоїть, клацання по ній призведе до атаки та нанесення шкоди.
- Зауважте, що [color=#a4885c]ви не можете розміщувати звичайні плитки блоба далеко від вузлів блоба. Розміщуйте вузли блоба, щоб мати можливість рости далі.[/color]
- Натискаючи Alt+ЛКМ, ви можете покращувати звичайні плитки до міцних, а міцні — до відбивних.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Міцні плитки"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Відбивні плитки"/>
  </Box>

## Спеціальні здібності

На панелі дій ви можете використовувати спеціальні здібності, які дозволять вам виконувати важливі дії, такі як розміщення спеціальних клітин, або спеціальні дії з ядром та хімікатами.

- [color=#a4885c]Зміна хімікатів[/color] дозволяє вам змінити свій хімікат. Кожен має свої особливості, що підходять для різних ситуацій.
- [color=#a4885c]Понизити блоб[/color] дає вам можливість безкоштовно повернути будь-яку клітину блоба до нормального стану. Це корисно для виправлення неправильного розміщення або розміщення спеціальної плитки.

## Хімікати

Ні, не ті хімікати з хімії, натомість ви можете змінити те, що роблять ваші плитки та краплі блоба! Існує кілька типів хімікатів-

- Реактивні шипи — ваш стандартний хімікат. Ви завдасте 25 грубої шкоди, а ваші краплі блоба випустять хмару диму при смерті.

- Палаюча олія — Ви завдаєте 15 шкоди від опіків і підпалюєте цілі. Ваші краплі блоба випустять хмару диму, яка підпалить будь-кого в ній.

- Регенеративна матерія — Ви завдаєте 6 грубої шкоди та 15 шкоди від токсинів. Ваше ядро також буде регенерувати в 10 разів швидше, ніж зазвичай, а також генеруватиме додатковий ресурс. Ваші краплі блоба також випустять хмару токсичного диму після смерті.

- Вибухова решітка — Ви завдаєте 5 шкоди від опіків, АЛЕ, ви підриваєте свою ціль, завдаючи 10 грубої шкоди. Ви також, загалом, підриваєте речі. Ваші краплі також вибухнуть після смерті. Однак ви отримаєте ще більше шкоди від опіків та електрики.

- Електромагнітна мережа — Ви завдасте 20 шкоди від опіків і матимете 20% шанс викликати ЕМІ при атаці. Ваші плитки також викличуть ЕМІ-імпульс при знищенні, однак ви отримаєте більше грубої та електричної шкоди. Ви фактично є найгіршим кошмаром для IPC.

## Хід раунду

У міру зростання блоба станція проходитиме кілька етапів.

- 1. [color=#a4885c]Тиха стадія[/color] — Блоб ще не виявлений, і ви можете (ймовірно) рости і готуватися, поки екіпаж ще не здогадується про ваше існування.
- 2. [color=#a4885c]Виявлення біологічної небезпеки[/color] — Як тільки блоб трохи виросте, на станції автоматично встановлюється червоний рівень тривоги, і оголошується повна ізоляція станції. Евакуаційний шатл на цьому етапі викликати неможливо. Якщо його викликали, він буде автоматично відкликаний.
- 3. [color=#a4885c]Тривога Дельта[/color] — Якщо блоб захоплює значну частину станції, спрацьовує тривога Дельта. Головна мета станції тепер — підірвати ядерну бомбу, а коди до неї будуть надіслані на факс. Перемогти блоба на цьому етапі, швидше за все, неможливо.
- 4. [color=#a4885c]Критична маса[/color] — Якщо блоб захоплює більшу частину станції, він досягає критичної маси, що призводить до закінчення раунду перемогою блоба.

Починаючи з другого етапу, у капітана з'являється пріоритетна мета у вигляді захисту диска ядерної автентифікації. Якщо ви його втратите, блоба неможливо буде знищити в Дельті, що дає майже гарантовану перемогу блобу! Якщо ви капітан, НЕ кидайтеся стрімголов у блоб!!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерної автентифікації"/>
  </Box>

## Якийсь чувак щойно перетворив гру на RTS, що робити?

"Чоловіче, я люблю ходити на ро... зачекайте, що ви маєте на увазі, що тут біологічна небезпека 5-го рівня? І ЧОМУ Я ЧУЮ МУЗИКУ БОСА?!" — мабуть, ваша перша думка, коли ви вперше стикаєтеся з блобом. Ну, готуйтеся надерти дупи і жувати жуйку. Але перш ніж ви так прагнете піти і або перетворитися на зомбі-блоба, або опинитися на передовій і бути вшанованим як герой, задайте собі наступні питання;

- 1. "Чи є у мене ядерний диск?" Якщо ваша відповідь так, чудово, не лізьте в блоб і обіймайте ядерну бомбу, ніби це ваш найкращий друг.

- 2. "Чи є у мене далекобійна зброя?" Якщо ваша відповідь ні, йдіть візьміть її, бажано лазерну гвинтівку, а потім знову задайте собі ці питання. Інакше ви станете гарним зомбі.

- 3. "Чи ядро блоба відкрите для космосу?" Якщо ваша відповідь так, виходьте в космос і стріляйте, поки Блоб плаче від безсилля... зачекайте, що ви маєте на увазі, Блоб перемістив своє ядро?

## Крапля щойно перетворила мене на зомбі, що робити?

Вітаю, ви жалюгідно померли і перетворилися на зомбі. Це не звичайний зомбі, це було б НУДНО! Натомість ви можете використовувати свої руки і бути корисним хоч раз. І на відміну від Блобернаута, ви можете виходити за межі свого блоба. На жаль, ви не можете використовувати вогнепальну зброю, але зброя ближнього бою — до ваших послуг. У зомбі є деякі обов'язки, наприклад;

- Лінчувати будь-кого, хто намагається наблизитися до ядерної бомби, якщо вона ще не активована. Якщо активована, ви нічого не можете зробити.

- Перетягнути людину, яку ви щойно лінчували зі своїми друзями-зомбі, в блоб, щоб отримати нового друга!

- Використовувати інструменти, які ви знайшли або мали, щоб побудувати деякі захисні споруди. Або принаймні доти, доки блоб не прорветься крізь них.

Просто пам'ятайте, що краплі блоба займають ваш слот голови, і що як тільки ви потрапите в критичний стан, член екіпажу може зняти краплю, миттєво вбивши її.

## Методи контролю

Як уже говорилося, Блоб дуже слабкий до шкоди від опіків. Тому наступні предмети дуже добре підходять для боротьби з ним:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Запалювальні набої"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерна гвинтівка"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Зварювальний апарат"/>
  </Box>

</Document>
