<Document>
  # Блоб

  [color=#ff0000]Подтверждён биологический уровень опасности 5 на станции. Весь персонал должен локализовать вспышку.[/color]

  Блоб — быстрорастущий опасный организм, основная цель которого — захватить станцию.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Переносчик блоба"/>
  </Box>

  Вы можете стать переносчиком блоба как в начале раунда, так и в середине, если примете роль призрака. Переносчиком блоба может быть член экипажа или мышь.

  ## Ядро

  Самая важная клетка блоба — это [color=#a4885c]ядро[/color]. При уничтожении ядра блоб будет повержен, и все его остальные клетки погибнут, побелеют.

  Здоровье ядра всегда отображается справа на экране в процентах. Следите за ядром и не давайте ему быть уничтоженным!

  С ядром можно выполнить 2 действия: [color=#a4885c]перенос[/color] и [color=#a4885c]разделение[/color].
  - При переносе ядра выбранные узел и ядро меняются местами. Это полезно, если текущее расположение ядра ненадёжно.
  - При разделении выбранный узел становится [color=#a4885c]новым и независимым ядром[/color]. Хотя это действие стоит много очков, в долгосрочной перспективе новое ядро поможет захватить станцию.

  ## Типы клеток

  Обычные клетки очень уязвимы к ожогам и даже механическим повреждениям, пока не будут улучшены.
  Их можно улучшить до прочных клеток, затем до отражающих, или превратить в специальные клетки блоба.
  [bold]Вы не можете улучшить прочные или отражающие клетки до специальных![/bold]

  ## Специальные клетки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсная клетка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Фабричная клетка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Узловая клетка"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Ресурсные клетки[/color] постоянно приносят очки за все действия блоба. Это ваши вторые по важности клетки после ядра.
  - [color=#a4885c]Фабричные клетки[/color] создают споры блоба и блоббернаутов для борьбы со станцией.
  - [color=#a4885c]Узловые клетки[/color] позволяют размещать другие клетки блоба вокруг них в определённом радиусе. Они также лечат зомби и блоббернаутов, находящихся рядом.

  ## Прислужники

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блоббернаут"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Спора блоба"/>
  </Box>

  Фабрики блоба производят споры и блоббернаутов — это ваш основной "ресурс".
  Споры блоба могут превращать мертвых гуманоидов в зомби-блобов, заставляя их сражаться на вашей стороне против экипажа. При смерти они выпускают облако дыма, эффект которого зависит от вашей химии.
  - Блоббернауты наносят большой урон и очень живучи, что пригодится при атаке. Они также переносят эффекты блоба, например, могут взрывать всё, что ударят.

  ## Управление

  - Чтобы разместить клетку блоба, кликните по пустому месту. Если клетка занята или на ней стоит кто-то или что-то, клик нанесёт урон.
  - Обратите внимание, что [color=#a4885c]нельзя размещать обычные клетки далеко от узлов блоба. Размещайте узловые клетки, чтобы расширяться дальше.[/color]
  - Нажатием Alt+ЛКМ можно улучшить обычные клетки до прочных, а прочные — до отражающих.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Прочные клетки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Отражающие клетки"/>
  </Box>

  ## Особые способности

  На панели действий доступны особые способности для важных действий, таких как размещение специальных клеток, или операции с ядром и химией.

  - [color=#a4885c]Смена химии[/color] позволяет менять химический состав блоба. Каждая химия обладает уникальными характеристиками, подходящими для разных ситуаций.
  - [color=#a4885c]Понижение блоба[/color] даёт возможность бесплатно понизить любую клетку блоба до обычной. Это полезно для исправления ошибок или установки специальных клеток.

  ## Химии

  Речь не о химии в традиционном смысле, а о том, какие свойства имеют клетки и капли блоба! Есть несколько типов химий:

  - Реактивные шипы — химия по умолчанию. Наносит 25 единиц урона дубящим типом, капли блоба выпускают дым при смерти.

  - Пылающее масло — наносит 15 единиц урона ожогом и поджигает цели. Капли выпускают дым, поджигающий всех в облаке.

  - Регенерирующая материя — наносит 6 урона дубящим и 15 токсином. Ядро регенерируется в 10 раз быстрее и генерирует дополнительный ресурс. Капли выпускают токсичный дым.

  - Взрывная решётка — наносит 5 урона ожогом, но взрывает цель, нанося 10 дубящего урона. Также взрываются капли при смерти. Вы сами при этом получаете больше ожогового и электрического урона.

  - Электромагнитная паутина — наносит 20 ожога, 20% шанс вызвать ЭМИ при атаке. Клетки вызывают ЭМИ-пульс при разрушении. Вы получаете больше дубящего и электрического урона. Кошмар для ИПК.

  ## Ход раунда

  По мере роста блоба станция проходит несколько стадий:

  - 1. [color=#a4885c]Тихая стадия[/color] — блоб ещё не обнаружен, можно расти и готовиться, пока экипаж ничего не знает.

  - 2. [color=#a4885c]Обнаружение биологической опасности[/color] — при небольшом росте блоба станция переводится в красный режим, объявляется полная изоляция. Вызывать шаттл эвакуации нельзя, если он вызван — он отзывается.

  - 3. [color=#a4885c]Тревога Дельта[/color] — если блоб захватывает значительную часть станции, запускается тревога Дельта. Цель экипажа — взорвать ядерную бомбу, коды для которой отправляются на факс. Победить блоб в этой стадии почти невозможно.

  - 4. [color=#a4885c]Критическая масса[/color] — если блоб захватывает большую часть станции, наступает критическая масса, и раунд заканчивается победой блоба.

  Начиная со второй стадии, капитан получает приоритетную задачу — защитить ядерный диск. Если он будет утерян, блоб нельзя уничтожить на стадии Дельта, что почти гарантирует победу блоба! Если вы капитан — НЕ идите напролом в блоб!!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Ядерный аутентификационный диск"/>
  </Box>

  ## Кто-то превратил игру в RTS, что делать?

  "Я люблю ходить на работу — подождите, что? У нас уровень 5 биологической опасности? И почему играет босс-музыка?!" — вот, наверное, ваша первая мысль при встрече с блобом. Готовьтесь к бою и жеванию жвачки. Но прежде чем бросаться в бой и быть превращённым в зомби-блоба или героем передовой, задайте себе вопросы:

  - 1. "У меня есть ядерный диск?" Если да — отлично, не лезьте в блоб, а оберегайте диск как зеницу ока.

  - 2. "Есть ли у меня дальнобойное оружие?" Если нет — найдите, лучше всего лазерную винтовку, и снова задайте себе вопросы. Иначе вас ждёт участь зомби.

  - 3. "Ядро блоба открыто в космос?" Если да — выходите в космос и стреляйте, пока блоб страдает от отсутствия возможностей — подождите, а блоб не перенёс ядро?

  ## Меня превратили в зомби, что делать?

  Поздравляем, вы ужасно погибли и стали зомби. Это не обычный зомби — это круто! Теперь вы можете использовать руки и быть полезным. В отличие от блоббернаута, вы можете выходить за пределы блоба. Однако оружие использовать нельзя, только ближний бой. Есть несколько обязанностей зомби:

  - Линчевать тех, кто пытается приблизиться к ядерному диску, если он не активирован. Если активирован — вы бессильны.

  - Тащить поверженных с зомби-друзьями в блоб, чтобы пополнить ряды.

  - Использовать найденные инструменты для обороны — по крайней мере до наступления блобного натиска.

  Помните, что капли блоба занимают слот головы, и если вы впадаете в критическое состояние, член экипажа может снять каплю, убив вас.

  ## Методы борьбы

  Как уже сказано, блоб очень уязвим к ожогам. Поэтому для борьбы с ним отлично подходят следующие предметы:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Зажигательные патроны"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерная винтовка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварка"/>
  </Box>

</Document>
