<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Початкові здібності

  ## Поглинання ДНК
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Дозволяє повільно і шумно поглинати мертвого, в критичному стані, закутого в наручники або міцно схопленого члена екіпажу. Це додає його ДНК до вашого пулу, дає вам 2 очки еволюції та поповнює вашу біомасу.
  - Якщо поглинуто іншого підміниша, ви натомість отримуєте половину його загальних очок еволюції та половину його максимальних хімікатів.
  - Ціль повинна бути в МІЦНОМУ захваті, щоб використовувати цю здатність.
  - Можна використовувати в меншій формі.
  - Не можна використовувати у вогні.

  ## Жало для вилучення ДНК

  <Box>
    [color=#999999][italic]25 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Додає ДНК ужаленого гравця до вашого пулу.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.

  ## Цикл ДНК
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Змінює активну ДНК, що використовується для трансформації.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.

  ## Трансформація
  <Box>
    [color=#999999][italic]5 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Перетворює вас, щоб мати точне ім'я та голос вашої поточної активної ДНК, споживає ДНК.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.

  ## Вхід у регенеративний стазис
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Підміниш миттєво помирає, і розблоковується здатність виходу зі стазису.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Можна використовувати у вогні.

  ## Вихід з регенеративного стазису
  <Box>
    [color=#999999][italic]30 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Підміниш миттєво оживає, все здоров'я повністю відновлюється.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Можна використовувати у вогні.
  - Можна використовувати лише через певний проміжок часу. Це залежить від шкоди, отриманої до стазису, до 180 секунд.

  # Бойові здібності

  ## Дисонансний крик
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 30 хімікатів / 1 поглинутий органік [italic][/color]
  </Box>

  - Підміниш випускає ЕМІ-вибух, відключаючи боргів, IPC, координати костюмів та інше електронне обладнання.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Можна використовувати у вогні.

  ## Резонансний крик
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 30 хімікатів / 1 поглинутий органік [italic][/color]
  </Box>
  - Кричить, засліплюючи будь-кого в найближчій зоні без захисту від спалахів, також розбиває найближчі ліхтарі.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Можна використовувати у вогні.

  ## Органічний щит
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів / 1 поглинутий органік [italic][/color]
  </Box>

  - Вирощує одну зі своїх рук у міцний щит, поглинає 50% вхідної шкоди до знищення.

  ## Напружені м'язи
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 0 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Значно прискорює підміниша, але завдає великої шкоди витривалості з часом. Вмикається та вимикається.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Можна використовувати у вогні

  ## Кістяний уламок
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш створює кістяний уламок для метання, який сильно приголомшує за два удари, уламки розчиняються через короткий час.

  ## Дротикова рушниця
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш перетворює руку на дротикову рушницю. Дротикова рушниця стріляє будь-якими еволюціонованими жалами підміниша, вартість 1/3 вартості жал у хімікатах за постріл.
  - Може стріляти та вибирати дротики у вогні (якщо використовується/увімкнено)

  ## Лезо руки
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш перетворює руку на лезо. Завдає великої шкоди кінцівкам при легкому ударі по кінцівці.

  ## Кіготь руки
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш перетворює руку на кіготь. Кігті можуть хапати організми і не давати їм рухатися. Кіготь не можна використовувати для атаки під час захоплення.

  ## Молот руки
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш перетворює руку на молот. Завдає тупої шкоди, збиває з ніг і відкидає цілі при легкому ударі.

  ## Хітинова броня
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 25 хімікатів / 2 поглинутих органіка [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш перетворює тіло на масу броні, можна використовувати лише коли слоти верхнього одягу та голови порожні.
  - Броня сповільнює підміниша на 15 відсотків
  - Броня зменшує всю шкоду на 50 відсотків
  - Головна броня зменшує грубу та опікову шкоду на 10 відсотків
  - Має пристойний захист від вогню
  - Сповільнює швидкість регенерації хімікатів на 25%.

  # Здібності жал

  ## Сліпуче жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш вводить органіку 2 одиниці сліпучого токсину, засліплюючи ціль на 12 секунд.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Не діє на Йові.
  - Може складатися з собою.

  ## Кріогенне жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш вводить органіку 10 одиниць фрезіуму, знижуючи їх температуру до 0 градусів за Цельсієм у більшості випадків.
  - Холодні органіки рухаються набагато повільніше.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Може складатися з собою.

  ## Німе жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш вводить органіку 2 одиниці німого токсину, змушуючи ціль мовчати протягом 40 секунд.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Може складатися з собою.
  - Не діє на Йові.

  ## Летаргічне жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції / 30 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш вводить органіку 5 одиниць імпредрезену та тіризену, викликаючи численні ефекти.
  - Сповільнює ціль на 35%
  - Завдає 20 шкоди отрутою
  - Завдає 15 шкоди витривалості в секунду протягом десяти секунд
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Може складатися з собою.
  - Не діє на Йові.

  ## Фальшиве жало-лезо
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 50 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш вводить органіку частину свого геному, змушуючи органіку виростити тимчасове марне лезо руки.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Триває приблизно 60 секунд.

  # Утилітарні здібності

  ## Анатомічна панацея
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 30 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Виробляє 10 одиниць панацеї підміниша всередині підміниша.
  - Лікує 60 генетичної, радіаційної та отруйної шкоди.
  - Лікує інвалідність (постійна сліпота, нарколепсія, параліч ніг тощо)
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.

  ## Останній засіб
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підриває поточне тіло підміниша і перетворює його на головного слимака.
  - Головні слимаки надзвичайно швидкі, можуть повзати по вентиляції та під дверима.
  - Можна використовувати в наручниках, але не в меншій формі.
  - Головні слимаки можуть заразити не порожній труп, щоб перетворитися на меншу форму підміниша через короткий час.
  - Якщо заражене тіло буде знищено, головний слимак не відродиться і буде втрачений назавжди.
  - Можна активувати у вогні.

  ## Менша форма
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш перетворюється на мавпу.
  - Знімає наручники з підміниша.
  - Мавпа може повзати по вентиляції, але втрачає деякі здібності, які мав би підміниш.

  ## Поглинання біоматерії
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції [italic][/color]
  </Box>
  - Споживання м'ясних продуктів відновлює запаси хімікатів підміниша.

  ## Покращений зір
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 0 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш може перемикати зір між стійкістю до спалахів та тепловим баченням.
  - При використанні теплового бачення спалахи приголомшують підміниша вдвічі довше.
  - Теплове бачення також забезпечує підмінишу нічне бачення.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.

  ## Біодеградація
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 30 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Спалює наручники з підміниша.
  - Знімає наручники з підміниша.
  - Обливає будь-кого, хто хапає підміниша, кислотою, завдаючи невеликої їдкої шкоди, засліплюючи та збиваючи з ніг.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Можна використовувати у вогні.

  ## Шкіра хамелеона
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш отримує невидимість.
  - Невидимість збільшується, коли стоїш на місці.
  - Невидимість швидко зменшується під час руху.
  - Можна використовувати в наручниках.
  - Сповільнює швидкість регенерації хімікатів на 25%.

  ## Запаси адреналіну
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 25 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підміниш виробляє 5 одиниць адреналіну підміниша.
  - Завдає 6.75 шкоди отрутою підмінишу при негайному повторному використанні.
  - Знімає приголомшення, час нокдауну та робить вас невразливим до більшості форм втоми.
  - Можна використовувати в наручниках або в меншій формі.
  - Можна використовувати у вогні.

  ## Доступ до колективного розуму
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції [italic][/color]
  </Box>
  - Показує символ над усіма підмінишами з цією здатністю.
  - Вмикається та вимикається.
  - Надає доступ до каналу колективного розуму - :g

  ## Адаптація до вакууму
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 0 хімікатів / 2 поглинутих органіка [italic][/color]
  </Box>
  - Робить вас невразливим до шкоди від баротравми (космосу), якщо активна.
  - Невразливий до низьких температур та їх наслідків, якщо активна.
  - Не захищає від шкоди холодом.
  - Підмінишу більше не потрібно дихати, якщо активна.
  - Сповільнює швидкість регенерації хімікатів на 25%.

  ## Зцілення плоті
  <Box>
    [color=#999999][italic] 5 очок еволюції / 35 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - User is given the "Fleshmend" status effect, lasting for 10 seconds.
  - Fleshmend's effects will temporarily cease while on fire.
  - Heals 10 overall brute damage per tick (100 in total).
  - Heals 5 overall burn damage per tick (50 in total).
  - Heals 2 asphyxiation damage per tick (20 in total).
  - Reduces bleeding severity by 2.5 per tick (25 in total).
  - Restores roughly 3.5% blood level per tick (35% in total).
  - Usable while in critical condition.
  - Can be used while cuffed or in lesser form.
</Document>
