<Document>
  <Title>Генокрады</Title>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  <Paragraph>
    Генокрад — это инопланетное существо, способное принимать облик гуманоидов. В своей естественной форме генокрад — головной слизень, но перед началом раунда он убивает кого-то и начинает имитировать этого человека.
  </Paragraph>
  <Paragraph>
    Основные способности генокрада — это синтез опасных химикатов внутри организма, морфинг в других существ, которых он поглотил, и умение сливаться с людьми.
  </Paragraph>
  <Paragraph>
    Генокрад может быть кем угодно из поглощённых им жертв и мгновенно менять личности, однако поглощение требует времени и тишины. В отличие от предателя, генокраду нужно лишь выжить до прибытия шаттла и сбежать, замаскировавшись под кого-то другого.
  </Paragraph>
  <Paragraph>
    Учтите, что генокрады не обязаны работать в команде и могут действовать в одиночку или по своим правилам.
  </Paragraph>
  <Section title="Я превратился в себя — что делать?">
    <Subsection title="Химикаты">
      <Paragraph>
        Химикаты — это ваш источник способностей. Без них вы не сможете использовать свои умения.
        Они восстанавливаются медленно со временем, а поглощение увеличивает их максимальную ёмкость.
      </Paragraph>
    </Subsection>
    <Subsection title="Биомасса">
      <Paragraph>
        Биомасса — это ваше здоровье. В начале у вас 30 единиц биомассы. Каждую минуту тратится 1 биомасса, а поглощение полностью восстанавливает её.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Если уровень биомассы падает достаточно низко, у экипажа начинают проявляться признаки вашего разложения, такие как:
      </Paragraph>
      <List>
        <Item>Рвота с кровью</Item>
        <Item>Сильная дрожь</Item>
        <Item>Смерть</Item>
      </List>
      <Paragraph>
        Вы не можете умереть обычной смертью (например, при сильных травмах), но биомасса медленно истощается, и если вы не успеете кого-то поглотить до её полного исчезновения — игра для вас закончится.
      </Paragraph>
    </Subsection>
    <Subsection title="Поглощение ДНК">
      <Paragraph>
        Ваше главное оружие — обман. Превращайтесь в других гуманоидных существ, чтобы сбивать экипаж с толку.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Для этого нужно поглотить любого человека — живого или мёртвого (даже тела после клонирования) — используя способность «Поглощение» или «Укус для извлечения ДНК».
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Максимум можно хранить 5 ДНК одновременно, и для получения новых нужно менять образ.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Чтобы поглотить жертву, её нужно обездвижить, довести до критического состояния или убить. Для этого используйте наручники, доводите до крита или убивайте.
      </Paragraph>
      <List>
        <Item>Поглощение занимает много времени, поэтому выбирайте безопасное место или место с минимум свидетелей.</Item>
        <Item>Поглощение полностью восстанавливает биомассу, увеличивает максимальную ёмкость химикатов и даёт бонусные очки развития для покупки новых способностей.</Item>
        <Item>Поглощение другого генокрада дополнительно увеличивает максимальную биомассу и даёт ещё больше химикатов и очков развития.</Item>
        <Item><color=red>Поглощённые жертвы не подлежат клонированию.</color> Однако их можно превратить в киборгов.</Item>
      </List>
    </Subsection>
    <Subsection title="Я единственный здесь!">
      <Paragraph>
        Генокрады ограничены максимальным количеством хранимых ДНК — 5. Если пытаетесь поглотить больше, придётся сбросить старые, сменив образ. В итоге генокрад всегда будет близок по облику к кому-то из экипажа.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Генокрады могут менять внешний вид и голос так, что они точь-в-точь копируют поглощённого человека, что создаёт огромную угрозу безопасности, особенно если это офицер или командный состав.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Также генокрады могут превращаться в обезьяну и заниматься обезьяньими делами.
      </Paragraph>
    </Subsection>
    <Subsection title="Регенерация">
      <Paragraph>
        Также известна как Регенеративное Покой, генокрады могут «умереть», выглядеть мёртвыми и через некоторое время воскреснуть, полностью исцелёнными от всех ран и болезней.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Вход в состояние покоя истощает все химикаты, выход из него требует 60 химикатов. Химикаты восстанавливаются даже во время «смерти», так что можно входить в покой сколько угодно, если биомасса не критична.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Генокрады могут воскресать с помощью дефибриллятора, что делает их ещё труднее выявить и уничтожить.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Это делает их практически неуязвимыми, поскольку они могут восстановиться даже после смерти, если у них достаточно химикатов. Отправка генокрада в космос или одиночное заключение — лучший способ убить его навсегда.
      </Paragraph>
    </Subsection>
    <Subsection title="Одиночки или команда">
      <Paragraph>
        Как и предатели, генокрады действуют индивидуально и не обязаны помогать друг другу. Они могут даже не раскрывать свою личность другим генокрадам и часто предают друг друга, чтобы устранить конкурентов.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        <color=red>Слаженная команда генокрадов — это настоящий кошмар для экипажа.</color>
      </Paragraph>
    </Subsection>
    <Subsection title="Опознание генокрада">
      <Paragraph>
        Генокрады имеют уникальную группу крови. Даже если они притворяются дионой, воксом или мотыльком, у них одна и та же кровь.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        При центрифугировании кровь генокрада реагирует крайне агрессивно.
      </Paragraph>
      <Paragraph>
        Других способов их опознания нет, кроме как если генокрад слишком явно проявляет себя.
      </Paragraph>
    </Subsection>
    <Subsection title="Настоящая слабость...">
      <Paragraph><color=orange>Убей огнём!</color></Paragraph>
      <List>
        <Item>Пока горит, генокрады <color=red>не могут использовать и переключать большинство боевых, защитных и утилитарных способностей.</color></Item>
        <Item>Производство химикатов снижается до <color=red>четверти от нормального уровня.</color></Item>
      </List>
    </Subsection>
  </Section>
  <TextLink text="Узнать о способностях генокрада." link="ChangelingsAbilities"/>
</Document>
