<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Підміниші
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Підміниш — це інопланетна істота, здатна перетворюватися на гуманоїдів. Природна форма підміниша — головний слимак, але перед початком зміни вони вбили когось і почали його імітувати.
  Основною зброєю Підміниша є його здатність внутрішньо синтезувати небезпечні хімікати, перетворюватися на інших істот, яких він поглинув, і зливатися з людьми.

  Підміниш може бути будь-ким, кого він поглинув, він може миттєво змінювати особистості, тільки поглинання вимагає часу і спокою. На відміну від Зрадника, єдина мета Підміниша — вижити до прибуття шатла і втекти на ньому, перетворившись на когось іншого.

  Пам'ятайте, що Підміниші не зобов'язані працювати в команді, і деякі можуть діяти поодинці/самостійно, залежно від того, як їм подобається.

  ## Я перетворився на себе, що робити?

  ### Хімікати
  Хімікати — це ваше джерело здібностей. Без них ви не зможете використовувати свої сили.
  Вони повільно регенерують з часом, а поглинання збільшить їх максимальну ємність.

  ### Поглинання ДНК
  Ваша головна зброя — обман. Перетворюйтеся на інших гуманоїдних істот, щоб заплутати екіпаж.
  Для цього він повинен взяти БУДЬ-ЯКУ людину, живу чи мертву (навіть викинуті тіла з клонування), і поглинути її за допомогою здібності Поглинання або Жалом для вилучення ДНК.
  Ви можете мати максимум 5 ниток ДНК одночасно, і повинні перетворитися, щоб отримати більше.

  Отримання ДНК шляхом поглинання вимагає недієздатності, критичного стану або смерті жертви. Просто закуйте його в наручники, доведіть до критичного стану або вбийте, якщо вам потрібно його поглинути.

  - Поглинання когось займає багато часу, тому підготуйте безпечне місце або робіть це десь, де якомога менше вух.
  - Поглинання жертви відновить всю вашу біомасу, збільшить максимальну ємність хімікатів і дасть вам бонусні очки еволюції для покупки нових здібностей.
  - Поглинання іншого підміниша, крім того, збільшить вашу максимальну ємність біомаси, дозволяючи вам залишатися в живих довше і даючи вам ще більше хімікатів та очок еволюції.
  - [color=red]Поглинутих жертв не можна клонувати.[/color] З іншого боку, їх все ще можна перетворити на кіборгів.

  ### Ви вигукуєте: "Я тут єдиний!"
  Однак підміниші обмежені в тому, скільки ДНК вони можуть поглинути за раз! Якщо у підміниша є 5 збережених ДНК і він намагається отримати ще одну, він повинен очистити стару ДНК, перетворившись. Зрештою, будь-який підміниш повинен буде стати двійником когось іншого на станції, живого чи мертвого.
  Підміниш може змінювати свій вигляд, роблячи його схожим і звучачим точно так само, як жертва, яку він поглинув. Це може бути величезним компромісом у безпеці, особливо якщо поглинуто командний склад, і підміниш може їх імітувати.
  Підміниші також можуть, за допомогою своєї здібності меншої форми, перетворюватися на мавп і робити мавпячі справи.

  ### Регенерація
  Також відома як Регенеративний стазис, підміниші мають здатність "вбивати" себе і виглядати мертвими. Через невизначений проміжок часу підміниш може ожити за бажанням, повністю зцілившись від усіх травм і хвороб.
  Вхід у стазис запустить таймер, який залежить від отриманої шкоди, а вихід коштуватиме 30 хімікатів. Хімікати все ще будуть регенерувати, поки підміниш мертвий.

  Підміниші також можуть вибрати відродження за допомогою дефібрилятора, що робить ще важчим визначення, чи є вони ними.

  Це робить їх майже невбивними, оскільки вони можуть повністю регенерувати себе навіть після смерті, якщо у них достатньо хімікатів. Підміниші, що опинилися в космосі, також можуть повернутися на станцію, якщо їм дати достатньо часу. Найкращий спосіб назавжди розправитися з підмінишем — кремувати його, відправити на шахтарські колонії або в одиночну камеру.

  ### Діяти поодинці або в команді
  Як і зрадники, підміниші діють індивідуально і жодним чином не зобов'язані допомагати один одному. Підмінишам навіть не потрібно розкривати свою особистість один одному, оскільки нерідко підміниші завдають ударів у спину один одному, щоб усунути конкуренцію.
  Незважаючи на це, [color=red]скоординована група підмінишів — це справжній жах[/color].

  ## Ідентифікація підміниша
  У підмінишів інша група крові. Навіть якщо підміниш прикидається діоною, воксом або людиною-метеликом, у них одна група крові.
  Також, при приміщенні в центрифугу, кров підміниша бурхливо реагує.
  Ви не можете ідентифікувати підмінишів будь-яким іншим можливим способом, якщо тільки вони не є очевидними і не починають діяти голосно.

  ## Ваша справжня слабкість...
  [color=orange]Вбийте його вогнем![/color]
  - Перебуваючи у вогні, вони [color=red]не можуть використовувати або перемикати більшість своїх бойових, захисних та утилітарних здібностей.[/color]
  - Підміниші також зазнають значного зниження генерації хімікатів, яка [color=red]зменшується до 1/4 від поточної кількості[/color] у вогні!

  [textlink="Дізнайтеся про здібності підміниша." link="ChangelingsAbilities"]
</Document>
