<Document>
  # Корпоративні Агенти

  [color=#ac3a0d]Елітний агент, відправлений для проникнення та виконання завдань на борту різних станцій.[/color]

  Лише обрані члени командування можуть стати корпоративними агентами: Квартирмейстер, Головний інженер та Директор з досліджень.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterLegitEnlist" Caption="Записуйтесь зараз!"/>
  </Box>

  Перед корпоративними агентами стоять завдання з вилучення предметів, перевірки слабких місць, саботажу або ліквідації цілей, які знають занадто багато.

  Незважаючи на їхні глибокі зв'язки з Нанотрейзен/Центральним Командуванням, вони рідко отримують допомогу і залишаються покинутими, якщо їх спіймають.
  Корпоративні агенти повинні уникати надмірних заворушень, [color=red][bold]оскільки корпорації хочуть уникнути поганої преси.[/bold][/color]

  ## Як вони грають

  На відміну від Зрадників, Корпоративні Агенти мають обмежену свободу у своїх цілях.
  Перш за все, [color=red][bold] вони не повинні завдавати більше шкоди, ніж необхідно! [/bold][/color]
  Корпоративні агенти повинні виконувати завдання, зберігаючи своє прикриття як члени командування.
  Було б не дуже продуктивно, якби станція розвалилася через те, що вони не виконують свою роботу як керівники, чи не так?

  [bold] Більшість людей погано реагують, коли дізнаються, що один з їхніх найближчих союзників є шпигуном. [/bold]

  ## Цілі

  Корпоративні агенти отримують цілі на початку раунду, часто пов'язані зі зрадниками або іншими керівниками.
  Цілі зазвичай включають викрадення предметів або ліквідацію цілей, які виступають проти корпорації або знають конфіденційну інформацію.
  Іноді хтось висловлюється проти корпорації, або вони почули те, що їм не слід було знати.

  Агентам також може знадобитися таємно розбиратися з підозрюваними шпигунами синдикату, оскільки корпорації прагнуть зберегти видимість і уникнути публічних порушень космічного права.
  [bold]Корпоративні агенти тут для того, щоб вирішити ці проблеми.[/bold]

  ## Спорядження

  Корпоративні агенти починають з аплінку, що містить 25 телекристалів.
  Ці корпорації зазвичай не мають надлишку телекристалів, щоб ділитися ними навіть зі своїми найелітнішими агентами.
  Використовуйте їх з розумом.
  Агенти повинні ретельно керувати своїми покупками та використовувати ресурси як члени командування.

  [color=red][bold]Ви ж не витратили весь цей час на проникнення та завоювання довіри, щоб нічого не показати, так?[/bold][/color]



  [textlink="Для отримання додаткової інформації про те, як грати, дивіться у вкладці зрадників." link="Traitors"]
</Document>
