<Document>
  # Диявол

  [color=#ac3a0d]Диявольський хитрун зі срібним язиком, що укладає угоди по всій станції.[/color]

  Диявол — це істота, що походить з якогось безбожного виміру, далекого-далекого від нашого.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Контракт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Диявольський одяг"/>
  </Box>

  На відміну від більшості зображень у медіа, диявола нелегко помітити з першого погляду. Немає вогню та сірки, немає вил і криків. Найпростіший спосіб визначити — це червоне світіння в їхніх очах, а іноді роги або хвіст.
  [bold] Не кожен з хвостом або рогами — диявол, це просто спесизм! [/bold]

  Незважаючи на їхні зазвичай не дуже добрі наміри, Диявол все ще вважається членом екіпажу!
  Як Диявол, [color=red][bold] ви не повинні втручатися у справи станції, якщо вас про це прямо не попросять, або ви не можете укласти з цього угоду. [/bold][/color]

  За звичайних обставин, [color=red][bold] укладення угоди членом екіпажу з Дияволом повинно вважатися злочином [/bold][/color]

  ## Контракти

  Хліб з маслом диявола — це його [color=darkred]контракти[/color]. При підписанні контракту на сутність можуть бути застосовані різні ефекти.

  Контракти незнищенні після підписання, шляху назад немає, як тільки перо торкнеться пергаменту.

  Конкретний ефект контракту змінюється залежно від того, які [bold] пункти [/bold] на ньому написані.
  Ефекти можуть бути застосовані до Контрактора, Диявола, або Контрагента, підписанта.

  Додавання префікса до [bold]Пункту[/bold] "Контрагент:" або "Контрактор:" визначатиме, до кого він застосовується.

  [bold]Пункт[/bold] — це концепція або річ, від якої одна зі сторін відмовляється, або передаючи її іншій стороні, або повністю знищуючи.

  Приклад:
    Контрагент: Слабкість
    Контрагент: Душа

  У наведеному вище контракті контрагент відмовляється від своєї слабкості та прав на свою душу.
  Відмова від своєї слабкості надасть вам величезну стійкість до всіх типів шкоди, але відмова від душі може мати непередбачені наслідки.

  ## Вага контракту

  Кожен контракт має пов'язану з ним вагу, яку можна переглянути, оглянувши його.
  Контракти з нерівною вагою (нижче нуля) не можуть бути підписані.

  Кожен пункт має власне значення ваги.
  Як правило, чим кращий пункт для контрагента, тим вищою буде вага.

  Це фактично означає, що ви повинні збалансовувати хороші пункти з поганими.
  [italic] Важливо зазначити, що немає обмежень на кількість поганих пунктів, які ви можете включити в один контракт, завжди читайте дрібний шрифт! [/italic]

  ## Продати душу?

  Продаж душі — справа тонка; і зазвичай те, чого прагнуть більшість дияволів.
  Як диявол, ваша головна мета — зібрати якомога більше душ. Чим більше душ ви отримаєте, тим могутнішими ви станете.

  Як контрагент, продаж душі має наслідки.
  - Без душі ви потрапите [bold][color=red]ПРЯМО[/color][/bold] в пекло після смерті. Більше жодних других шансів.
  - Ви не можете укладати більше угод після продажу душі.
  - Ви будете позначені як "Засуджений", що може мати інші наслідки.

  Диявол може захотіти бути обережним зі службою безпеки станції після покупки душі, [bold] оскільки це може вважатися перешкоджанням відродженню. [/bold]

  ## Немає такого поняття, як відсутність другого шансу.

  Диявол може збільшити свій загальний рівень сили, зібравши достатньо душ протягом свого перебування на станції.
  Досягнувши першого рівня, вони розблоковують можливість створювати контракти на відродження.

  Ці контракти можна використовувати на трупі, щоб запропонувати цьому привиду другий шанс на життя.
  Прийнявши пропозицію, вони втратять свою душу в обмін на другий шанс на життя.

  ## Одержимість?

  Диявол розблоковує здатність одержувати цілі на другому рівні.
  Одержимість дозволяє їм тимчасово захопити тіло цілі і робити практично все, що вони хочуть.

  Однак є кілька речей, які вони [italic] не можуть [/italic] робити:
  - Шкодити собі чи іншим.
  - Виконувати дії, пов'язані з їхніми імплантатами чи одягом.

  Ви можете одержувати лише ті цілі, які вразливі до цього, наприклад, люди, які продали свою душу.

  ## Чи не потиснете ви руку бідному грішнику?

  Як зображено в багатьох різних формах медіа, старе добре рукостискання практично неперевершене.
  Рукостискання з дияволом надасть вам швидку та легку винагороду: повне здоров'я та друге життя.

  Ціна? Ну, скажімо так, вона варіюється.
  Ви негайно втратите свою душу, а також отримаєте один випадковий негативний пункт зі списку пунктів.

  ## Справа з дияволом.

  Іноді, прагнучи виконати свою частину угоди, диявол може стати досить клопітким для мешканців станції.
  Чи то через крадіжку предметів, чи то через пропозицію безбожної сили ворогам станції; зрозуміло, чому хтось може захотіти позбутися його.

  На щастя для них, є кілька способів розправитися з дияволом.
  - Вимова справжнього імені диявола приголомшить його.
  - Біблія або свята вода обпечуть диявола при дотику.
  - Капелани можуть використовувати біблії, щоб вигнати диявола.

  Як можна здогадатися, капелан ефективніший у протистоянні дияволу, ніж більшість.
  Капеланів не можна обдурити, щоб вони віддали свою душу, оскільки вони вже присягнули її будь-якому Богу (Богам), в якого вірять.

  Коли капелан використовує біблію на критичному або іншим чином недієздатному дияволі, він може тимчасово вигнати його.
  Протягом наступних кількох хвилин цей диявол не зможе підтримувати матеріальну форму.

  [bold]Коли капелан вимовляє справжнє ім'я диявола, це завдасть йому [color=red]значної шкоди![/bold][/color]

  ## Справжнє чи фальшиве ім'я?

  Коли диявол прибуває на станцію, він приймає вигляд випадкового члена екіпажу.
  Чи то одержимий, чи то перевертень, чи, можливо, просто випадковий двійник, він замінить когось на станції.

  Важливо те, що дияволи [bold]не можуть замінювати командний склад або членів служби безпеки. [/bold]

  У всіх відношеннях, крім одного, диявол з'явиться під своїм фальшивим ім'ям.
  Єдиний спосіб побачити справжнє ім'я диявола — прочитати контракт, який він підписав, або запитати його безпосередньо.

  ## Хитрість працює в обидва боки!

  Контрагент — не єдина людина, яку можна обдурити.
  Вага контракту застосовується [bold] незалежно від того, до кого застосовується ефект [/bold]

  Це означає, що якщо ви зможете обдурити диявола, щоб він підписав папір, що негативно впливає на нього, ви можете отримати деякі позитивні пункти безкоштовно!

  [textlink="Дізнайтеся більше про кожен пункт." link="DevilClauses"]
</Document>
