<Document>
  # Диявол

  [color=#ac3a0d]Диявольський хитрун із підвішеним язиком, що укладає угоди по всій станції.[/color]

  Диявол - це істота, що походить з якогось безбожного виміру, далекого-далекого від нашого.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Контракт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Диявольське вбрання"/>
  </Box>

  На відміну від більшості зображень у ЗМІ, диявола нелегко помітити з першого погляду. Немає вогню та сірки, немає вил та криків. Найпростіший спосіб розпізнати – це червоне світіння в очах, а іноді роги чи хвіст.
  [bold] Не кожен, у кого є хвіст або роги, є дияволом, це просто спесишизм! [/bold]

  Незважаючи на їхні зазвичай недобрі наміри, Диявол все ще вважається членом екіпажу!
  Як Диявол, [color=red][bold] ви не повинні втручатися у справи станції, якщо вас прямо не попросять, або ви не можете укласти з цього угоду. [/bold][/color]

  За звичайних обставин, [color=red][bold] укладання угоди членом екіпажу з Дияволом повинно розглядатися як злочин [/bold][/color]

  ## Контракти

  Хліб з маслом для диявола - це його [color=darkred]контракти[/color]. При підписанні контракту на сутність можуть бути застосовані різні ефекти.

  Контракти стають незнищенними після підписання, шляху назад немає, як тільки перо торкнеться пергаменту.

  Конкретний ефект контракту змінюється залежно від того, які [bold] пункти [/bold] в ньому записані.
  Ефекти можуть застосовуватися до Контрактора (Диявола) або Підписанта (того, хто підписує).

  Додавання префіксу "Підписант:" або "Контрактор:" до [bold]Пункту[/bold] визначатиме, до кого він застосовується.

  [bold]Пункт[/bold] - це поняття або річ, від якої одна зі сторін відмовляється, або передаючи її іншій стороні, або повністю знищуючи.

  Приклад:
    Підписант: Слабкість
    Підписант: Душа

  У наведеному вище контракті, підписант відмовляється від своєї слабкості та прав на свою душу.
  Відмова від своєї слабкості надасть вам величезний опір усім типам шкоди, але відмова від душі може мати непередбачувані наслідки.

  ## Вага контракту

  Кожен контракт має пов'язану з ним вагу, яку можна переглянути, оглянувши його.
  Контракти з нерівномірною вагою (менше нуля) не можуть бути підписані.

  Кожен пункт має власне значення ваги.
  Як правило, чим кращий пункт для підписанта, тим вищою буде вага.

  Це фактично означає, що вам потрібно збалансувати хороші пункти з поганими.
  [italic] Важливо зазначити, що немає обмежень на кількість поганих пунктів, які можна включити в один контракт, завжди читайте дрібний шрифт! [/italic]

  ## Продаж душі?

  Продаж душі - річ мінлива; і зазвичай це те, чого прагнуть більшість дияволів.
  Як диявол, ваша головна мета - зібрати якомога більше душ. Чим більше душ ви здобудете, тим могутнішими станете.

  Як підписант, продаж душі має наслідки.
  - Без душі ви потрапите [bold][color=red]ПРЯМО[/color][/bold] в пекло після смерті. Більше жодних других шансів.
  - Ви не зможете укладати більше угод після продажу душі.
  - Вас буде позначено як "Засуджений", що може мати інші наслідки.

  Дияволу варто остерігатися служби безпеки станції після придбання душі, [bold] оскільки це може розглядатися як перешкоджання відродженню. [/bold]

  ## Немає такого поняття, як відсутність других шансів.

  Диявол може підвищити свій загальний рівень сили, зібравши достатньо душ протягом свого перебування на станції.
  Досягнувши першого рівня, вони отримують можливість створювати контракти на відродження.

  Ці контракти можна використовувати на трупі, щоб запропонувати привиду другий шанс на життя.
  Прийнявши пропозицію, вони втратять свою душу в обмін на другий шанс на життя.

  ## Одержимість?

  Диявол отримує здатність опановувати цілі на другому рівні.
  Одержимість дозволяє їм тимчасово захопити тіло цілі та робити практично все, що завгодно.

  Однак є кілька речей, які вони [italic] не можуть [/italic] робити:
  - Шкодити собі чи іншим.
  - Виконувати дії, пов'язані з їхніми імплантатами чи одягом.

  Ви можете опановувати лише ті цілі, які вразливі до цього, наприклад, людей, які продали свою душу.

  ## Чи не потиснете ви руку бідному грішнику?

  Як зображено в багатьох різних формах медіа, старе добре рукостискання практично неперевершене.
  Рукостискання з дияволом надасть вам швидку та легку винагороду: повне здоров'я та друге життя.

  Ціна? Ну, скажімо так, вона різна.
  Ви негайно втратите свою душу, а також отримаєте один випадковий негативний пункт зі списку пунктів.

  ## Справа з дияволом.

  Іноді, прагнучи виконати свою частину угоди, диявол може стати досить клопітким для мешканців станції.
  Чи то через крадіжку предметів, чи через пропозицію безбожної сили ворогам станції; зрозуміло, чому хтось може захотіти позбутися його.

  На щастя для них, існує кілька способів впоратися з дияволом.
  - Вимова справжнього імені диявола приголомшить його.
  - Біблія або свята вода обпалюватимуть диявола при дотику.
  - Капелани можуть використовувати біблії для вигнання диявола.

  Як можна здогадатися, капелан ефективніший у протистоянні дияволу, ніж більшість.
  Капеланів неможливо обдурити, щоб вони віддали свою душу, оскільки вони вже присягнули її тому Богу (Богам), в якого вірять.

  Коли капелан використовує біблію на критично пораненому або іншим чином знерухомленому дияволі, він може тимчасово вигнати його.
  Протягом наступних кількох хвилин цей диявол не зможе підтримувати матеріальну форму.

  [bold]Коли капелан вимовляє справжнє ім'я диявола, це завдасть йому [color=red]значної шкоди![/bold][/color]

  ## Справжнє чи фальшиве ім'я?

  Коли диявол прибуває на станцію, він приймає вигляд випадкового члена екіпажу.
  Незалежно від того, чи одержимі вони, чи змінили форму, чи, можливо, просто випадковий двійник, вони замінять когось на станції.

  Важливо те, що дияволи [bold]не можуть замінювати командний склад або членів служби безпеки. [/bold]

  У всіх випадках, крім одного, диявол з'являтиметься під своїм фальшивим ім'ям.
  Єдиний спосіб побачити справжнє ім'я диявола - це прочитати контракт, який він підписав, або запитати його безпосередньо.

  ## Хитрість діє в обидва боки!

  Підписант - не єдина людина, яку можна обдурити.
  Вага контракту застосовується [bold] незалежно від того, до кого застосовується ефект [/bold]

  Це означає, що якщо ви зможете обдурити диявола, щоб він підписав документ, який негативно на нього вплине, ви зможете отримати деякі позитивні пункти безкоштовно!

  [textlink="Дізнайтеся більше про кожен пункт." link="DevilClauses"]
</Document>
