<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Завіса Мансуса слабшає
  Отже, ви Єретик? Ну, готуйтеся до магії та битв. Захоплюйте впливи, виконуйте жертви, здійснюйте ритуали та вознесіться до божественності.

  Ваша кінцева мета — вознестися і стати всемогутнім, але для цього ви повинні здобути знання.
  Усі знання коштують 1 очко, за винятком "публічних", які доступні з будь-якого шляху, або Вознесінь.

  Ви можете отримати очки знань і стати сильнішими кількома способами:
  - Висмоктуючи впливи, що випадково з'являються по всій станції.
  - Жертвуючи членів екіпажу, яких жадають ваші темні покровителі.
  - Автоматично отримуючи одне очко знань кожні 20 хвилин.

  ## Капелан
  Справді могутній ворог, намагайтеся триматися подалі від Капелана, оскільки його Нуль-Жезл та його варіанти завдаватимуть вам святої шкоди, поки ви володієте єретичним обладнанням!

  Єретики можуть зцілити святу шкоду кількома способами:
  - Стоячи на руні трансмутації.
  - П'ючи з Потойбічної Фляги.

  ## Потойбічні Впливи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Впливи — це простий спосіб отримати очки сили. Щоразу, коли на борту космічної станції 14 є Єретики, впливи випадково з'являтимуться по всій станції.
  Вони невидимі для неозброєного ока члена екіпажу, однак вони [bold]стануть[/bold] видимими після збору, крім раптової зміни кольору.
  Порада: Використовуючи [color=green]Кодекс Цикатрикс[/color] на впливі, ви зберете його швидше і отримаєте вдвічі більше очок знань, але це буде очевидною ознакою для будь-кого поблизу, що ви єретик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Зібраний вплив. Зверніть увагу на світіння."/>
  </Box>

  Кожен вплив можна зібрати лише один раз, тому єретик, який рухається найшвидше і збирає найбільше впливів першим, повинен буде менше вбивати і жертвувати, щоб досягти своїх вознесінь.

  ## Жертви
  Тепер настав час вам набратися сміливості і почати жертвувати членів екіпажу заради очок.
  Мансус бажає лише кількох обраних Язичників (не-єретиків) у будь-який момент.

  На початку раунду вам буде призначено чотири-п'ять цілей для жертви.

  - Одна ціль буде Головою персоналу.
  - Одна ціль буде членом служби безпеки.
  - Інші цілі будуть абсолютно випадковими членами екіпажу.

  Жертвування Голови персоналу або члена служби безпеки винагородить вас 3 очками знань, жертвування будь-якого іншого члена екіпажу винагородить 2. Ви не можете жертвувати звичайних нецільових членів екіпажу.

  Слідуйте за своїм [color=red]Живим Серцем[/color] до обраної цілі і виводьте її з ладу будь-якими необхідними засобами. Якщо ваша ціль у критичному стані або мертва, вона готова до жертви.
  Перетягніть її на руну трансмутації і викличте [color=yellow]Серцебиття Мансуса[/color], щоб принести її в жертву.

  Ви можете змінити свої цілі, викликавши ритуал [color=yellow]Невблаганне Серцебиття[/color].

  ## Єретичні Дослідження
  Коли у вас є кілька очок сили, настав час для досліджень! Відкрийте свій магазин знань за допомогою кнопки дії.
  Меню досліджень утворює розгалужене дерево, і ваш перший вибір буде присвячений шляху, який визначає ваші початкові здібності та Фінальне Вознесіння.
  Ви можете отримати здібності з інших шляхів в обмеженій мірі, але загалом ваш обраний шлях сильно вплине на ваш стиль гри.

  ## Трансмутація — це ключ
  Зрештою, вам доведеться почати використовувати справжню магію. Щоб намалювати руну трансмутації, вам знадобиться інструмент для письма, наприклад, ручка або крейда.
  Активуйте [color=green]Захват Мансуса[/color] у вашій вільній руці і клацніть на підлозі, щоб почати малювати руну.
  Ці руни дуже помітні і займають площу 3x3.
  Ви можете вільно видаляти руни, використовуючи свою ручку з активованим [color=green]Захватом Мансуса[/color] на ній, і ви також можете вільно використовувати руни інших Єретиків.

  Щоб [bold]трансмутувати[/bold], просто клацніть на руну порожньою рукою, щоб вибрати потрібний ритуал, після цього використовуйте свій [color=green]Захват Мансуса[/color] на руні, щоб побачити, які об'єкти вам потрібні для ритуалу.
  Ви завжди можете побачити обраний ритуал, [bold]оглянувши[/bold] руну.

  Ритуали Трансмутації дозволяють створювати потужні артефакти, демонічних монстрів та багато корисних інструментів, які допоможуть вам просунутися до абсолютної влади.

  ## Фокус необхідний
  Щоб творити більш просунуті заклинання, ви повинні зосередитися, надівши [color=orange]Бурштиновий Фокус[/color].
  Ви можете отримати Бурштиновий Фокус, використовуючи однойменний ритуал.
  Деяке більш потужне єретичне обладнання також функціонує як фокус — а саме, Зловісна Броня з Ритуалу Бронника (коли капюшон піднятий).
  [color=yellow]Вознесіння[/color] вимикає потребу у фокусі.

  ## Початкові знання
  - \[ [color=red]Захват Мансуса[/color] \] - Короткодистанційне заклинання, що направляє потойбічну силу прямо у вашу долоню. При контакті збиває з ніг і спантеличує нічого не підозрюючі цілі.
  - \[ [color=red]Серцебиття Мансуса[/color] \] - Дозволяє вам жертвувати цілі, які перебувають у критичному або гіршому стані, Мансусу, розриваючи їх на шматки і винагороджуючи вас одним очком знань; двома, якщо ваша жертва була головою персоналу.
  - \[ [color=red]Бурштиновий Фокус[/color] \] - Дозволяє вам трансмутувати уламок скла та пару очей у Бурштиновий Фокус. Це невеликий предмет, що носиться на шиї і дозволяє вам творити просунуті заклинання, коли він надітий.
  - \[ [color=red]Живе Серце[/color] \] - Дозволяє вам точно визначати місцезнаходження ваших цілей. Відтворює чутний звук серцебиття, тому використовуйте його обережно.
  - \[ [color=red]Невблаганне Серцебиття[/color] \] - Дозволяє вам трансмутувати серце, ручку та папір, щоб змінити вибір цілей, якщо у вас закінчилися тіла або ви хочете іншого підходу.
  - \[ [color=red]Кодекс Цикатрикс[/color] \] - Дозволяє вам трансмутувати книгу, будь-яку ручку та будь-який шматок м'яса або не-кремнієвого органу, щоб створити Кодекс Цикатрикс. Кодекс Цикатрикс можна використовувати при висмоктуванні впливів, щоб отримати додаткові знання, але це пов'язано з більшим ризиком бути поміченим. Його також можна використовувати для легшого малювання та видалення рун трансмутації, а також як фокус для заклинань у крайньому випадку.
  - \[ [color=red]Плащ Тіні[/color] \] - Заклинання, яке приховає вашу особистість у очевидному фіолетовому димі, змушуючи вас рухатися швидше, але взаємодіяти повільніше. Вимагає фокусу для застосування.
  - \[ [color=red]Бенкет Сов[/color] \] - Дозволяє вам виконати ритуал, який надає вам 5 очок знань, але блокує вам шлях до вознесіння. Невелика жертва, щоб швидко здобути владу. Повернення коштів не передбачено.
  - \[ [color=red]Спогад[/color] \] - Єретичні леза обмежені. Ви можете створити лише до 2-4 лез залежно від вашого шляху, виконавши ритуал створення леза 2-го етапу. Ритуал Спогаду дозволяє вам трансмутувати стілець, щоб повернути ваше втрачене лезо, яке ви раніше створили, до руни трансмутації.

  ## Поради
  - На Попелястому Шляху завжди носіть з собою вогнегасник або пляшку води! Хоча ви можете вивергати вогняні кулі, ви не невразливі до них, поки не вознесетеся!
  - Як [color=purple]Сирий Пророк[/color], ваша здатність [color=green]Зв'язок з Мансусом[/color] надзвичайно корисна для спілкування. Коли ви використовуєте її на комусь, вони отримують радіоканал, подібний до підмінишів, з клавішею :z для приватних розмов.
  - Ваш Захват Мансуса тимчасово спотворить мову людей, на яких ви його використовуєте. Це може дозволити вам уникнути покарання за вбивство, поки зв'язок онлайн, але будьте обережні — це не безвідмовно.
  - [color=purple]Впливи[/color] можуть з'являтися майже в будь-якому місці на станції, від головних коридорів і громадських туалетів до [color=cyan]офісів командного складу[/color] та [color=red]обмежених зон безпеки[/color] в Бризі. Найкраще перевіряти кожну доступну вам зону, як громадську, так і відомчу.
  - Мавпи та інші тварини є чудовими, зазвичай не підозрілими джерелами органів або трупів для ваших єретичних ритуалів.
  - Більшість викликаних гулів після смерті залишають компоненти, використані для їх створення. Хоча їхня смерть не є ідеальною, ви можете легко забрати частини і викликати іншого.
  - [color=yellow]Потойбічна Фляга[/color], знання бічного шляху 3-го етапу, діє як кріостазисний стакан і має загальну ємність 100 одиниць, що означає, що ви можете створювати смертельні суміші, які легко активувати.
  - Іржаві плитки викликають блювоту та інші негативні ефекти у органіків, що стоять на них, і завдають величезної шкоди силіконам. Настійно рекомендується триматися подалі від іржі, якщо ви не єретик, гуль або викликана істота. З іншого боку, ви завжди можете скористатися іржею як єретик, незалежно від обраного шляху.
  - [color=yellow]Потойбічна Есенція[/color], що міститься в потойбічній флязі, здатна іржавити плитки при попаданні на них. Навпаки, [color=yellow]Космічна Кола[/color] очищає іржу з плиток, що корисно для екіпажу при боротьбі з єретиком Іржавого Шляху.
</Document>
