<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Завеса Мансуса ослабевает
  Итак, ты еретик? Приготовься к магии и битве. Собирай сдвиги, выполняй жертвоприношения, совершай ритуалы и вознесись к божественности.

  Твоя главная цель — вознестись и стать всемогущим, но для этого нужно получить знания.
  Все знания стоят 1 очко, кроме "публичных", доступных с любого пути, и Вознесений.

  Ты можешь получать очки знаний и становиться сильнее несколькими способами:
  - Поглощая сдвиги, которые случайно появляются по станции.
  - Жертвуя членов экипажа, которых требуют твои тёмные покровители.
  - Автоматически получая по одному очку знаний каждые 20 минут.

  ## Священник
  Опасный противник, старайся держаться подальше от Священника — его Нулевой стержень и варианты наносят святой урон, если у тебя ересь на руках!

  Еретики могут лечить святой урон несколькими способами:
  - Стоя на руне трансмутации.
  - Пьянствуя из Эльдрической фляги.
  - Использую Возрождение Дозорного по пути пепла.
  - Стоя на ржавчине по пути ржавчины.
  - Нанося удары по живым существам по пути клинка после возвышения.

  ## Сверхъестественные сдвиги
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Сдвиги — простой способ получить очки силы. Когда на станции есть еретики, сдвиги случайно появляются по всей станции.
  Они невидимы для глаза обычного члена экипажа, но **станут видны** после сбора, кроме того, резко меняют цвет.
  Совет: Используя кодекс Цикатрикс на сдвиге, ты соберёшь его быстрее и получишь вдвое больше очков знаний, но это сразу выдаст тебя окружающим как еретика.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Собранный сдвиг. Обрати внимание на свечение."/>
  </Box>
  Каждый сдвиг можно собрать только один раз, поэтому еретик, который первым соберёт больше сдвигов, должен убивать и жертвовать меньше, чтобы достичь вознесения.

  ## Жертвы
  Теперь пора набраться храбрости и начать приносить в жертву членов экипажа ради очков.
  Mansus желает только избранных язычников (нееретиков) в любой момент.

  В начале раунда тебе назначат 4-5 целей для жертвоприношения.

  - Одна цель — глава персонала.
  - Одна цель — сотрудник службы безопасности.
  - Остальные — случайные члены экипажа.

  Жертвоприношение главы персонала или охранника даст 3 очка знаний, жертва любого другого члена экипажа — 2 очка. Нельзя приносить в жертву обычных нецелевых членов экипажа.

  Следуй за своим [color=red]Живым Сердцем[/color] к выбранной цели и выведи её из строя любыми способами. Если цель в критическом состоянии или мертва — её можно жертвовать.
  Перетащи тело на руну трансмутации и вызови [color=yellow]Сердцебиение Mansus[/color], чтобы принести жертву.

  Ты можешь перебросить цели, вызвав ритуал [color=yellow]Неумолимое Сердцебиение[/color].

  ## Исследования еретика
  Когда у тебя появятся очки знаний, начинай исследования! Открой хранилище знаний через кнопку действия.
  Меню исследований представляет собой ветвящееся дерево, и твой первый выбор — это путь, определяющий начальные способности и Финальное Вознесение.
  Ты можешь получить способности с других путей в ограниченной мере, но выбранный путь сильно влияет на стиль игры.
  Следуйте за вашим [color=red]Живым сердцем[/color] к выбранной жертве и обезвредьте её любыми необходимыми средствами. Если ваша цель в критическом состоянии или мертва, она готова к жертвоприношению.
  Перетащите их на руну трансмутации и проведите ритуал [color=yellow]Сердцебиение Мансуса[/color], чтобы принести их в жертву.

  ## Трансмутация – ключ к успеху
  В конце концов тебе понадобится использовать настоящую магию. Чтобы нарисовать руну трансмутации, нужен инструмент для письма, например ручка или мелок.
  Активируй [color=green]Хват Мансуса[/color] в свободной руке и кликни по полу, чтобы начать рисовать руну.
  Эти руны хорошо заметны и занимают область 3x3.
  Ты можешь свободно удалять руны, используя свою ручку с активированным [color=green]Хватом Мансуса[/color], а также использовать руны других еретиков.

  Чтобы [bold]трансмутировать[/bold], просто кликни по руне пустой рукой для выбора ритуала, затем используй [color=green]Хват Мансуса[/color] на руне, чтобы увидеть необходимые предметы.
  Всегда можно посмотреть выбранный ритуал, [bold]осмотрев[/bold] руну.

  Ритуалы трансмутации позволяют создавать мощные артефакты, демонических монстров и полезные инструменты для достижения власти.

  ## Необходимо сосредоточиться
  Для более продвинутых заклинаний нужно фокусироваться, надевая [color=orange]Янтарный Фокус[/color].
  Его можно получить с помощью одноимённого ритуала.
  Некоторые мощные еретические предметы также служат фокусом — например, Зловещие Доспехи из Ритуала Бронника (с поднятым капюшоном).
  [color=yellow]Вознесение[/color] снимает необходимость в фокусе.

  ## Начальные знания
  - \[ [color=red]Хват Мансуса[/color] \] — Короткодействующее заклинание, направляющее потоки Элдритч прямо в ладонь. При контакте сбивает с ног и сбивает с толку цель.
  - \[ [color=red]Сердцебиение Мансуса[/color] \] — Позволяет приносить в жертву цели в критическом состоянии, расчленяя их и давая одно очко знаний; два — если жертва — глава персонала.
  - \[ [color=red]Янтарный Фокус[/color] \] — Позволяет трансмутировать осколок стекла и пару глаз в Янтарный Фокус. Маленький предмет, надеваемый на шею, который даёт возможность кастовать продвинутые заклинания.
  - \[ [color=red]Живое Сердце[/color] \] — Позволяет определять цели. Издаёт слышимое сердцебиение, используй осторожно.
  - \[ [color=red]Неумолимое Сердцебиение[/color] \] — Позволяет трансмутировать сердце, ручку и бумагу для переброса целей, если закончились тела или хочешь другой подход.
  - \[ [color=red]Кодекс Цикатрикс[/color] \] — Позволяет трансмутировать книгу, любую ручку и кусок мяса или несиликоновый орган в Кодекс Цикатрикс. Используется для сбора сдвигов с прибавкой знаний, но увеличивает риск быть замеченным. Также помогает рисовать и удалять руны и служит фокусом в крайнем случае.
  - \[ [color=red]Плащ Тени[/color] \] — Заклинание, скрывающее твою личность в густом пурпурном дыму, увеличивающее скорость передвижения и замедляющее взаимодействия. Требует фокус для кастования.
  - \[ [color=red]Пир Совы[/color] \] — Ритуал, дающий 5 очков знаний, но блокирующий вознесение. Маленькая жертва ради быстрой силы. Возврата нет.
  - \[ [color=red]Воспоминание[/color] \] — Еретические клинки ограничены. Можно создать от 2 до 4 клинков в зависимости от пути, выполнив ритуал создания клинка второго этапа. Ритуал Reminiscence позволяет трансмутировать стул, чтобы вернуть ранее созданный клинок к руне трансмутации.

  ## Советы
  - Вы можете зачаровывать предметы, используя ваш кодекс Цикатрис и руну трансмутации. [textlink="Для получения дополнительной информации о зачаровании нажмите здесь." link="Enchanting"]
  - Остерегайтесь других еретиков. Они поклоняются ложным богам и пожертвуют вами ради знаний так же легко, как и любым другим язычником. Однако вы тоже можете принести их в жертву Мансусу. Пусть победит сильнейший бог.
  - На пути Пепла всегда носите с собой огнетушитель или бутылку воды! Хотя вы и можете создавать огненные шары, вы не застрахованы от них, пока не возвыситесь или не наденете маску безумия!
  - Будучи [color=purple]нечестивым пророком[/color], ваша способность [color=green]связь с Мансусом[/color] чрезвычайно полезна для общения. Когда вы используете её на ком-то, он получает доступ к коллективному разуму, похожему на разум генокрадов, с клавишей +m для приватных разговоров.
  - Ваша Хватка Мансуса временно исказит речь тех, на ком вы её используете. Это может позволить вам безнаказанно совершить убийство, пока связь работает, но будьте осторожны - это не дает стопроцентной гарантии.
  - [color=purple]Сдвиги реальности[/color] могут появиться практически в любом месте на станции: от коридоров и общественных туалетов до [color=cyan]офисов командования[/color] и [color=red]запретных зон СБ[/color] в бриге. Лучше всего проверять каждую область, к которой у вас есть доступ, как общественную, так и закрытую.
  - Обезьяны и другие животные являются отличными, обычно не вызывающими подозрений источниками органов или трупов для ваших еретических ритуалов.
  - Большинство призванных гулей после смерти оставляют компоненты, использованные для их создания. Хотя их гибель нежелательна, вы можете легко забрать части и призвать нового.
  - [color=yellow]Эльдрическая фляга[/color], побочное знание 3-й стадии, действует как криостазисная мензурка и имеет общую вместимость 100 единиц, что означает, что вы можете создавать смертоносные смеси, которые легко активируются.
  - [color=yellow]Жуткая эссенция[/color], содержащаяся в эльдрической фляге, способна покрывать ржавчиной плитку при разбрызгивании. И наоборот, [color=yellow]спейс кола[/color] очищает плитку от ржавчины, что полезно для экипажа при борьбе с еретиком Ржавого пути.
</Document>
