<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Чарівник

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>

  [color=lightblue][bold]Чарівники[/bold][/color] — це унікальні особи, які мають доступ до сил, що кидають виклик науковим принципам. Вони є частиною Федерації Космічних Чарівників, яка має власні інтереси. У них є одна мета — просто [color=red][bold]спричинити хаос і руйнування на станції[/bold][/color]. На відміну від [textlink="Синдикату" link="Traitors"], однак, чарівники не отримують жодної зовнішньої допомоги від Федерації. Окрім заклинань чарівника та/або його учня, чарівник повністю сам по собі.

  ## Цілі
  Все, що вам потрібно робити як чарівнику, — це [color=green]вижити[/color]. Вам не потрібно тікати на шатлі. Крім цього, чарівники можуть робити все, що завгодно. Пам'ятайте, чим більше хаосу ви спричините — тим краще. [color=red]Масовий саботаж[/color] дозволений, але не заохочується Федерацією.

  ## Ваше магічне спорядження
  Після того, як ви з'явитеся в Лігві Чарівника, ви знайдете кілька зачарованих предметів або на собі, або розкиданих навколо вас:
  - [bold]Гримуар Чарівника[/bold]: Тут ви купуєте всі свої вишукані заклинання та дрібнички, щоб посіяти хаос серед екіпажу. Ви почнете з 10 WizCoins, які можете витратити на свій розсуд, і можете повернути більшість заклинань (якщо не вказано інше), поки ви ще перебуваєте в лігві чарівника. Книга заклинань також прив'язана, щоб відкриватися тільки вам, тому ваш учень або випадкові члени екіпажу не можуть відкрити її самі, щоб отримати власну магію.
  - [bold]Одяг Чарівника[/bold]: На південь від вашого початкового місця розташування буде стіл, заповнений різними нарядами. [color=lightblue]Капелюх і мантія Чарівника[/color] забезпечують пристойний захист, а також дозволяють вам творити більшість заклинань. Якщо ви їх втратите, це може значно ускладнити виконання вашої мети. Якщо ви хочете ще більше захисту, ви можете вибрати [color=blue]Броню Мага[/color] (яка не дозволяє вам творити заклинання в мантії), що знаходиться в середній кімнаті, або [color=purple]Чарівний скафандр[/color], доступний у гримуарі. Майте на увазі, що весь верхній одяг чарівника вогнестійкий, а також частково захищає від екстремальних температур (скафандр має повний захист від температури), тому ви можете горіти досить довго, перш ніж помрете.
  - [bold]Сувій Телепортації[/bold]: Магічний сувій на [color=yellow]4 використання[/color] (1 використання, якщо ви учень), який дозволить вам телепортуватися в більшість місць на станції. Вам знадобиться це, щоб взагалі потрапити на борт (якщо у вас немає заклинання телепортації), але решта використань може стати в нагоді, якщо ви опинитеся в скруті і вам потрібно буде почекати, поки ваші заклинання відновляться. Зауважте, що ви не можете телепортуватися назад до лігва чарівника, як тільки ви його покинете.
  - [bold]Магічне Дзеркало[/bold]: Якщо ви хочете перейменувати себе або змінити свою расу, ви можете використовувати магічне дзеркало в головній кімнаті. Воно дозволить вам налаштувати майже все у вашій зовнішності.
  - [bold]Чай з полину[/bold]: Чашка полину стоїть на вашому столі в бібліотеці лігва. Полин повільно зцілюватиме чарівників та учнів від [color=lightgreen]усіх типів шкоди[/color] з часом, тому обов'язково візьміть його, якщо вам знадобиться зцілитися пізніше.
  - [bold]Куля для роздумів[/bold]: Стаціонарна [color=cyan]куля для роздумів[/color], яка дозволяє вам розвідати станцію перед вашим руйнівним прибуттям. Хоча функціонально вона схожа на [color=cyan]кулю для ворожіння[/color], ви не можете взяти її на станцію.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardsGrimoire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWizardReal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ScrollTeleport"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardMirror"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PonderingOrbWizard"/>
  </Box>

  ## Ви — Чарівник, Чарівник — це Ви

  Як єдиний чарівник проти всього екіпажу, у вас попереду нелегке завдання. Можете бути впевнені, що більшість екіпажу полюватиме на вас, щойно буде оголошено про ваше прибуття, незалежно від ваших намірів. Вибір хорошого набору заклинань та обладнання має вирішальне значення, якщо ви хочете вижити, спричиняючи якомога більше хаосу. Нижче наведено кілька порад, які слід враховувати при виборі заклинань та магічних артефактів, які ви візьмете з собою у свій квест:
  - [bold]Настійно[/bold] рекомендується взяти з собою принаймні 1 заклинання мобільності. Хоча у вас є доступ до деяких з найпотужніших здібностей та предметів у грі, ви все ще звичайний член екіпажу без доступу до станції, коли справа доходить до зброї та шлюзів. Наявність заклинання, яке може миттєво вивести вас з небезпеки і дозволити легко пересуватися по станції, значно підвищить ваші шанси на виживання. Деякі хороші варіанти заклинань мобільності включають [bold]Ефірний стрибок[/bold], [bold]Мерехтіння[/bold] та [bold]Телепортацію[/bold]. [bold]Форма жезла[/bold] також може бути хорошим поєднанням мобільності та нападу, але будьте обережні, щоб не викинути себе в космос без можливості повернутися на станцію.
  - [bold]Прив'язка душі[/bold] — хороший вибір для початківців-чарівників, які хочуть мати можливість ще раз спробувати себе в чаклунстві, оскільки вона відродить вас через деякий час після смерті там, де ви зберігали свій прив'язаний предмет. Майте на увазі, що якщо екіпаж знайде предмет і знищить його, ви не відродитеся після смерті. Ви також воскреснете лише в чорній мантії чарівника, тому будь-які предмети, які ви придбали або купили, будуть втрачені, якщо ви не використовуєте [bold]Миттєвий виклик[/bold].
  - Хоча багато магічних предметів та артефактів є потужними та цікавими у використанні, майте на увазі, що екіпаж може і часто намагатиметься відібрати їх у вас, часто вирішуючи потім використовувати їх проти вас, якщо це можливо. Дотримуйтеся заклинань, якщо ви не хочете померти від власних предметів, або інвестуйте в заклинання [bold]Миттєвий виклик[/bold], щоб прив'язати предмет до себе і мати можливість повернути його в руки, якщо його вкрадуть.
  - Хоча ви починаєте самі, ви можете інвестувати свої WizCoins у отримання [bold]учнів[/bold], які можуть зосередитися на тому, щоб тримати вас у живих або спричиняти власний хаос. Пам'ятайте, що деякі заклинання (наприклад, [bold]Пастки[/bold], [bold]Тесла-вибух[/bold], [bold]Магічна ракета[/bold] та багато інших) можуть зашкодити або націлитися на вашого учня, тому вибирайте свій набір з розумом.
  - Один маловідомий трюк полягає в тому, що ви можете купити одне й те саме заклинання кілька разів, щоб покращити його, що зменшує час відновлення. Сумісне заклинання можна покращити до 5 разів, хоча, очевидно, це сильно обмежує вашу універсальність.
  - Два дуже корисних предмети, які варто придбати, як тільки ви потрапите на станцію, — це ID-карта (чим більше доступу, тим краще, але будь-яка допоможе) та медичний набір для лікування. Наявність ID означає, що вам не потрібно витрачати заряди заклинань, щоб пройти через двері технічного обслуговування, а медичний набір стане дуже корисним, коли закінчиться [bold]чай з полину[/bold]. Ви також можете отримати ID-карту з доступами, придбавши спеціальні набори з гримуару (доступні лише після покупки певних заклинань).
  - Якщо ви хочете мати велику універсальність заклинань за низьку ціну, подумайте про те, щоб взяти [bold]Магічну паличку[/bold] та заклинання [bold]Заряд[/bold]. Зазвичай паличку можна використовувати лише певну кількість разів, перш ніж вона розрядиться, але заряд відновить частину її використань, значно збільшивши її термін служби. Зауважте, що паличку можна заряджати лише певну кількість разів, перш ніж вона стане марною, і що кількість відновлених використань поступово зменшуватиметься з кожним разом. Крім того, будь-хто може використовувати вашу паличку, якщо ви її втратите, тому будьте дуже обережні, коли і де ви її використовуєте.

  ## Заклинання
  - [textlink="Заклинання" link="WizardSpells"]

</Document>
