<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Маніпуляції з органами
Ці операції дозволяють видаляти або замінювати органи пацієнта на здорові. Що може допомогти в лікуванні захворювань їхніх тіл.

## Анатомія
Зазвичай тіло має такі органи:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозок"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="очі"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="серце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="нирки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печінка"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="легені"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="шлунок"/>
</Box>

Деякі види можуть мати більше або менше органів, наприклад, Діона має комбінований орган, що виконує кілька функцій, але це приблизний опис того, що ви побачите.
Щоб видалити орган, вам потрібно буде застосувати до нього відповідну операцію з видалення органу, яка потім видалить його, не завдаючи шкоди пацієнту.

Однак, якщо ви хочете пересадити орган, вам потрібно буде застосувати відповідну операцію з пересадки органу там, де він був спочатку.

## Що робить кожна пересадка органу?

- Пересадка [color=#a4885c]мозку[/color] дозволить пацієнту заволодіти іншим тілом. Чудова альтернатива клонуванню, якщо ви можете дозволити собі пожертвувати іншим тілом.
- Пересадка [color=#a4885c]печінки[/color] вилікує сильне отруєння з організму пацієнта.
- Пересадка [color=#a4885c]легень[/color] допоможе вилікувати пацієнтів від сильної асфіксії.
- Пересадка [color=#a4885c]серця[/color] вилікує тіло пацієнта від гниття та розпаду.
- Пересадка [color=#a4885c]очей[/color] дозволить пацієнту знову бачити та вилікувати будь-які пошкодження очей.

## Де взяти більше органів?

Зазвичай, коли ваші пацієнти приходять з потребою в нових органах, їм потрібно буде отримати новий, оскільки їхні старі будуть або відсутні, або пошкоджені до неможливості відновлення.
Для цього ви можете використовувати медичний біофабрикатор з деякою кількістю біомаси. Який може виробляти біосинтетичні органи для всіх видів.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медичний біофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата біофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="біомаса"/>
</Box>

За замовчуванням кожен головний лікар має доступ до плати медичного біофабрикатора у своїй шафці.

## Чому пересадка органу
## нічого не дала?

Тіло вашого пацієнта відторгло орган, оскільки він у поганому стані, спробуйте використати свіжий орган від донора або отримати новий з медичного біофабрикатора.

</Document>
