<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Маніпуляції з частинами тіла
  Так ви перетворите таджаран на людей, або навпаки, якщо ви особливо жорстокі.

  ## Анатомія
  Зазвичай тіло має 11 основних частин. А саме:

  <Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="права рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="права рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChestHuman" Caption="тулуб"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GroinHuman" Caption="пах"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="ліва рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="ліва рука"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="права нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="права нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="ліва нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="ліва нога"/>
</Box>

  Деякі види можуть мати більше або менше частин, наприклад, хвости, крила або додаткові кінцівки, але це приблизний опис того, що ви побачите.
  Щоб від'єднати кінцівку, вам потрібно буде застосувати до неї операцію з видалення частини, яка потім видалить її, не завдаючи шкоди пацієнту.

  Однак, якщо ви хочете знову прикріпити кінцівку, вам потрібно буде застосувати операцію з прикріплення частини там, де ви хочете її прикріпити.
  Руки прикріплені до рук, ноги прикріплені до ніг. А все інше прикріплено до тулуба.


  ## Де взяти більше частин?

  Зазвичай, коли ваші пацієнти приходять з потребою в нових кінцівках, їм потрібно буде отримати нову, оскільки їхні старі будуть або відсутні, або пошкоджені до неможливості відновлення.
  Для цього ви можете використовувати медичний біофабрикатор з деякою кількістю біомаси. Який може виробляти біосинтетичні кінцівки для всіх видів.

  <Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медичний біофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата біофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="біомаса"/>
  </Box>

  За замовчуванням кожен головний лікар має доступ до плати медичного біофабрикатора у своїй шафці.

  ## Я знову прикріпив кінцівку пацієнта, але
  ## вона не працює?

  Ваш пацієнт отримав достатньо пошкоджень, щоб нерви його кінцівки були сильно пошкоджені, і їх потрібно належним чином вилікувати, перш ніж вона зможе знову працювати.
  Для цього ви можете спробувати операції з обробки ран або дозволити їм використовувати місцеві засоби на ранах.

</Document>
