<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Преступления средней тяжести

  [color=#ed8a63][bold]201 - Нападение[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Угрожать или применять физическую силу против кого-либо без намерения убить.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]10:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Нанесение физического вреда или осуществление нежелательного физического контакта с гуманоидом без явного намерения убить его. Так же, угрозы совершить такие действия, имея возможность и намерение сделать это. Покушение на убийство и нападение - это разные вещи, убедитесь, что вы все правильно поняли.

  [color=#e65f2a][bold]211 - Непредумышленное убийство[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Всякое действие, повлекшее за собой смерть, совершенное в корыстных целях, либо без явного намерения убить.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]12:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Включает убийство при самообороне и убийство по неосторожности.

  [color=#ed8a63][bold]202 - Крупная кража[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Кража важного или невосполнимого имущества другого человека или организации без данного согласия.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]10:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Разница между мелкой и крупной кражей зависит от того, насколько важен украденный предмет. В основном эта статья применяется при кражи предметов командного состава станции, таких как пульты от дверей, предметы класса "Хайриск" и незаменимые детали машин.

  [color=#ed8a63][bold]203 - Проникновение со взломом[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Проникновение в зону ограниченного доступа, в которой нет права находиться по праву должности и/или не имея приглашения туда, с целью совершения преступления.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]6:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Это касается только таких мест, как комната телекоммуникаций, офисы глав, зоны брига, мостик, хранилище боеголовки и оружейная комната.

  [color=#ed8a63][bold]204 - Саботаж[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Совершение злонамеренных действий, прямо или косвенно препятствующие работе станции или её части, модифицирование и/или повреждение технологий, доступ к которым ограничен, или иные действия, ведущие к потенциальному возникновению опасности.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]6:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Поломка механизмов, повреждение электропроводки, создание разгерметизаций, полное разрушение стен/окон, ограничивающих особо важные зоны.

  [color=#ed8a63][bold]205 - Халатность[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Незлонамеренное создание угроз экипажу или станции в связи с небрежностью или невыполнением своих служебных обязанностей.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]8:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Охватывает несчастные случаи на производстве, производственную халатность и даже врачебную халатность.

  [color=#e65f2a][bold]215 - Злоупотребление властью[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Умышленно злоупотреблять или неправомерно использовать свои полномочия, влияние или контроль, приводящее к причинению вреда, несправедливому обращению или очевидным потерям для отдельной стороны из-за нарушения этических и профессиональных норм.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]10:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Под данную статью попадают: любые неправомерные указы, отданные главой отдела. Злоупотребление доступами для краж или растраты имущества иных отделов. Неправомерное обращение сотрудников Службы Безопасности с заключенными и подозреваемыми так же попадает под эту статью.

  [color=#ed8a63][bold]206 - Контрабандизм[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Владение, продажа, распространение или иной оборот предметов или веществ ограниченного доступа.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]10:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] В основном это касается контрабанды Синдиката: ЕМАГов, противогазов синдиката, кроваво-красных скафандров, модифицированных КПК или имплантов, но иногда может распространяться и на вещи, которыми человек не должен обладать, например пуленепробиваемые бронежилеты и летальное вооружение.

  [color=#ed8a63][bold]207 - Воспрепятствование правосудию[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Сопротивляться разумным приказам, отданным властью. Это относится и к отданным Службой Безопасности приказам, и к санкционированным обыскам.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]10:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Приказ должен быть разумным, и человек должен получить достаточное количество предупреждений до того, как будет наложен арест. Помеха законному аресту или обыску также попадает под эту статью.

  [color=#e65f2a][bold]217 - Бунт[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Принимать участие в незаконных общественных беспорядках.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]15:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] К этому обвинению могут добавиться такие преступления, как порча имущества или побои. Руководителям беспорядков могут быть предъявлены обвинения во всех преступлениях, совершенных под их руководством.

</Document>
