<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Космический закон
  Станция работает по упрощенным космическим законам. Все члены экипажа, пассажиры и посетители станции обязаны знать и соблюдать эти законы.

  - [color=red][bold]Глава службы безопасности[/bold][/color] и особенно [color=red][bold]Смотритель[/bold][/color] должны быть хорошо знакомы с космическим законом.
  - Игроки на службе безопасности должны стремиться к полному изучению космического закона.
  - [bold]Игнорирование или злоупотребление Космическим законом может быть наказано по статье "Злоупотребление властью". Не играйте за охрану, если не собираетесь следовать правилам[/bold].

  ## Обращение с заключенными

  У заключенных по-прежнему есть права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:

  - Заключенным должна быть предоставлена надлежащая медицинская помощь. Им также должны предоставляться психиатрические и духовные консультации по их просьбе.
  - Заключенным должен быть разрешен доступ к средствам связи (гарнитуры) при условии, что ими не злоупотребляют.
  - Заключенным должны быть предоставлены одежда, пища, вода, кров и безопасность. Если бриг больше не является безопасным, необходимо организовать содержание в другом месте.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к адвокату во время допроса, если он запрошен и доступен.
  - Во время содержания заключенных в тюрьме им должны выдаваться КПК, предусмотренные сменой. За исключением случаев, когда имеются веские доказательства манипуляций с КПК, в этом случае КПК должен быть изъят и заменен на новый.
  - Заключенным должна быть предоставлена свобода передвижения, и их не следует сковывать наручниками или другими приспособлениями в период содержания под стражей, за исключением случаев, когда существует неоправданный риск для безопасности жизни и здоровья. Аналогичным образом, все заключенные, содержащиеся в тюрьме для длительного или постоянного заключения, должны содержаться в пермабриге и не должны быть заключены в одиночную камеру, если они не представляют риска для жизни и здоровья иных лиц.

  ## Обыски

  - Обыск персонала - это изъятие предметов, находящихся в рюкзаке, руках, пальто, поясе, карманах и головном уборе члена экипажа. Если во время обыска будет обнаружена контрабанда, офицер может продолжить обыск до задержания или просто конфисковать запрещенные предметы. После проведения обыска все законные предметы должны быть возвращены человеку.

  - Член экипажа может на законных основаниях отказаться от обыска, проводимого без ордера, пока уровень тревоги зеленый. Следует отметить, что если уровень тревоги синий или выше, все обыски персонала являются законными и не требуют ордера.

  ## Имплантирование

  - Любой заключенный, находящийся под стражей, может быть подвергнут процедуре имплантации или удаления импланта, если есть доказательства или обоснованные подозрения в наличии импланта. Процесс удаления импланта должен быть проведен быстро, не задерживая заключенного дольше назначенного срока. Заключенный все еще может быть подвергнут процедуре имплантации/удаления импланта, если на это было дано четкое разрешение.

  - [bold]Щиты разума[/bold]: Щиты могут быть применены к любому заключенному, который явно находится под контролем разума, потерял контроль над собой, или к подозреваемому, обвиненному в незаконном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете удерживать заключенного до тех пор, пока не закончите вводить Щиты разума, если это будет сделано своевременно.

  # Удаление импланта

  - У подозреваемого можно насильно удалить имплантат, если есть веские разумные доказательства того, что он был имплантирован, например, офицер видел, как он использовал имплантат, или его отпечатки были найдены на выброшенном инъекторе. В отличие от процедуры имплантации заключенному могут полностью отсрочить или продлить срок наказания до тех пор, пока он не выполнит процедуру, при условии, что служба безопасности предпринимает активные попытки ее выполнить. Как и в случае с имплантацией, если заключенный дает четкое разрешение, удаление имплантата может быть проведено без доказательств.

  ## Вынесение приговора
  - Все приговоры выносит [color=#ba292c][bold]Смотритель[/bold][/color], в случае отсутствия Смотрителя эту обязанность берет на себя [color=#ba292c][bold]ГСБ[/bold][/color], а если ГСБ нет, то это делает самый высокопоставленный член командования.

  - [color=#1b67a5][bold]Капитан[/bold][/color], [color=#1b67a5][bold]Глава Службы Безопасности[/bold][/color] и [color=#ba292c][bold]Смотритель[/bold][/color] несут ответственность, в разумных пределах, за то, чтобы сотрудники службы безопасности выносили соответствующие приговоры в соответствии с космическим законом. Если они знают о неподобающем предложении, в том числе о чрезмерно длинных предложениях, и если нет срочной угрозы или опасности, которым они должны уделять первоочередное внимание, то они должны поработать над исправлением этого предложения. По мнению администраторов игры, необоснованные действия капитана, помощников капитана или смотрителя по обеспечению соблюдения космического законодательства будут рассматриваться как нарушение правил, а не как проблема, присущая персонажу.

  - Руководствуйтесь здравым смыслом и гуманностью при назначении наказаний. Не всегда следует добиваться максимально возможного наказания, не обязательно всегда давать максимальный срок или стремиться к тому, чтобы кого-то понизили в должности. Заключенным, которые сотрудничают и ведут себя хорошо, следует сократить сроки наказания. Всегда принимайте во внимание серьезность ситуации и применяйте наказание для того, чтобы кто-то усвоил свой урок.

  - Применяйте здравый смысл и гуманность при вынесении наказаний. Не стоит всегда стремиться к максимальному наказанию, не нужно всегда давать максимальный срок или всегда стремиться понизить кого-то в должности. Всегда учитывайте степень тяжести наказания и назначайте только то, что необходимо для того, чтобы человек усвоил урок.

  - [bold]Соучастие, покушение и намерение:[/bold] Если кто-то намеренно, сознательно и в значительной степени помогает кому-то в совершении преступления, его можно обвинить в соответствующих преступлениях, например, инженер дает кому-то инструменты, зная, что они будут использованы, чтобы проникнуть на защищенную территорию. То же самое относится и к явной и основательной попытке совершить преступление, или к человеку, который показывает явное намерение совершить преступление, например, Ядерный Оперативник взводит ядерную бомбу, но его арестовывают до того, как она взорвется, - он все равно может быть обвинен в терроризме. Это не относится к преступлениям, в которых уже есть попытка, например к покушению на убийство.

  [textlink="Таблица, содержащая все статьи актуальной редакции Космического Закона" link="SpaceLawReserveTable"]

  - [color=#a4885c] Составные преступления: [/color] Преступления следует рассматривать как "составные" в том смысле, что если вы обвиняете кого-либо в двух или более различных преступлениях, вам следует объединить сроки, которые вы бы дали им за каждое преступление. Схожие преступления, имеющие одну и ту же цифру на окончании кода статьи(прим.: 101 и 211), не могут быть объединены и вместо этого перекрывают друг друга. Вы должны выбрать самое тяжкое преступление, соответствующее данному случаю.

  - Пример: Подозреваемый совершил преступления [color=#65b36c][bold]104 (Вандализм)[/bold][/color] и [color=#ed8a63][bold]204 (Саботаж)[/bold][/color]. Максимальное наказание в данном случае составляет 6 минут, поскольку эти преступления связаны между собой, а 204 - более тяжкое преступление.
  - Пример 2: Подозреваемый совершает [color=#ed8a63][bold]203 (Проникновение со взломом)[/bold][/color] и [color=#ed8a63][bold]206 (Контрабандизм)[/bold][/color]. Эти преступления объединяются, поскольку они не связаны между собой. Вы можете вынести приговор максимум на [bold]18 минут[/bold], но контекст имеет большое значение, и максимальные сроки наказания следует назначать только самым злостным нарушителям.

  [color=#a4885c] Преступники-рецидивисты: [/color] Повторные преступления - это когда кто-то освобождается за совершение преступления, а затем отправляется совершать то же самое преступление в течение той же смены. За повторные преступления может быть назначено дополнительное время; первое повторение: 3:00, второе повторение: 6:00, третье повторение: постоянное лишение свободы. Следует отметить, что каждое установленное время напрямую связано с одним видом преступления, поэтому, например, если кто-то впервые совершает повторное проникновение на чужую территорию и мелкую кражу, вы можете начислить ему дополнительные 6 минут.

  [color=#a4885c]Принадлежность, Попытка И Намерение:[/color] Если кто-то намеренно, осознанно и существенно помогает кому-либо в совершении преступления, он может быть обвинен в соответствующих преступлениях, таких как инженер, дающий кому-либо инструменты, который говорит, что собирается проникнуть на территорию. То же самое касается явной и серьезной попытки совершения преступления или человека, который демонстрирует явное намерение совершить преступление, например, члена ядерного синдиката, который подготовил ядерную бомбу, но был арестован до того, как она взорвалась, - его все равно могут обвинить в терроризме. Не применяется к преступлениям, в которых уже были попытки совершения преступления, например, к покушению на убийство.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] В случае мелких преступлений устраните проблему, а затем предупредите человека, чтобы он больше не совершал подобных преступлений. Если они все же продолжат это делать позже, возможно, лучше будет отправить его отбывать срок.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Типичное наказание, заключающее в камеру на определенный период времени в зависимости от совершенных преступлений.
  - [color=#a4885c]Понижение в должности: [/color] Влечет за собой изъятие у сотрудника всего имеющегося при нем служебного снаряжения и аннулирование доступа к соответствующему подразделению из его удостоверения личности. Для этого требуется согласие капитана или руководителя соответствующего подразделения. Понижение в должности должно производиться только в том случае, если человек представляет угрозу для своего отдела или находится в положении, когда он может злоупотребить служебными полномочиями для совершения дальнейших преступлений.

  ## Серьезные наказания
  - [color=#a4885c]Перма:[/color] Содержание в пермабриге в течение всей смены. Лицо имеет право на пребывание в пермабриге, если срок его заключения превышает 15 минут. Все лица, подвергнутые этому наказанию, должны быть доставлены в наручниках в Центком в конце смены. Заключенный не может быть лишен чего-либо, что подпадает под действие раздела "Обращение с заключенными".
  - [color=#a4885c]Смертная казнь:[/color] Гуманный способ обращения с крайне неуправляемыми членами экипажа. В разумных пределах заключенный, приговоренный к смертной казни, может выбрать способ, которым он хочет быть убит, распространенными методами являются расстрел, смертельная инъекция, изгнание на лаваленд и казнь электрическим током под высоким напряжением. Другим альтернативным методом "казни" является перенос разума персонала в борга. Казнь может быть произведена только с одобрения капитана или исполняющего обязанности капитана; если исполняющим обязанности капитана является ГСБ то все прочие главы отделов должны провести голосование по этому вопросу.

  [color=red][bold]«ВЫ НЕ МОЖЕТЕ УДЕРЖИВАТЬ КОГО-ТО ВНЕ ЗАКЛЮЧЕНИЯ В БРИГЕ, БОЛЕЕ ЧЕМ 10 МИНУТ»[/bold][/color]

  [bold]Любое общее время нахождения в бриге, превышающее 10 минут, должно сокращено, чтобы уложиться в этот лимит.[/bold]

  [bold]Если время заключения превысит 20 минут, вы можете отправить персону в пермабриг.[/bold]
</Document>
