<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Командування
Глави кожного відділу об'єднуються, щоб сформувати відділ [color=#1b67a5]Командування[/color], силу, з якою слід рахуватися, і керівників станції. Зазвичай вони мають доступ до спеціального обладнання та власних кімнат. Їх часто хочуть бачити мертвими.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командування[/color] складається з голів кожного відділу, а саме: [color=#9fed58]Голови персоналу[/color], [color=#cb0000]Голови служби безпеки[/color], [color=#5b97bc]Головного лікаря[/color], [color=#f39f27]Головного інженера[/color], [color=#c96dbf]Директора з досліджень[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] і, понад усе, [color=#1b67a5]Капітана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капітан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ГЛ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="ГІ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="ДД"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

## Взяття на себе керівництва
Вітаємо з підвищенням! Окрім усієї додаткової паперової роботи, ваші нові [color=#a4885c]обов'язки[/color] включають управління вашим відділом, внесення змін та вибір пріоритетів, забезпечення безпеки персоналу та обладнання, а також байдикування, поки ваші підлеглі виконують всю роботу.

Не забувайте, у вас все ще є робота! Ваші модні інструменти не дають вам вихідний, ви все ще повинні заповнювати будь-які кадрові прогалини, допомагати працівникам, що зазнають труднощів, і навчати новачків.

Ви можете просто сидіти склавши руки і дозволяти людям обурюватися, але розумніше бути активним і працювати разом з ними.
Пам'ятайте, що потрібно переміщати своїх працівників, щоб вони робили те, що їм подобається або що у них виходить найкраще.

## Ваша шафка

Щоб впоратися з вашими новими душероздираючими завданнями, кожному голові надаються спеціальні предмети для керівництва підлеглими. Більшість ваших нових блискучих інструментів можна знайти у вашій [color=#a4885c]шафці[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] дуже простий, але його сильно недооцінюють. Маленька, але могутня сила, ваш пульт може відкривати і закривати [color=#a4885c]шлюзи[/color], обертати [color=#a4885c]болти[/color], щоб заблокувати їх, або вмикати [color=#a4885c]аварійний доступ[/color]. Він може робити це на відстані.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт впливає на те, як люди пересуваються. Глави можуть заблокувати персонал у небезпечних зонах або впустити людей, щоб вони щось швидко взяли.

Ви також маєте доступ до власного каналу [color=#1b67a5]Командування[/color], як і будь-який інший відділ. Однак ваш канал особливо особливий, оскільки люди, які вас чують, мають у своєму розпорядженні [color=#a4885c]цілі відділи[/color].
Використовуйте це для спілкування з іншими главами та будьте представником того, чого хочуть або потребують ваші працівники.

[color=#1b67a5]Капітан[/color] та [color=#9fed58]Голова персоналу[/color] отримують доступ до прибуткового [color=#a4885c]майстер-ключа шифрування[/color], що дозволяє їм налаштовуватися на кожен радіоканал на станції. Це надзвичайно цінно, оскільки ви можете координувати роботу між відділами самостійно.
[color=#a4885c]Не марнуйте цю життєво важливу перевагу![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Щоб зробити болото паперової роботи (яке вас точно поглине) ще складнішим, вам щедро надали [color=#a4885c]печатку[/color] у вашій шафці. Використовуйте її для підписання документів. Після того, як ви поставите печатку, документ не можна буде редагувати. Спочатку перегляньте його.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
