<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 2013HORSEMEATSCANDAL <146540817+2013HORSEMEATSCANDAL@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Brandon Hu <103440971+Brandon-Huu@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Zonespace <41448081+Zonespace27@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 strO0pwafel <153459934+strO0pwafel@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Глосарій

На цій сторінці зібрано більшість сленгових термінів, з якими ви можете зіткнутися на станції та в спільноті!

# Внутрішньоігровий сленг

Це терміни, з якими ви можете зіткнутися в грі.

## АОЗ
Арешт на місці.

## АА
Повний доступ, або ID, що має всі доступи на станції. Капітан - єдина людина, яка за звичайних обставин матиме такий доступ.

## Атмос
Скорочення від Атмосферіка.

## Атмосіанин
Термін для атмосферних техніків, або загалом для будь-кого, хто проводить більшу частину свого часу або особливо вправний в атмосферіці.

## Заблоковано
Шлюз, який ніколи не змінить свого стану. Він залишиться постійно відкритим або постійно закритим, доки його не розблокують. Закриті та заблоковані шлюзи мають суцільні червоні вогні.

## Борг
Скорочення від кіборгів, роботів, керованих гравцями.

## Мозгомертвий
Стосується користувача, який відключився від гри. Відключені користувачі все ще можуть повторно підключитися до сервера і знову взяти під контроль свого персонажа.

## Бриг
Основна зона відділу безпеки. Сюди приводять і утримують в'язнів для відбування покарання. За безперебійну роботу брига відповідає наглядач.

## Кеп
Скорочення від Капітан.

## Каргонія
Відсилання до проголошення незалежності вантажним відділом. Проти правил.

## ГІ
Скорочення від Головний інженер, голова інженерного відділу.

## ЦентКом/Центральне Командування
Адміністративне агентство, яке контролює космічну станцію Nanotrasen, на якій ви живете.

## ГМО
Скорочення від Головний медичний офіцер, голова медичного відділу.

## Крит/Критичний стан
Стосується стану здоров'я, при якому ви втрачаєте свідомість і не можете рухатися. У критичному стані ваше здоров'я повільно погіршується, доки ви не помрете, якщо вам не нададуть допомогу ззовні.

## Емаг
  Стосується криптографічного секвенсора Синдикату. "Емагнутий" зазвичай стосується шлюзів або шафок, які заблоковані у відкритому стані, а також будь-якого іншого пристрою, зламаного за допомогою Емага.

## Аварійний доступ/АД
  Шлюз, який може відкрити будь-хто, навіть без доступу або ID взагалі. Шлюзи, встановлені на аварійний доступ, мають миготливі жовті вогні.

## КОШ
Команда оперативного штабу. Вони можуть бути відправлені Центральним Командуванням з різних причин.

## Флукі
Портманто "Fluke" (випадковість) та "Nukie" (ядерник), що використовується (зазвичай зневажливо) для позначення команди ядерних оперативників, які провалили своє завдання. Може також зустрічатися як "Fluke Ops".

## Бог(и)
Внутрішньоігровий термін, що позначає адміністратора сервера. ЦентКом також іноді використовується в цьому значенні.

## Грейтайд/Грейширт/Тайдер/Асистент
Зазвичай використовується для позначення пасажира через колір його стандартної уніформи, хоча може використовуватися для негативного позначення інших членів екіпажу (не тільки пасажирів), які поводяться неслухняно або скоюють різні дрібні злочини.

## ГП
Скорочення від Голова персоналу, голова сервісного відділу. Також може стосуватися офісу ГП, де видають або змінюють ID.

## ГБ
Скорочення від Голова безпеки, голова відділу безпеки.

## Інсули
Скорочення від ізольованих рукавичок. Це жовті рукавички, які найчастіше носять інженери. Вони забезпечують повний захист від ураження електричним струмом від наелектризованих предметів. Значно ефективніші за їх бюджетний варіант.

## Джані
Скорочення від прибиральник.

## КОС
Вбити на місці. Хтось скоїв настільки серйозний злочин, що його навіть не варто заарештовувати.

## Мати
Матеріали. Зазвичай сталь, пластик, пласталь, скло, срібло та золото.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen - це компанія, якій належить космічна станція, на якій ви живете.

## Ньюкі
Портманто "New" (новий) та "Nukie" (ядерник), що використовується для позначення недосвідченого гравця в ролі ядерного оперативника.

## Нюкі
Сленговий/скорочений термін для ядерного оперативника. Іноді може також зустрічатися як "Nuke Op".

## Перма
Скорочення від постійного брига. Це для найсерйозніших злочинів і означає, що в'язень ніколи не буде звільнений. Більшість станцій мають спеціальну, окрему зону безпеки для постійного брига.

## КМ
Скорочення від Квартирмейстер, голова вантажного відділу.

## НД
Скорочення від Науковий директор, голова наукового відділу.

## Робаст
Слово, що використовується для опису когось, хто особливо вправний у бою, або витримав важкий бій.

## Сальв
Скорочення від техніка з утилізації.

## Наука
Скорочення від Наука.

## Сек
Скорочення від Безпека.

## Секоф
Скорочення від офіцер безпеки.

## Зміна
Внутрішньоігровий спосіб позначення раундів.

## Сінгуло
Скорочення від двигуна на сингулярності. Сінгуло може створювати нескінченну енергію для станції, але є дуже небезпечним.

## Сінгулуз
Сингулярність, яка занадто виросла і прорвала своє утримання. Вона прорветься через станцію, завдаючи величезних збитків.

## Розгерметизація
Подія, що призводить до втрати тиску повітря в зоні, тобто пробоїна в корпусі.

## Спесс
Навмисне неправильне написання "Space" (космос), іноді використовується як портманто "space" та "mess" (безлад). Може також зустрічатися в таких словах, як "Spessmen".

## ССД
Скорочення від раптового розладу сну або космічного розладу сну. Це внутрішньоігровий спосіб позначення гравця, який відключився і більше не відповідає.

## Синді/Синдикат
Загальна назва для будь-кого, хто працює на Синдикат. Це стосується як (підозрюваних) агентів Синдикату, так і ядерних оперативників.

## ТК
Телекристал, валюта, що використовується агентами Синдикату для придбання обмеженої контрабанди, такої як зброя та інше незаконне обладнання.

## Ворденлуз
Жартівливий термін, що відсилає до Сінгулуза. Ворденлуз - це коли наглядача бачать за межами брига.

## Ксеноархеологія
Вивчення артефактів, зазвичай виконується наукою.

# Позаігровий сленг

Це терміни, які ви повинні використовувати тільки в OOC-чаті або поза грою.

## Адмем
Подія, організована або спричинена адміністратором.

## AHelp/Допомога адміністратора
Канал, що використовується для повідомлення про порушення правил або інші проблеми адміністраторам.

## Антаг
Скорочення від антагоністів, спеціально обраних осіб, призначених для того, щоб внести хаос у раунд.

## Бвоінк
Звук, що видається при отриманні допомоги від адміністратора. Моліться, щоб це не був бан.

## Ік Ок
Фраза, яку зазвичай кричать в OOC, коли хтось розкриває внутрішньоігрову інформацію поточного раунду, або "внутрішньоігрове в позаігровому".

## LOOC/OOC
Локальний позаігровий та (глобальний) позаігровий відповідно. Це текстові канали, які дозволяють гравцям спілкуватися з іншими гравцями поза рольовою грою. LOOC увімкнено під час раундів, тоді як OOC зазвичай увімкнено лише після закінчення раунду.

## LRP
Низький рівень рольової гри. Сервери з позначкою LRP зазвичай мають послаблені правила рольової гри.

## MRP
Середній рівень рольової гри. Сервери з позначкою MRP зазвичай мають гідну основу правил рольової гри і загалом вимагають від гравців діяти так, як їхній персонаж реалістично діяв би в даній ситуації. Менше поблажок надається такій поведінці, як відкрита непокора службі безпеки або вашому начальнику.

## HRP
Високий рівень рольової гри. Сервери з позначкою HRP зазвичай мають розширені правила щодо того, що є і що не є дозволеним під час гри за персонажа. Зазвичай від вас вимагається діяти так, як діяв би ваш персонаж, мати передісторію персонажа та дотримуватися протоколу на станції. Деякі HRP-сервери можуть створювати власний лор або налаштування для подальшого сприяння типу сервера, який вони хочуть розмістити.

## Селф-антаг
Термін для гравця, який займається діяльністю, схожою на антагоністичну, не будучи насправді антагоністом. Це охоплює широкий спектр поведінки, але зазвичай використовується для опису дратівливої поведінки або дій, які значно шкодять іншим гравцям без будь-якої мети. Селф-антагонізм є правопорушенням, що карається баном. Іноді використовується в IC. НЕ РОБІТЬ ЦЬОГО.

## Апстрім
Базова версія гри. Будь-які зміни в Апстрімі "перетікають" до всіх інших форків гри. Всі офіційні сервери Wizard's Den працюють на Апстрімі.

## Валідхантер
Гравець, який полює на "валідів", тобто людей, яких можна вбити, хоча ця людина не є співробітником служби безпеки.

</Document>
