<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 YuNii <benjamin@bhenrich.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Роботи

У SS14 є велика кількість робіт, розділених на сім основних відділів:

## Сервіс
[color=#9fed58]Сервіс[/color] - це різноманітний відділ, до якого входить голова персоналу та інші працівники, які існують для обслуговування станції.

В основному він функціонує як люди, які розважають, прибирають та обслуговують решту екіпажу, за винятком пасажирів, у яких немає особливої роботи, окрім як губитися в технічному обслуговуванні.

## Вантажний відділ
[color=#b18644]Вантажний відділ[/color] складається з вантажних техніків, фахівців з утилізації та квартирмейстера. Як відділ, він відповідає за розподіл ресурсів та торгівлю, здатний купувати та продавати речі на галактичному ринку.

Здебільшого це означає, що вони риються по станції та різноманітних уламках, щоб знайти матеріали для продажу та перерозподілу, а також купують матеріали, які запитують інші відділи.

## Безпека
[color=#cb0000]Безпека[/color] складається з курсантів служби безпеки, юристів, детектива, офіцерів служби безпеки, наглядача та голови служби безпеки. Як відділ, він відповідає за боротьбу з порушниками спокою та негуманоїдними загрозами, такими як гігантські щури та карпи.

Внаслідок цього, а також через необхідність ходити по тонкій межі, служба безпеки іноді перевантажена розлюченим екіпажем (не вбивайте клоуна), і для її членів важливо намагатися поводитися якнайкраще.

## Медицина
[color=#5b97bc]Медицина[/color] складається з медичних інтернів, хіміків, лікарів та головного лікаря. Як відділ, він відповідає за догляд за екіпажем, лікування та/або клонування поранених та мертвих, лікування хвороб та запобігання тому, щоб усі померли жахливою, кривавою смертю десь у шафі.

Медицина - один з найбільш добре оснащених відділів, з можливістю знаходити поранених членів екіпажу за допомогою монітора екіпажу, майже нескінченним запасом хімікатів, якщо хімія на рівні, та можливістю швидко діагностувати та вакцинувати від заразних хвороб.

## Наука
[color=#c96dbf]Наука[/color] складається з асистентів-дослідників, науковців та директора з досліджень. Як відділ, він відповідає за дослідження технологій та артефактів, модернізацію машин та друк нових та корисних пристроїв.

Науковці повинні шукати нові артефакти для вивчення, а також звертатися до відділів з проханням допомогти модернізувати їхні машини.

## Інженерія
[color=#f39f27]Інженерія[/color] складається з технічних асистентів, інженерів станції, атмосферних техніків та головного інженера. Як відділ, він відповідає за забезпечення станції енергією, збереження її структури та функціонування системи подачі повітря.

Інженерія добре оснащена для безпечного виходу в космос, і тому вони завжди повинні намагатися ремонтувати непридатні для життя частини станції.

## Командування
[color=#1b67a5]Командування[/color] складається з усіх голів відділів. Воно відповідає за ефективну роботу станції та її відділів.

Члени командування завжди повинні бути відносно компетентними у своїх відповідних відділах і намагатися делегувати відповідальність та керувати роботою.

# Як змінити роботу
[color=#9fed58]Голова персоналу[/color] - це людина, яка відповідає за зміну доступів до ID та видачу ключів шифрування. Підіть до його кабінету і повідомте, на якій роботі ви хотіли б працювати.

Часто він захоче, щоб ви пішли і отримали папір, [color=#a4885c]завірений печаткою[/color] голови відділу. Не хвилюйтеся, просто знайдіть його і передайте йому папір.
</Document>
