<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Станція та зміни

Кожен раунд SS14 - це [bold]самостійна зміна[/bold], що відбувається на одній з багатьох різних станцій.

Раунди зазвичай тривають від [color=cyan]45 до 90 хвилин[/color], але гравці можуть вільно виходити та приєднуватися в будь-який момент під час раунду.

## Термінал шатла
Якщо ви приєднаєтеся в середині зміни, ви, ймовірно, з'явитеся на [color=lime]терміналі шатла[/color].
Тут ви можете взяти напої, поспілкуватися з іншими гравцями та дочекатися шатла, який доставить вас на станцію.

Екрани на стінах покажуть вам орієнтовний час прибуття шатла.
Коли він прибуде, просто зайдіть на борт, щоб вас доставили на станцію.

Переконайтеся, що ви залишаєтеся всередині терміналу і не стоїте в зоні посадки шатла. [color=#EB2D3A][bold]Вас може розчавити шатл, що прилітає[/bold][/color]

## Навігація
Кожна станція має широкий вибір місць для відвідування.
Вони варіюються від конкретних відділів, де відбувається робота, до загальних зон, де ви можете розслабитися та поспілкуватися з іншими.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Вказівні знаки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Маркерні знаки"/>
</Box>

[color=cyan]Карти станцій[/color] дають вам огляд всієї станції з кольоровими маркерами, що позначають розташування різних речей.
Звичайні [color=cyan]знаки[/color] на стінах можуть вказувати вам на різні відділи.

## Залишаючи станцію
Наприкінці зміни [color=gray](за винятком [color=red][bold]ядерної катастрофи[/bold][/color])[/color], ви покинете станцію на [color=lime]евакуаційному шатлі[/color].
Коли його викличуть, на станції пролунає оголошення, що сповіщає екіпаж і сигналізує про його [color=cyan]прибуття через 10 хвилин.[/color]
Коли він прибуде, вам потрібно буде дістатися до нього, сісти на борт, а потім пережити подорож до [bold]Центрального командування[/bold].

Раунд офіційно не закінчується, доки ви не досягнете [bold]Центрального командування[/bold]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Якщо вам потрібно покинути раунд раніше, ви можете зробити це через [color=lime]кріогенну капсулу сну[/color].
Просто зайшовши всередину і вийшовши з гри, ви збережете свої речі і гарантуєте, що їх не вкрадуть і не використають не за призначенням.

## Більше інформації
Вивчаєте управління? [textlink="Натисніть тут, щоб прочитати про різні елементи керування" link="Controls"]

Не знаєте, як виконувати роботу? [textlink="Натисніть тут, щоб перейти до списку відділів" link="Jobs"]

Продовжуєте вмирати? [textlink="Натисніть тут, щоб переглянути посібник з виживання" link="Survival"]

</Document>
