<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hmeister-real <118129069+Hmeister-real@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Vasilis <vasilis@pikachu.systems>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Виживання
Зазвичай розумно уникати ситуацій, які можуть завдати вам шкоди, оскільки медики можуть вилікувати вас лише обмеженою кількістю хімікатів та медичних предметів, особливо коли на вашому порозі ядерні оперативники.

## Визначення вашої ситуації
Ваш КПК містить назву судна та список екіпажу, який зараз активний на вашому судні, нагадування про ваше ім'я, якщо потрібно, та вашу призначену роботу на зміну, що дозволяє швидко оцінити ситуацію.

## Невідкладна допомога
У разі серйозної надзвичайної ситуації є кілька речей, які ви можете зробити, щоб забезпечити своє довгострокове виживання, зокрема:
- Якщо ви входите в критичний стан, використовуйте екстрений медипен з вашої аварійної коробки, це гарантує, що ви не залишитеся недієздатними. Екстрені медипени також можна використовувати для реанімації людей, які зараз перебувають у критичному стані на підлозі, та для продовження часу, який у вас є для боротьби з отрутами тощо.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>

- Ваша аварійна коробка містить дихальну маску та кисневий балон, які допоможуть вам довше вижити в умовах відкритого космосу. Якщо ви один зі слизових людей, майте на увазі, що азот замінює для вас кисень, і ваша аварійна коробка почнеться з червоним балоном азоту замість стандартного синьо-жовтого кисневого балона.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Якщо ви активно стікаєте кров'ю, або просто хочете підготуватися, можна нарізати тканинні предмети ножем або іншим гострим предметом і використовувати отриману тканину для створення марлі в меню крафту, щоб зупинити кровотечу, однак сама по собі тканина може використовуватися в меншій мірі в надзвичайних ситуаціях.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Інші різні поради
- Замість справжнього аналізатора здоров'я, просто оглянувши себе та використавши детальний огляд, можна добре зрозуміти, які у вас рани.
- Якщо ви сліпнете, морква є ще одним способом вирішення проблеми (оскільки вона містить Окулін, хімічний препарат, що використовується для лікування сліпоти), якщо вона доступна.
- Добре приготовлені страви (готова їжа не з торгового автомата), як правило, набагато кращі для вашого загального здоров'я і можуть допомогти швидше загоїти дрібні рани.
- Простий постільний режим може дозволити деяким ранам закритися самостійно. Медичні ліжка найкраще підходять для цього, забезпечуючи стерильну поверхню та підтримку для всіх пошкоджених частин тіла, але будь-яке ліжко підійде.
- Справжній сон на ліжку ще більше прискорює ваше одужання.
- Страви, що містять білки, такі як м'ясо, надзвичайно допоможуть вашому організму після сильної крововтрати. Все ж рекомендується звернутися до лікаря та пройти лікування.

</Document>
