<Document>
 # Монумент
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Перш ніж ви почнете виконувати свої цілі, Монумент повинен бути [italic][color=#4cabb3]Закликаний[/color][/italic] вашим лідером культу. Коли Монумент тільки збудований, він невидимий, нематеріальний і фактично непомітний для будь-якого не-культиста. Після посилення Монумент стане видимим і матеріальним для всіх осіб на борту станції.

  Саме з цієї причини Монумент краще ховати від сторонніх очей і в відносно захищеному місці.

  Ентропію можна вливати в Монумент, щоб посилити його. Коли ви вливаєте в Монумент ентропію, культ колективно отримує доступ до більшої кількості [color=#4cabb3][bold]Впливів[/bold][/color] та [color=#4cabb3][bold]Гліфів[/bold][/color], які можна отримати, взаємодіючи з Монументом.

  Культисти можуть взаємодіяти з Монументом, щоб придбати додаткові [color=#4cabb3][bold]Впливи[/bold][/color]. Ентропія, що зберігається в монументі для покупок, є [italic]персональною,[/italic] тому один культист, купуючи здібність, не витрачатиме ентропію, зібрану іншими культистами.

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Впливи, натисніть тут." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Закликання Невідомого
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Якщо вам вдасться повністю посилити Монумент до третьої стадії, він зажадає останнього порогу ентропії - палива для фінального завісу. Як тільки буде влито достатньо ентропії, посилений Монумент засяє, сигналізуючи, що його тепер можна використовувати для [color=#4cabb3][bold]Закликання[/bold][/color] Невідомого. Будь-який культист може зробити це, взаємодіючи з Монументом.

  Як тільки Монумент буде готовий до активації, культисти [bold]повинні[/bold] активувати його, щоб відновити доступ до сховища та гліфів Монумента - кінець [bold]не можна[/bold] відкласти.

  Будьте готові захищати Монумент під час Закликання, оскільки лише одна невдала дія від однієї руйнівної душі призведе до раптової, безцеремонної зупинки цього ритуалу.

  Навернення додаткових членів екіпажу за допомогою [color=#4cabb3]Гліфа Істини[/color] під час активного Закликання прискорить його швидкість, наближаючи культ до повної перемоги.

  ## Гліфи
  Гліфи можна [color=#4cabb3]Написати[/color], взаємодіючи з Монументом. Ви також можете [color=#4cabb3]Стерти[/color] невикористаний Гліф аналогічним чином біля Монумента.

  Майте на увазі, що активація Гліфа забере здоров'я у всіх культистів, які допомагають в активації Гліфа!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Гліф Знання[/bold] дозволяє не-культисту, приведеному на нього, бути [color=#4cabb3]наверненим[/color] у товариша по космічному культу! Капелани та особи з ментальним щитом не можуть бути навернені за допомогою цього гліфа.
  - [bold]Гліф Проекції[/bold] дозволить культисту, що його використовує, тимчасово покинути своє тіло у вигляді вільно плаваючої та непомітної [color=#4cabb3]Астральної Форми[/color], що дозволить культисту шпигувати за нічого не підозрюючими членами екіпажу.
  - [bold]Гліф Захисту[/bold] перетворює будь-який скафандр - жорсткий або м'який - на спеціальну [color=#4cabb3]Ентропійну Броню[/color] космічного культу.
  - [bold]Гліф Клінків[/bold] випадковим чином перетворює будь-який гострий предмет на одну з [color=#4cabb3]Унікальних Зброй[/color] космічного культу.
  - [bold]Гліф Припинення[/bold] перетворює портативний атмосферний скрубер на незакріплений [color=#4cabb3]Порожнечий Шпиль[/color].
  - [bold]Гліф Істини[/bold] дозволяє будь-якому не-культисту, приведеному на нього, бути [color=#4cabb3]наверненим[/color] у товариша по космічному культу, навіть якщо він є капеланом або захищений ментальним щитом.
</Document>
