<Document>
  # Впливи

  Культисти починають з двома потужними впливами і поступово відкриватимуть більше, просуваючи Монумент через три його стадії.

  Щойно Монумент досягне другої стадії, щоразу, коли культист використовує вплив, у нього є шанс створити характерне [color=#4cabb3]Зловісне Відлуння[/color]. Воно зникне через короткий час, але може передчасно попередити сторонніх про присутність вашого культу!

  Використання "Викачування Ентропії" ніколи не створює Зловісного Відлуння.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Початкові Впливи
  - [color=#4cabb3][bold]Викачування Ентропії:[/bold][/color] Тихо викачуйте ентропію з вашої цілі, завдаючи при цьому певної шкоди.
  - [color=#4cabb3][bold]Погляд Пустоти:[/bold][/color] Випустіть жахливий імпульс космічного світла, сповільнюючи та дезорієнтуючи всіх навколо.

  ## Активні Впливи, що відкриваються
  - [color=#4cabb3][bold]Аберантний Збій:[/bold][/color] Зруйнуйте тілесну форму вашої цілі, тимчасово роблячи її незмінною, непрохідною та замороженою на місці.
  - [color=#4cabb3][bold]Переміщення Суб'єктивності:[/bold][/color] Викиньте розум вашої цілі з її тіла в космічну темряву, тимчасово роблячи її тіло безглуздим.
  - [color=#4cabb3][bold]Примусовий Вхід:[/bold][/color] Використовуйте концентрований вибух сили, щоб примусово відкрити захищені двері.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральна Нова:[/bold][/color] Киньте великий і руйнівний вибух астральної енергії.
  - [color=#4cabb3][bold]Нав'язування Пустоти:[/bold][/color] Ви нівелюєте будь-яку вхідну шкоду на короткий час.

  ## Пасивні Впливи, що відкриваються
  - [color=#4cabb3][bold]Відмова від Метаболізму:[/bold][/color] Ваші тілесні потреби в голоді та спразі розірвані - вам більше не потрібно їсти чи пити.
  - [color=#4cabb3][bold]Незв'язаний Крок:[/bold][/color] Ви рухаєтеся відносно лише беззоряної чорноти - ваш рух більше не залежить від гравітації.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральний Крок:[/bold][/color] Астральна енергія наповнює кожен ваш рух, непомітно прискорюючи вас.
  - [color=#4cabb3][bold]Життєва Сила Пустоти:[/bold][/color] Беззоряна порожнеча Монумента переповнює ваш розум і тіло. Ваша тілесна форма повільно регенерує, перебуваючи в його присутності.
</Document>
