<Document>
  # Космічний Культ
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Одкровення, що не має собі рівних. Кінець циклічним, сизіфовим стражданням."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Ніжний завіс."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Потойбічне знання наповнює ваш розум! Ласкаво просимо до [color=#4cabb3]Космічного Культу[/color], антагоніста, що діє груповим наверненням і націлився на кінець усього сущого.

  Використовуйте [color=#4cabb3]:a[/color] для спілкування з іншими культистами через [color=#4cabb3]Астральний Шепіт[/color].

  ## Цілі
  - [color=#4cabb3][bold]Викачувати Ентропію[/bold][/color] - Колективно викачайте певну кількість Ентропії з екіпажу. Чим більше ентропії ви викачаєте, тим більше зможете посилити Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Посилити Монумент[/bold][/color] - Переконайтеся, що Монумент досяг повної потужності. Чим більше ви посилюєте Монумент, тим більше сили отримує культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Привести до Кінця[/bold][/color] - Коли Монумент досягне повної потужності, завершіть фінальний ритуал, щоб закликати Невідоме і знищити станцію.

  Прогрес у досягненні цілей є спільним для всього культу.

  Члени екіпажу повинні бути живими, щоб ви могли [color=#4cabb3]Викачувати Ентропію[/color] з них, а навернення членів екіпажу поповнить ряди вашого культу, полегшуючи збір ентропії. З цієї причини у ваших інтересах часто забезпечувати, щоб екіпаж залишався [italic]живим[/italic] - принаймні, доки це важливо для ваших цілей.

  ## Ентропія
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Частинки Ентропії"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Усі культисти починають з двома здібностями, або [color=#4cabb3][bold]Впливами[/bold][/color] - один з яких це [italic][color=#4cabb3]Викачувати Ентропію[/color][/italic]. Це ваш хліб з маслом як космічного культиста, і ви захочете використовувати його якомога частіше.

  Використання Викачування Ентропії на нічого не підозрюючому члені екіпажу таємно нагородить вас [color=#4cabb3]Ентропією[/color]. Це призведе до того, що невелика частина здоров'я члена екіпажу з часом буде згасати.

  Ви можете тримати до 14 Частинок Ентропії, і наближення до Монумента автоматично внесе всю наявну у вас Ентропію.

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Монумент, натисніть тут." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Впливи, натисніть тут." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Порожнечий шпиль"/>
  </Box>

  Якщо культу вдасться посилити Монумент, вони отримають здатність створювати [color=#4cabb3]Порожнечі Шпилі[/color]. Їх можна створити, перетворивши Портативний Скрубер на [color=#4cabb3]Гліфі[/color].

  Коли порожнечий шпиль закріплений на місці, він швидко поглинає навколишню атмосферу! Цей процес змушує [color=#4cabb3]Частинки Ентропії[/color] конденсуватися на поверхні шпиля, що служить потужним джерелом ентропії на пізніх етапах гри.

  ## Навернення
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Гліф Знання"/>
  </Box>

  Після того, як Монумент буде збудовано, ви можете почати навертати членів екіпажу в культистів. Для цього вам потрібно буде використати монумент, щоб написати відповідний [color=#4cabb3]Гліф[/color], і взаємодіяти з гліфом, поки член екіпажу стоїть на ньому. Гліфи видимі для не-культистів, тому будьте обережні!

  Будь-які капелани або члени екіпажу з ментальним щитом не можуть бути навернені за допомогою Гліфа Знання. Коли Монумент буде повністю посилений, Гліф Істини можна буде використовувати для навернення цих членів екіпажу.

  Вам знадобиться певна кількість членів екіпажу, щоб навернення вдалося. Необхідну кількість можна перевірити, звернувшись до Монумента. [italic]Якщо присутньо недостатньо культистів, навернення провалиться, і ваш культ може бути викрито.[/italic]

  [textlink="Для інформації про деконверсію, натисніть тут." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Зловісні Розломи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  У міру просування вашого культу, [color=#4cabb3]Зловісні Розломи[/color] почнуть з'являтися в навколишньому середовищі. Ці розломи в реальному просторі випромінюють нестабільну астральну силу, і їх слід знайти якомога швидше!

  Культисти можуть таємно [color=#4cabb3]поглинути[/color] Зловісний Розлом, взаємодіючи з ним.

  Успішне поглинання Зловісного Розлому [bold]назавжди[/bold] посилить культиста, що це зробив, збільшивши силу всіх його [color=#4cabb3]Впливів[/color] і подвоївши [color=#4cabb3]Ентропію[/color], яку він отримує від викачування з членів екіпажу. Посилені культисти також більше не потребують дихання і несприйнятливі до вакууму космосу.

  Зловісні Розломи можна очистити, взаємодіючи з ними за допомогою біблії.
</Document>
