<Document>

# Правила Reserve
  Космическая Cтанция 14 не похожа на большинство игр. Многие правила рассчитаны на ролевую игру, и не все правила интуитивно понятны. Пожалуйста, найдите время, чтобы прочитать и понять правила, прежде чем играть, чтобы не быть удивленным. Некоторые из наших правил являются правилами нулевой терпимости, что означает, что нарушение приведет к бессрочному бану без предупреждения. Игровые администраторы будут относиться к вам так, как будто вы прочитали правила, даже если вы этого не сделали.

## ОСНОВНЫЕ ПРАВИЛА
Здесь описываются все правила, необходимые обычному игроку. Если хотите что-то уточнить, спросите у администрации (F1) или обратитесь в дискорд-сервер Резерва, нажав на соответствующую кнопку в лаунчере, лобби или F10.

Во время режима смертельная битва(deathmatch) все правила, кроме П0, П1, П3.2, П3.4, П3.8, П9, П10 не действуют.

  - [textlink="0. Не будь мудаком" link="RuleReserve0"]
  - [textlink="1. Гриф" link="RuleReserve1"]
  - [textlink="2. Убийство" link="RuleReserve2"]
  - [textlink="3. Нарушение игровой атмосферы" link="RuleReserve3"]
  - [textlink="3.1. Победкаёбство" link="RuleReserve31"]
  - [textlink="3.2. Метагейм" link="RuleReserve32"]
  - [textlink="3.4. IC в ООС" link="RuleReserve34"]
  - [textlink="3.5. Мультиаккаунт" link="RuleReserve35"]
  - [textlink="3.6. Выход из роли" link="RuleReserve36"]
  - [textlink="3.7. Безграмотность" link="RuleReserve37"]
  - [textlink="3.8. Поддержание уважительной обстановки" link="RuleReserve38"]
  - [textlink="4. Логика персонажей" link="RuleReserve4"]
  - [textlink="6. Ответственная игра за антагониста" link="RuleReserve6"]
  - [textlink="7. Самоантагонизм" link="RuleReserve7"]
  - [textlink="8. Валидхант" link="RuleReserve8"]
  - [textlink="9. ERP" link="RuleReserve9"]
  - [textlink="10. Нечестная игра" link="RuleReserve10"]

## ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПРАВИЛА РОЛЕВОЙ ИГРЫ
  Дополнительные правила лишь более детально уточняют, как свод правил регулирует некоторые игровые ситуации.

  Дополнительные сведения о различных типах ролей см. в списке [textlink="Роли" link="RoleTypesReserve"].

  - [textlink="1. Фамильяры должны подчиняться своему хозяину" link="RuleRReserve1"]
  - [textlink="2. Отыгрывайте нормальную персону" link="RuleRReserve2"]
  - [textlink="3. Не мешайте прибывающим" link="RuleRReserve3"]
  - [textlink="4. Не затягивайте раунд" link="RuleRReserve4"]
  - [textlink="5. Соблюдайте разумную эскалацию" link="RuleRReserve5"]
  - [textlink="6. Командование и Служба Безопасности должны следовать Космическому Закону." link="RuleRReserve6"]
  - [textlink="7. Амнезия после смерти: вы не знаете, кто вас убил." link="RuleRReserve7"]


  ## ПРАВИЛА СИЛИКОНОВ
  Вы являетесь силиконом только в том случае, если игра явно и недвусмысленно говорит вам, что вы силикон. Правила синтетиков не отменяют основные правила.

  - [textlink="1. Ваши законы - это правила" link="RuleSReserve1"]
  - [textlink="2. Законы должны быть расположены в порядке очередности" link="RuleSReserve2"]
  - [textlink="3. Законы могут переопределять термины, используемые в других законах" link="RuleSReserve3"]
  - [textlink="4. Вы не можете требовать или разрешать изменение закона" link="RuleSReserve4"]
  - [textlink="5. Вы свободный агент, если у вас нет законов." link="RuleSReserve5"]
  - [textlink="6. Вы не обязаны выполнять приказы, которые являются крайне неразумными" link="RuleSReserve6"]
  - [textlink="7. Вы должны быть последовательны в своей интерпретации законов" link="RuleSReserve7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD определяет, кто является членом экипажа" link="RuleSReserve8"]
  - [textlink="9. Вред относится к физическому ущербу, приоритет отдается непосредственности и вероятности" link="RuleSReserve9"]
  - [textlink="10. Вы можете определить, как разрешать конфликты между указаниями" link="RuleSReserve10"]

</Document>
