<Document>
  # Типы ролей

  ## На стороне экипажа / Неантагонист
  В большинстве раундов большинство игроков будут неантагонистами, что означает, что они принадлежат к экипажу. Это роль "по умолчанию", если игра не говорит вам, что вы являетесь одной из других ролей, определенных здесь, значит, вы неантагонист. В целом, неантагонисты должны работать на чистый положительный эффект раунда.

  ## Соло-антагонист
  Некоторые роли призваны создавать проблемы для раунда или для неантагонистов. Вы являетесь одиночным антагонистом, только если игра ясно и четко говорит вам, что вы одиночный антагонист. Антагонистам даются поблажки к некоторым игровым правилам.

  ## Командный антагонист
  Командные антагонисты похожи на одиночных антагонистов, но у них есть другие антагонисты, которым они не должны мешать и которым они могут помочь. Вы являетесь командным антагонистом только в том случае, если игра ясно и четко говорит вам, что вы командный антагонист.

  ## Свободный агент
  Некоторые роли вольны выбирать, вести себя как антагонист или как неантагонист, и могут менять свое решение, когда им заблагорассудится. Вы свободный агент, только если игра ясно и четко говорит вам, что вы свободный агент.

  ## Фамильяр
  Фамильяры считаются неантагонистами, но у них есть прямая обязанность подчиняться кому-то. Они должны подчиняться этому человеку, даже если это приведет к нарушению правил ролевой игры или смерти. Вы являетесь фамильяром, только если игра ясно и четко говорит вам, что вы фамильяр. Вы являетесь фамильяром только того человека, о котором вам говорит игра.

  ## Синтетик / Измененный синтетик
  У силиконов есть свод законов, которым они должны следовать прежде всего, кроме основных правил. Вы являетесь кремнием только в том случае, если игра ясно и четко говорит вам, что вы силикон.
  Измененные силиконы функционально идентичны, эта роль применяется в случае изменения стандартного набора законов, которые были взломаны, испорчены или иным образом считаются нестандартными или опасными.
</Document>
