<Document>

# 8. Валидхант

[italic]Организация и ведение охоты на антагонистов.[/italic]

- Останавливать антагонистов — работа СБ. Если вы — не сотрудник СБ, то вы не должны заниматься охотой на антагонистов. Вы не должны бросать свою работу или свои планы, чтобы охотиться на антагониста. Однако вы можете защищать себя или пытаться спасти своих коллег от нападения антагониста, но помните, вашей основной задачей является спасение коллеги, а не задержание антагониста или его убийство. Во время действия гамма-кода, если вы стали свидетелем нападения антагониста на персонал, вы можете использовать любые имеющиеся у вас средства чтобы его остановить.

- Антагонисты, чья цель — уничтожить станцию целиком (блоб, ядерные оперативники, космический дракон) или мелкие антагонисты животного типа (пауки, слаймы) не имеют защиты со стороны данного правила и могут быть свободно атакованы любым членом экипажа.

- Это правило не означает, что не стоит защищаться. Ключевой момент в том, что рядовые сотрудники не должны охотиться или нападать на антагонистов, а также специально искать ситуации, в которых можно «легитимно» это сделать.

- Мы не хотим поощрять игру «на победку»/«на гринтекст» на сервере. Относитесь к антагонистам не как к соперникам. Они такие же игроки, как и вы, и тоже хотят создать интересный раунд.

- Самый простой способ не перейти черту: если вы или ваш коллега были атакованы антагонистом, вы можете себя защищать. Если антагонист бросился бежать, вы не должны его преследовать, — вы уже успешно от него защитились. Не являясь сотрудником СБ, вы должны быть больше обеспокоены своим здоровьем или здоровьем жертвы. Если кого-то похитили, вы можете отправиться в погоню, но вашей главной целью должно быть спасение.

- Необходимо какое-либо доказательство или свидетельство, чтобы считать кого-то антагонистом. Это значит, что, например, нельзя заставлять случайных людей пить святую воду или насильно всех тащить в церковь.

- В случае отсутствия живого СБ это правило не работает, но если вы хотите ловить антагонистов, лучшим вариантом в данной ситуации действием — это взять ситуацию под контроль и зачислить себя в их ряды.
</Document>


