<Document>

# 3.3. Ограничения на профессиональные навыки

[italic]Проявление навыков и знаний, несоответствующих должности вашего персонажа.[/italic]

Было бы глупо ограничивать вашего персонажа только теми знаниями, которые относятся к его должности. На других серверах вы могли слышать обратную позицию, и ботаник там не способен даже стрелять с лазера. Но если вы в реальной жизни почините в своем доме кран, телевизор или пробьете стену, вопросы возникнут только у ваших соседей по поводу стены, но никто не спросит о ваших подозрительных навыках обращения с паяльником и гаечным ключом. Так что допустимы минимальные медицинские (пользование аптечками первой помощи), инженерные (разбор окон, ремонт столов, разбор/сбор «простых» вещей), а также кулинарные, ботанические и прочие навыки, вроде владения оружием. Помимо этого, если ваши обязанности связаны с наукой, техникой или медициной, вы можете выполнять все работы в этой отрасли, пусть и некоторые с натяжкой.

- Выше описано то, за что вас трогать не будут. Вы так же можете выполнять работы сверх ваших знаний, если их делать больше некому. То есть, капитан, находящийся на станции ночью один, может запускать двигатель, работать с научными исследованиями, и делать иные вещи. Тот же капитан, но находящийся на станции, где 40 человек экипажа, должен искать работников для этих целей, и раздавать им приказы. В чём же смысл такого подхода?

- Вы не один играете в эту игру, и гораздо веселее, когда вы вместе работаете над какой-то идеей. Хочется построить вторую сингулярность в церкви, но вы — всего лишь каптер? Позовите на помощь инженерный отдел, это ведь их работа — подвергать станцию неоправданной опасности. Вас обокрали, и вы хотите свои вещи назад? Не стоит сразу хвататься за огнетушитель и кидать преступника в космос, — с этим справится и служба безопасности.

- Хочется построить вторую сингулярность в церкви, но вы — всего лишь священник? Позовите на помощь инженерный отдел, это ведь их работа — подвергать станцию неоправданной опасности. Вас обокрали, и вы хотите свои вещи назад? Не стоит сразу хвататься за огнетушитель и кидать преступника в космос, — с этим справится и служба безопасности.

- Помните о своих и чужих обязанностях по работе. Задачи лучше всего поручать тем, кто должен их выполнять. Вы за медика поймали преступника в коридоре, попав болой? Что же, поздравляем. Но если, пока вы бегали, у вас в приемной медбея истекло кровью несколько человек без медицинской помощи, то вас может ожидать джоббан на медиков и совет идти играть за охрану. Глава персонала ввалился в операционную и молча оперирует кучу ассистентов, когда вполне живой и активный врач находится в помещении? Вы знаете, что ждет нашего героя. К главам это правило применяется ещё сильнее: от ГП люди ждут трудоустройства в очереди, а не лечение ассистентов, от которых избавлялись всей станцией.

- Антагонисты никак не ограничиваются в навыках и умениях.
</Document>
