<Document>

# 4. Логика персонажей

[italic]Ваш персонаж должен вести себя подобающе своей роли.[/italic]

# Имена персонажей.

- Ваш персонаж — сотрудник передовой космической станции. Имена и фамилии должны соответствовать контексту и стандартам РП. Клоуну и миму предоставляется более широкое поле для «мемных» имён, чем капитану.

- Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актёров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т. д., а также схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Moon Luck). В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры.

- Запрещено копирование имен персонажей, за которого вы или кто-то играл до своей смерти или крио. Более серьёзное наказание будет, если этот персонаж занимал ответственную роль и остался в списке экипажа.

# Отыгрыш, идущий вразрез с сеттингом и/или предысторией.

При создании персонажей и отыгрыше помните:

- NanoTrasen использует подкупные СМИ для обеления своей репутации. Вы работаете на относительно безопасной космической станции и даже (возможно) под руководством профессиональных глав, которые работают на NT не один год.

- Не забывайте, что ваш начальник это, черт возьми, ваш начальник! Он может урезать вам зарплату или вовсе уволить. Уважайте начальство и не идите с ним открыто на конфликт сразу же. Увольняться и закатывать истерики начальнику можно, но только тогда, когда это действительно обосновано.

- Соответствуйте своей должности. Не берите глав, если не готовы к ответственности, которая будет на вас возложена.

- Взяли должность инженера — будьте любезны настроить двигатель и подачу энергии. Играете врачом — лечите людей. Это особенно касается важных должностей, вроде тех же инженеров, ведь без питания станция работать не будет вообще.

- При использовании flavor текста (описания персонажа) запрещено писать историю, характер и прочее. Характер персонажа не написан у него на лбу, — создавайте его своими речью и действиями, а не парой строчек в описании.

- Капитан и сотрудники СБ должны хорошо знать (или хотя бы быстро переключаться на вкладку с вики) Космозакон и СРП. Грубые нарушения или постоянные злоупотребления полномочиями на этих должностях приведут к Джоббану на эти роли. Однако при этом, офицеры службы безопасности могут отыгрывать коррумпированных сотрудников до тех пор, пока это грубо не нарушает другие правила и привносит в раунд интересные события. Если вы не уверены, что ваше действие приведёт к грубым нарушениям, спросите разрешение в ахелп.

- Подробнее об этом - в Дополнительном правиле [textlink="6. Командование и СБ должны следовать КЗ." link="RuleRReserve6"]

- Следование или нарушение СРП — это, как правило, IC ситуация, и должна решаться в игре без помощи администрации, если игрок, нарушающий СРП, при этом не нарушает других правил, и это не систематическое нарушение, происходящее из раунда в раунд.

# Правила синтетиков (борги, ИИ)

- При стандартных законах членом экипажа считается гуманоид, имеющий ID-карту и распозноваемый в HUD'е.

- Ваши правила - ваши законы. Они являются абсолютной инстанцией. Каждый из них определяет ваши действия. Их различная интерпретация не запрещена, но не должна выходить за рамки, однако в случае ионного шторма или взлома рамки значительно расширяются.

- Большинство законов пронумерованы. Законы с более низким числом приоритетнее над законами с большим числом.

- Приказы от более высшего по иерархии члена экипажа приоритетнее. Если приказы даны членами экипажа равными друг другу, вы имеете право выбрать тот, который покажется вам лучше.

- Ведите себя соответствующе. Старайтесь отыгрывать именно робота, а не гуманоида с эмоциями. Иначе зачем вы играете за роль киборгов?

- Подробнее о правилах синтетиков - [textlink="Правила Силиконов" link="SiliconRulesReserve"].
</Document>
