<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # К.П.Б.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="К.П.Б."/>
  КПБ (сокращение от Комплексный Позитронный Блок) - это тип разумного робота, который считается [color=yellow]независимой личностью[/color], то есть [color=red]не подчиняется никаким законам робототехники[/color]. КПБ не могут быть взломаны эмагами, потому что они не должны следовать каким-либо предопределенным директивам в своей системе. [color=red]КПБ - существа на основе кремния, поэтому у врачей нет навыков их ремонта[/color].
  Они получают на 20% меньше физического урона, на 70% больше урона от ожогов и на 100% больше урона от шока. В отличие от киборгов, они получают урон от радиации, но на 60 % меньше, чем люди. Они сделаны из тяжелого сплава, поэтому их труднее тащить, хотя сами КПБ могут с легкостью тащить более легкие виды.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Как и борги, КПБ имеют позитронный мозг в качестве источника обработки информации. Однако, в отличие от них, КПБ не могут быть собраны. «Дешевле создать оболочку, которая подчиняется тебе, чем ту, которая не подчиняется! *wink*»

  ## Зарядка КПБ
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="ЛКП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядное устройство"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Элемент питания (батарея)"/>
  </Box>
  КПБ можно заряжать тремя различными способами:

  ЛКП: КПБ могут использовать ЛКП для подзарядки. Нажмите [color=yellow]Alt + левый клик[/color] на терминале столько раз, сколько нужно для полной перезарядки.

  Зарядные устройства для боргов: КПБ могут использовать борговские перезарядные устройства для подзарядки. Всегда отдавайте предпочтение тем, которые находятся за пределами зоны РНД, чтобы избежать головной боли.

  Энергоячейка: у КПБ есть внутренняя энергоячейка, которая служит им батареей. Они могут просто заменить его, открыв люк и вручную заменив его.

  ## Встроенное радио
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрования"/>
  </Box>

  КПБ не используют внешние радиоприемники, потому что они уже встроены в них. Им нужно только получить ключ шифрования от радио. Щелкнув по КПБ [color=yellow]кусачками[/color], вы можете удалить их ключи.
  Вы можете найти новые ключи на станции или извлечь один из секторальной рации с помощью [color=yellow]отвертки[/color].

  ## Repairing
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Сварочный аппарат"/>
    Сварочный аппарат может быть использован для устранения [color=yellow]повреждений, нанесенных Брутом (механический)[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабели (любой тип)"/>
    Кабели можно использовать для ремонта [color=yellow]ожогов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Стекло (любой тип)"/>
    Стеклянные листы можно использовать для восстановления от [color=yellow]Слепоты[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    В случае если КПБ умер, после полного ремонта его следует перезапустить с помощью кнопки [color=yellow]«Restart»[/color] (находится при нажатии правой кнопки мыши).

    [color=red]НИКОГДА НЕ ИСПОЛЬЗУЙТЕ ДЕФИБРИЛЛЯТОР НА КПБ, пока он мертв, так как это приведет к разряду батареи с извержением лучей энергии наружу![/color]
  </Box>

</Document>
