<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Основне правило 4 - Одиночні антагоністи не пов'язані (більшістю) правил

  За винятком метагеймінгу/коммів, зловживання багами/експлойтами, еротичних/моторошних речей, OOC в IC або IC в OOC, або спаун-кемпінгу прибулих, сольні антагоністи можуть переслідувати будь-які цілі, які вони бажають, будь-яким способом, яким вони бажають. І ні, це не означає, що ви можете масово саботувати Джона Шіттера. Подивіться на (посилання на правила гри) для кращого розуміння, але ескалація та рольова гра є ключовими.

  Простими словами, якщо ви докладаєте зусиль до своєї рольової гри, то ви можете ескалувати скільки завгодно.

  Членам екіпажу не дозволяється заздалегідь шукати, перешкоджати або іншим чином шукати конфлікту з антагоністами без поважної причини. В іншому випадку вони можуть поводитися з антагоністами будь-яким способом, який вони бажають, за умови, що вони розуміють, що їхні дії можуть бути покарані Космічним Законом, якщо є IC причина. Командні антагоністи можуть робити все, що завгодно, як і одиночні антагоністи, але їхні дії не повинні шкодити зусиллям їхніх команд, а також навмисно шкодити їм через бездіяльність. Наслідування антагоніста діями або одягом ставить вас під ризик того, що до вас будуть ставитися як до одного з них.

  ## Прецеденти

  - Звичайні члени екіпажу можуть допомагати антагоністам з хорошими IC причинами, але допомога антагоністу не означає, що ви отримуєте пропуск на те, щоб поводитися як один з них. Якщо є сумніви, запитайте адміністратора, чи певна дія є прийнятною. Залежно від рівня допомоги, достатні IC причини варіюються від лікування всіх, хто заходить у медбей, незалежно від їхньої історії, до торгівлі контрабандою, до виконання дій під загрозою смерті.
  - Вихід з гри під час конверсії/деконверсії, відхід в AFK, самогубство або вихід з гри після конверсії/деконверсії може призвести до адміністративних заходів, якщо це зроблено недобросовісно. Повідомте адміністратора, якщо ви не можете або не хочете грати будь-яку з вищезазначених ролей, щоб їх можна було запропонувати бажаючому учаснику.

  ## Пріоритети директив антагоністів
  - У ситуаціях, коли у вас є кілька одночасних завдань антагоніста (тобто, Революціонер і Зрадник), ваші командні цілі, завдання та директиви повинні мати пріоритет. Крім того, якщо комусь довелося докласти зусиль, щоб навернути вас до своєї команди, їхні цілі, завдання та директиви стають пріоритетом. Зверніться до наступної схеми:
  - Блоб/Зомбі -> Накази промивання мізків/Конструкції/Закони силіконів -> Культ/Єретик -> Революціонери -> Учень чарівника/Команди викрадачів/Нішеві антагоністи -> Ядерні оперативники -> Зрадники
</Document>
