<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Основне правило 5 - Не використовуйте позаігрові методи для спілкування з іншими гравцями
  Це правило нульової толерантності.

  Не використовуйте жодних зовнішніх засобів зв'язку для розмов з іншими гравцями, які підключені до того ж сервера, або які були підключені до того ж сервера під час поточного раунду. Це називається "метакоммінг" і включає будь-які засоби зв'язку, включаючи текст, голос, зображення та відео. Це включає такі програми, як Discord, Steam та інші платформи, а також особисте спілкування.

  Навіть якщо інформація не передається або не зловживається, це все одно може вважатися порушенням цього правила. Через складність визначення, чи передається інформація, майже завжди буде вважатися, що люди, які надсилають повідомлення іншому гравцеві, з яким вони перебувають у раунді, або які перебувають у голосовому дзвінку з іншим гравцем під час раунду, обмінюються інформацією про раунд. Через складність визначення, чи зловживають користувачі інформацією, якою вони обмінюються, майже завжди буде вважатися, що інформацією зловживають.

  Єдиним винятком з цього правила є випадок, коли [color=#a4885c]всі[/color] гравці знаходяться в лобі сервера.

  ## Навчання нових гравців
  Навчання гравців не є винятком з цього правила. Якщо ви хочете навчити нового гравця, рекомендується або дивитися його трансляцію гри, не граючи самому, або спілкуватися з ним, використовуючи лише внутрішньоігрові методи спілкування.

  ## Стрімінг
  Публічні прямі трансляції не є винятком з цього правила, але мають іншу відповідальність. Використання інформації з публічної прямої трансляції гри (стрім снайпінг) є порушенням цього правила. Перегляд публічної прямої трансляції гри під час підключення до того ж сервера є порушенням цього правила. Дозвіл людям, які дивляться публічну пряму трансляцію, ділитися інформацією про поточний раунд, наприклад, через чат трансляції, є порушенням цього правила. Використання цієї інформації також є порушенням цього правила. Обмін інформацією про поточний раунд зі стрімером є порушенням цього правила, якщо ця інформація була отримана з будь-якого джерела, крім трансляції. Модератори трансляції повинні забезпечувати дотримання цього правила на платформі трансляції на додаток до будь-якого внутрішньоігрового контролю з боку адміністраторів гри.

  Сама по собі публічна пряма трансляція не є порушенням правила, якщо трансляція достатньо модерується. Стрімерам рекомендується, але не вимагається, використовувати затримку трансляції.
</Document>
