<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 nikthechampiongr <32041239+nikthechampiongr@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Основне правило 2 - Не використовуйте інформацію, отриману поза ігровими засобами

  Тобто, метагеймінг. Особливо це стосується спілкування між гравцями поза грою через такі речі, як Discord, що відомо як метакомми. В іншому випадку персонажам дозволено знати все про ігрову механіку або антагоністів, а також підтримувати постійні дружні або романтичні стосунки з іншими персонажами, якщо це не робиться з метою отримання нечесної переваги шляхом об'єднання з поганих IC причин.

  ## Прецеденти

  - Метакомми, використання методів спілкування поза IC SS14, є дуже серйозним порушенням правил і може призвести до постійних банів для всіх пов'язаних акаунтів. Якщо гравці використовують один і той же IP, знають один одного в реальному житті або щось подібне, спочатку повідомте адміністраторів, інакше це може виглядати підозріло. Гравцям дозволено запрошувати в гру нових гравців, яких вони знають, але все спілкування та пояснення повинні відбуватися в грі, якщо це можливо. Адміністратори також можуть допомогти в таких ситуаціях за запитом.
  - Стрімінг сервера дозволений. Однак, якщо є будь-які ознаки того, що стрім використовується для метагеймінгу, наприклад, гравець дивиться стрім, щоб отримати інформацію про раунд, це буде розцінюватися як метакомми і каратися відповідно.
  - Подібно до того, як персонажам дозволено знати все про ігрову механіку або антагоністів згідно з правилом 2, персонажам дозволено мати постійні знання/відносини/дружбу з умовою, що знання про те, що персонаж був антагоністом у попередньому раунді, не використовується зловмисно.
  - Дружба між персонажами не повинна бути експлуататорською за своєю природою або використовуватися для отримання нечесної переваги. Наявність IC дружби з іншим гравцем не виправдовує, наприклад, надання йому повного доступу щоразу.
</Document>
