<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Уровни тревоги
Ниже приведены общедоступные уровни тревоги на станции и их описание.
Также указаны всплывающие уведомления и цвета, соответствующие каждому уровню.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревоги: рассматривайте более высокие уровни тревоги так, будто они всё ещё находятся на предыдущем уровне. (Жёлтая тревога считается синей, если до этого была синяя.) Кроме того, уровни Delta, Gamma, Epsilon и Violet считаются красной тревогой.
  </Box>
</ColorBox>

Далее описаны отдельные уровни тревоги и что они означают для персонала станции.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#388c34">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Зелёная тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь зелёный! Можно спокойно возвращаться к рабочим местам!
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#388c34]Зелёная тревога[/color] всегда активна в начале смены и является стандартным уровнем тревоги станции.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#1b67a5">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Синяя тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь синий! Подтверждена угроза для станции. Служба безопасности должна проводить выборочные проверки. Экипажу рекомендуется быть бдительным и сообщать о подозрительной активности в службу безопасности.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#1b67a5]Синяя тревога[/color] появляется при подтверждённых угрозах или большом количестве преступлений. Часто держится длительное время.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#c8a404">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Жёлтая тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь жёлтый! На станции есть структурная или атмосферная угроза. Инженерам рекомендуется немедленно принять меры безопасности. Экипажу советуется держаться подальше от угрозы и при необходимости оставаться на рабочих местах.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#c8a404]Жёлтая тревога[/color] появляется при серьёзных повреждениях станции или утечках газа.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#ba292c">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Красная тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь красный! Станции угрожает немедленная опасность. Служба безопасности должна быть готова применить смертельную силу при необходимости. Экипажу следует найти безопасное укрытие и подчиняться приказам присутствующих властей.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#ba292c]Красная тревога[/color] активируется при серьёзных враждебных действиях или угрозах станции.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#8b0000">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Дельта тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь дельта! Станция находится под угрозой немедленного уничтожения. Экипажу рекомендуется слушать главных сотрудников для получения дополнительной информации.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#8b0000]Дельта тревога[/color] появляется при угрозах активного самоуничтожения станции или её разрушения другими средствами.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#9400d3">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Эпсилон тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь эпсилон! Центральное командование объявило уровень безопасности Эпсилон на станции. Все контракты считаются прекращёнными.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#9400d3]Эпсилон тревога[/color] устанавливается только при вмешательстве Центрального командования на станции.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#db7093">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Гамма тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь гамма! Центральное командование объявило уровень безопасности Гамма на станции. Служба безопасности должна постоянно носить оружие, а все гражданские немедленно обратиться к своему начальству для эвакуации в безопасное место.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#db7093]Гамма тревога[/color] встречается редко и применяется в экстремальных ситуациях.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#cc74fc">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Фиолетовая тревога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Уровень тревоги на станции теперь фиолетовый! На станции вирусная угроза. Медперсонал должен изолировать экипаж с симптомами. Экипажу рекомендуется держаться подальше друг от друга и соблюдать меры безопасности для предотвращения распространения.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#cc74fc]Фиолетовая тревога[/color] устанавливается при вирусных вспышках, зомби-инфекциях или других болезнях.

Эти уровни тревоги подробно описаны в следующих разделах:
- [textlink="Зелёная тревога" link="GreenAlert SOP"]
- [textlink="Синяя тревога" link="BlueAlert SOP"]
- [textlink="Жёлтая тревога" link="YellowAlert SOP"]
- [textlink="Красная тревога" link="RedAlert SOP"]
- [textlink="Дельта тревога" link="DeltaAlert SOP"]
- [textlink="Эпсилон тревога" link="EpsilonAlert SOP"]
- [textlink="Гамма тревога" link="GammaAlert SOP"]
- [textlink="Фиолетовая тревога" link="VioletAlert SOP"]

</Document>
