<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Рівні тривоги
Наступні рівні тривоги є публічно визначеними рівнями на цій станції та тим, що вони означають.
Нижче наведено спливаючі вікна для кожної тривоги та пов'язаний з ними колір.

<ColorBox>
  <Box>
    Для цілей ескалації тривоги: розглядайте вищі рівні тривоги так, ніби вони все ще перебувають на попередньому рівні тривоги. (Жовта тривога є Синьою тривогою, якщо раніше була Синя тривога.) Крім того, розглядайте Дельта, Гамма, Епсилон та Фіолетову тривоги як Червону тривогу.
  </Box>
</ColorBox>

Існують окремі записи для кожного рівня тривоги та того, що вони означають для персоналу станції.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#388c34">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Зелена тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер зелений! Тепер безпечно повертатися на свої робочі місця!
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#388c34]Зелена тривога[/color] завжди з'являється на початку зміни і є стандартним рівнем тривоги на станції.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#1b67a5">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Синя тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер синій! На станції є підтверджена загроза. Службі безпеки слід проводити вибіркові перевірки. Членам екіпажу рекомендується бути пильними та повідомляти про підозрілу активність службі безпеки.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#1b67a5]Синя тривога[/color] з'являється, коли повідомляється про загрозу або значну кількість злочинів. Часто вона триває деякий час.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#c8a404">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Жовта тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер жовтий! На станції існує структурна або атмосферна загроза. Інженерному персоналу рекомендується негайно реагувати та вживати заходів безпеки. Членам екіпажу рекомендується триматися подалі від загрози та, за необхідності, залишатися на своїх робочих місцях.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#c8a404]Жовта тривога[/color] з'являється при масивних пошкодженнях станції або витоках газу.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#ba292c">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Червона тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер червоний! На станції існує безпосередня загроза. Службі безпеки слід готуватися до застосування летальної сили за необхідності. Членам екіпажу слід знайти безпечне місце для укриття та дотримуватися вказівок будь-яких присутніх органів влади.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#ba292c]Червона тривога[/color] з'являється при серйозних ворожих діях та/або загрозах для станції.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#8b0000">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Дельта-тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер дельта! Станція наразі перебуває під загрозою неминучого знищення. Членам екіпажу рекомендується слухати керівників штабу для отримання додаткової інформації.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#8b0000]Дельта-тривога[/color] з'являється в ситуаціях, коли станція активно готується до самознищення або буде знищена іншими засобами.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#9400d3">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Епсилон-тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер епсилон! Центральне командування наказало встановити рівень безпеки Епсилон на станції. Вважайте всі контракти розірваними.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#9400d3]Епсилон-тривога[/color] встановлюється лише тоді, коли Центральне командування втручається в справи станції з будь-якої причини.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#db7093">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Гамма-тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер гамма! Центральне командування наказало встановити рівень безпеки Гамма на станції. Служба безпеки повинна мати зброю постійно, а всі цивільні особи повинні негайно звернутися до найближчого керівника для транспортування в безпечне місце.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#db7093]Гамма-тривога[/color] є рідкісною і часто використовується лише в екстремальних випадках.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#cc74fc">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Фіолетова тривога[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Увага! Рівень тривоги на станції тепер фіолетовий! На станції існує вірусна загроза. Медичному персоналу рекомендується ізолювати членів екіпажу з будь-якими симптомами. Членам екіпажу рекомендується триматися на відстані від інших та вживати заходів безпеки для запобігання подальшому поширенню.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

[color=#cc74fc]Фіолетова тривога[/color] встановлюється при вірусних спалахах, коли виникає зомбі-інфекція або інше захворювання.

Ці тривоги можна знайти в записах, перелічених нижче:
- [textlink="Зелена тривога" link="GreenAlert SOP"]
- [textlink="Синя тривога" link="BlueAlert SOP"]
- [textlink="Жовта тривога" link="YellowAlert SOP"]
- [textlink="Червона тривога" link="RedAlert SOP"]
- [textlink="Дельта-тривога" link="DeltaAlert SOP"]
- [textlink="Епсилон-тривога" link="EpsilonAlert SOP"]
- [textlink="Гамма-тривога" link="GammaAlert SOP"]
- [textlink="Фіолетова тривога" link="VioletAlert SOP"]

</Document>
