<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Тривога на станції - Синя

  <Box>
    [italic]Викликається: будь-ким з доступом на рівні командування на робочій консолі зв'язку.[/italic]
  </Box>

  [bold]Умови:[/bold]

  На борту станції або поблизу в космосі є підозра на загрозу. Це включає будь-які ознаки ворожої активності, які не завдали шкоди станції або екіпажу, але, тим не менш, здаються присутніми.

  [italics]Незначні загрози, такі як злодії, бійки в барі та ненасильницькі протести, не є достатньо серйозними загрозами для підвищення рівня тривоги до синього.

  [bold]АБО[/bold]

  Підтверджені загрози червоного коду були належним чином усунені або вщухли самі по собі. Рекомендується, щоб після 10+ хвилин на червоному коді без будь-якої ворожої активності було оголошено синій код.

  [bold]Безпека:[/bold]

  Зброю не потрібно ховати в кобуру. Однак рекомендується, щоб персонал служби безпеки дотримувався СОП служби безпеки, щоб запобігти нещасним випадкам і бути повністю обізнаним з процедурою озброєння;

  Вибіркові обшуки повністю дозволені. Персонал служби безпеки може затримувати будь-якого співробітника, який відмовляється від вибіркового обшуку, для проведення зазначеного обшуку;

  [bold]Безпечні зони:[/bold]

  Сховище EVA, технічне сховище, генератор гравітації, інженерне безпечне сховище, завантаження ШІ, сховище, шлюз, будь-де ще, що вимагає доступу на рівні командування, яке не використовується регулярно.

  Рекомендується, щоб усі безпечні зони були заблоковані, якщо їх використання не є необхідним;

  Екскурсії в шлюз не рекомендуються, якщо це не рятувальні групи.

  [bold]Загальний екіпаж:[/bold]

  Усьому персоналу настійно рекомендується максимально використовувати свої датчики костюмів;

  Персонал повинен повідомляти про будь-яку підозрілу активність найближчому співробітнику служби безпеки або використовувати свій КПК чи гарнітуру, якщо це необхідно;

  Персоналу настійно рекомендується проявляти обережність, навіть якщо загроза лише підозрюється. Дотримання простих процедур безпеки (наприклад, не ходити поодинці через технічне обслуговування) може запобігти непотрібним нещасним випадкам;

  Відвідувачам станції (будь-кому з доступом на цивільному рівні) рекомендується залишатися в громадських місцях для їхньої безпеки.

</Document>
