<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Код на станции — Синий

  <Box>
    [italic]Инициировать может: любой с уровнем доступа «Командный» на работающей консоли связи.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  На станции или в ближайшем космосе обнаружена подозрительная угроза. Это включает любые признаки враждебной активности, которые пока не нанесли ущерба станции или экипажу, но тем не менее имеют место.

  [italic]Незначительные угрозы, такие как воры, драки в баре и мирные протесты, недостаточно серьёзны, чтобы поднимать уровень тревоги до синего.[/italic]

  [bold]ИЛИ[/bold]

  Подтверждённые угрозы «Красного кода» были устранены или сами по себе прекратились. Рекомендуется объявлять «Синюю тревогу» спустя 10 и более минут после «Красного кода» без враждебной активности.

  [bold]Служба безопасности:[/bold]

  Оружие можно не убирать в кобуру. Тем не менее рекомендуется соблюдать процедуры службы безопасности, чтобы избежать несчастных случаев и быть полностью осведомлённым о порядке обращения с оружием;

  Разрешены выборочные досмотры. Сотрудники службы безопасности могут задержать любого, кто откажется от досмотра, чтобы провести его принудительно;

  [bold]Охраняемые зоны:[/bold]

  Хранилище EVA, Техническое хранилище, Генератор гравитации, Инженерное охраняемое хранилище, Загрузка ИИ, Сейф, Ворота, а также любые другие зоны с командным уровнем доступа, которые используются редко.

  Рекомендуется запирать все охраняемые зоны, если их использование не требуется;

  Выходы в Ворота не рекомендуются, кроме случаев спасательных операций.

  [bold]Общий экипаж:[/bold]

  Всем сотрудникам настоятельно рекомендуется максимально использовать датчики скафандра;

  Следует сообщать о любой подозрительной активности ближайшему сотруднику службы безопасности либо использовать КПК или гарнитуру, если это необходимо;

  Рекомендуется проявлять осторожность даже при подозрении на угрозу. Соблюдение простых мер безопасности (например, не ходить по техкоридорам одному) поможет избежать ненужных происшествий;

  Посетителям станции (всем с гражданским уровнем доступа) рекомендуется оставаться в общественных зонах для их собственной безопасности.

</Document>

