<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Тривога на станції - Гамма

  <Box>
    [italic]Викликається: Центральним командуванням. Використовуйте факс і надішліть факс з печаткою члена командування.[/italic]
  </Box>

  [bold]Умови:[/bold]

  Існує величезна загроза для подальшої безпеки станції та екіпажу, що загрожує самому існуванню станції;

  Однак ця загроза ще не настільки велика, щоб виправдати знищення станції, і Центральне командування все ще може хотіти захистити свої активи.

  [bold]Безпека:[/bold]

  Вводиться воєнний стан. Стандартна операційна процедура призупиняється. Персонал служби безпеки має повне право робити все можливе для забезпечення безпеки станції та екіпажу. Персонал, що втручається в аварійні процедури, може бути затриманий. Службі безпеки дозволено застосовувати летальну силу у відповідь на будь-яку фізичну загрозу. Напад на командування або ERT може бути покараний негайною стратою на місці.

  Вибіркові обшуки повністю дозволені, дозволені та заохочуються. Персонал служби безпеки може затримувати будь-якого співробітника, який відмовляється від вибіркового обшуку, для проведення зазначеного обшуку;

  Персонал служби безпеки повинен повністю співпрацювати з будь-яким персоналом Центрального командування (наприклад, з групами реагування на надзвичайні ситуації), щоб усунути загрозу для станції.

  [bold]Безпечні зони:[/bold]

  Сховище EVA, технічне сховище, генератор гравітації, інженерне безпечне сховище, завантаження ШІ, сховище, шлюз, будь-де ще, що вимагає доступу на рівні командування, яке не використовується регулярно.

  Усі безпечні зони повинні бути заблоковані. Безпечні зони можуть бути залишені незаблокованими на розсуд персоналу командування;

  Екскурсії в шлюз повністю заборонені.

  [bold]Загальний екіпаж:[/bold]

  Весь персонал зобов'язаний максимізувати свої датчики костюмів;

  Весь персонал повинен залишатися у своїх відділах доти, доки не мине код Гамма, якщо це не буде спеціально вимагатися службою безпеки та/або командуванням, або їхні особливі навички не допоможуть вирішити ситуацію (наприклад, польові медики або інженери);

  Відвідувачі станції (будь-хто з доступом на цивільному рівні) повинні залишатися в барі, бібліотеці або гуртожитках доти, доки не мине код Гамма;

  Персонал повинен виконувати вказівки персоналу служби безпеки, доки вони перебувають у межах космічного права і не діють проти загального добробуту станції та її екіпажу. Невиконання цього може призвести до їхнього арешту за створення небезпеки на робочому місці.

</Document>
