<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Тревога на станции — Гамма

  <Box>
    [italic]Инициируется: Центральным Командованием. Используйте факсимильный аппарат и отправьте факс, заверенный членом командования.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  Возникла серьёзная угроза безопасности станции и экипажа, угрожающая самому существованию станции;

  Однако угроза ещё недостаточно велика, чтобы оправдать уничтожение станции, и Центральное Командование всё ещё стремится сохранить свои активы.

  [bold]Служба безопасности:[/bold]

  Вводится военное положение. Стандартные операционные процедуры приостанавливаются. Сотрудники службы безопасности имеют полное разрешение применять любые меры для обеспечения безопасности станции и экипажа. Лица, препятствующие проведению экстренных процедур, могут быть задержаны. Служба безопасности может применять смертельную силу в ответ на любую физическую угрозу. Нападение на командование или группу быстрого реагирования может караться немедленным полевым расстрелом.

  Полностью разрешены и поощряются случайные проверки. Сотрудники службы безопасности могут задерживать любого, кто отказывается пройти такую проверку, для её проведения.

  Служба безопасности обязана полностью сотрудничать с любым персоналом Центрального Командования (например, с командами экстренного реагирования) для устранения угрозы станции.

  [bold]Охраняемые зоны:[/bold]

  Хранилище EVA, техническое хранилище, генератор гравитации, инженерное охраняемое хранилище, загрузка ИИ, хранилище ценностей, Врата, и другие места, требующие доступа командного уровня и которые редко используются.

  Все охраняемые зоны должны быть закрыты на болты. Их могут оставить незапертыми по усмотрению командного персонала.

  Выходы в Врата полностью запрещены.

  [bold]Общий экипаж:[/bold]

  Все сотрудники обязаны максимально использовать датчики скафандров.

  Все сотрудники должны оставаться в своих отделах до окончания тревоги Гамма, если только их не вызовут служба безопасности и/или командование, либо их навыки не помогут решить ситуацию (например, полевые медики или инженеры).

  Посетители станции (люди с гражданским доступом) должны находиться в баре, библиотеке или жилых помещениях до окончания тревоги Гамма.

  Персонал обязан следовать указаниям службы безопасности, если они не противоречат космическому законодательству и не идут во вред общему благополучию станции и экипажа. Несоблюдение может привести к аресту за создание опасных условий труда.

</Document>
