<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
    # Тривога на станції - Зелена

    <Box>
        [italic]Викликається: будь-ким з доступом на рівні командування на робочій консолі зв'язку.[/italic]
    </Box>

    [bold]Умови:[/bold]

    Стандартний код тривоги на початку зміни. Не змінюйте, якщо не підозрюється/підтверджено загрозу;

    [bold]АБО[/bold]

    Усі підтверджені/підозрювані загрози для станції та/або екіпажу були усунені або просто зникли самі по собі. Рекомендується, щоб після 15+ хвилин на синьому коді без будь-якої ворожої активності було оголошено зелений код;

    [bold]Безпека:[/bold]

    Вся зброя повинна бути в кобурі або зберігатися в кишенях/слотах для зберігання костюмів, якщо це не є абсолютно необхідним;

    Вибіркові обшуки не дозволені без явного дозволу начальника служби безпеки або капітана. Однак обшуки все ще дозволені, якщо є обґрунтована підозра у скоєнні злочину.

    [bold]Безпечні зони:[/bold]

    Сховище EVA, технічне сховище, генератор гравітації, інженерне безпечне сховище, завантаження ШІ, сховище, шлюз, будь-де ще, що вимагає доступу на рівні командування, яке не використовується регулярно.

    Безпечні зони, такі як EVA, повинні бути залишені незаблокованими та готовими до використання за призначенням.

    Винятки наведено нижче;

    Сховище не можна відкривати, якщо не потрібен ремонт, золото не потрібне для досліджень і розробок (на випадок, якщо видобуток не вдасться) або критичний предмет не потрібно ховати в сейфі.

    Обшуки особи або відділу повинні мати підписаний та завірений печаткою ордер від капітана або HoP.

    [bold]Загальний екіпаж:[/bold]

    Хоча це не є обов'язковим, рекомендується, щоб екіпаж активував та максимізував свої датчики костюмів через потенційну можливість нещасних випадків на робочому місці;

    Вільний проїзд через станцію дозволений для екіпажу, за винятком безпечних зон.

</Document>
