<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
    # Тревога на станции — Зелёный

    <Box>
      [italic]Инициируется: Любым сотрудником с уровнем доступа Командования на работающей Коммуникационной Консоли.[/italic]
    </Box>

    [bold]Условия:[/bold]

    Стандартный код тревоги в начале смены. Не менять, если нет подозрений или подтверждённых угроз;

    [bold]ИЛИ[/bold]

    Все подтверждённые или подозреваемые угрозы станции и/или экипажу устранены или исчезли самостоятельно. Рекомендуется после 15+ минут нахождения на Коде Синий без враждебной активности перейти на Код Зелёный;

    [bold]Служба безопасности:[/bold]

    Все оружие должно быть убрано в кобуру или храниться в карманах/слотах скафандра, если нет крайней необходимости;

    Случайные обыски запрещены без прямого разрешения Начальника службы безопасности или Капитана. Однако обыски допускаются при наличии обоснованных подозрений в совершении преступления.

    [bold]Охраняемые зоны:[/bold]

    Хранилище EVA, техническое хранилище, генератор гравитации, инженерное охраняемое хранилище, загрузка ИИ, хранилище ценностей, Врата, и другие места, требующие командного доступа и которые используются нечасто.

    Охраняемые зоны, такие как EVA, должны оставаться незапертыми и готовы к использованию по назначению.

    Исключения:

    Хранилище ценностей не должно открываться, если не требуются ремонтные работы, если золото необходимо для исследований и разработок (в случае неудачи добычи), либо если нужно спрятать критически важный предмет в сейфе.

    Обыски человека или отдела должны сопровождаться подписанным и заверенным Капитаном или Главой Персонала ордером.

    [bold]Общий экипаж:[/bold]

    Хотя это и не обязательно, рекомендуется активировать и максимально использовать датчики скафандров из-за возможных производственных аварий;

    Свободное перемещение по станции разрешено для экипажа, за исключением охраняемых зон.

</Document>
