<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Тревога на станции — Красный

  <Box>
    [italic]Инициируется: Любым лицом с доступом уровня Командования через работающую Коммуникационную Консоль.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  Обнаружена подтверждённая враждебная угроза на станции или рядом в космосе. Эта угроза представляет явную опасность для станции и/или экипажа в целом.

  [bold]Служба безопасности:[/bold]

  Персоналу службы безопасности рекомендуется ознакомиться с инструкциями по вооружению, использованию оружейной и мерам безопасности в СОП службы безопасности;

  Полностью разрешены и рекомендованы выборочные обыски. Персонал службы безопасности может задерживать лиц, отказавшихся от выборочного обыска, для проведения данного обыска;

  Персонал службы безопасности должен полностью сотрудничать с сотрудниками Центрального Командования (например, с Командами Экстренного Реагирования) для устранения угрозы на станции.

  [bold]Охраняемые зоны:[/bold]

  EVA-хранилище, техническое хранилище, гравитационный генератор, инженерное охраняемое хранилище, загрузка ИИ, сейф, и другие зоны с доступом уровня Командования, которые не используются регулярно.

  Ограничений по запиранию охраняемых зон нет. Охраняемые зоны могут быть заперты или открыты по усмотрению командного персонала.

  [bold]Общий экипаж:[/bold]

  Всем сотрудникам необходимо максимально активировать датчики скафандров;

  Если работа не требует иного, сотрудникам запрещено заходить в технические туннели. Нарушители могут быть обвинены в незаконном проникновении;

  Посетители станции (все с уровнем доступа «Гражданский») должны оставаться в Баре, Библиотеке или Спальнях на время действия Красного Кода;

  Персонал обязан выполнять указания службы безопасности, если они не противоречат Космическому Закону и не вредят благополучию станции и экипажа. Несоблюдение может привести к аресту за создание опасных условий труда.

  Сотрудники, находящиеся в технических зонах без надлежащей причины или разрешения, могут быть задержаны за незаконное проникновение.

</Document>
