<Document>
# Процедуры Наказания
Это список процедур для наказания лиц, обвиненных в совершении преступлений. Это стандартные наказания, и они должны соблюдаться, если только чрезвычайная ситуация не препятствует их выполнению.

## Правила Тюремного Заключения
Никакой заключенный не может находиться в Обработке дольше десяти (10) минут, если нет явных улик против него.
Если по истечении десяти (10) минут никакие улики, подтверждающие совершение преступления, не будут обнаружены, заключенный должен быть освобожден. В противном случае следуйте указанным ниже руководящим принципам.

Should the ten (10) minutes expire without any evidence of any crimes coming to light, the prisoner is to be released. Otherwise, proceed with the following guidelines.

## Руководящие Принципы Тюремного Заключения
1. Заключенный должен быть закован в наручники и доставлен в камеру.

2. Заключенного необходимо лишить всех личных вещей, за исключением формы, гарнитуры, КПК и обуви. Воксы должны сохранить свои внутренние системы жизнеобеспечения.

3. Таймер камеры должен быть установлен, а обвинения объявлены.

4. Заключенный должен быть освобожден от наручников. Если он представляет собой угрозу насилия, его можно пристегнуть к кровати наручниками, оглушить светошумовой гранатой, а затем снять наручники.

5. Заключенные, пытающиеся сломать освещение в камере, должны быть оглушены светошумовой гранатой.

6. Заключенные, пытающиеся разбить окна камеры, должны быть оглушены светошумовой гранатой, а их таймер сброшен.

7. Гарнитура заключенного может быть изъята ТОЛЬКО в том случае, если заключенный использует ее для постоянного засорения любого канала связи нерелевантной/бессмысленной информацией и/или криками "Шиткьюрити", или если заключенный серьезно пытается подстрекать к насильственным действиям против Службы Безопасности и/или Командования через постоянные призывы к насилию.

8. После проведения обыска КПК, одежды и гарнитуры они должны быть возвращены, если они не являются контрабандой или не были изменены. В таких случаях они должны быть заменены.

9. Заключенным никогда не должно быть отказано в оборудовании, необходимом для их жизнедеятельности.
<Box>Это включает батареи для IPC, баллоны с газом N2 и маски для Воксов, а также обычное оборудование, указанное выше (КПК, гарнитура, одежда).</Box>

</Document>
