<Document>
# Процедуры Обыска
Это список процедур, которые должны соблюдаться при проведении обысков персонала станции и/или в Отделах.

1. При [color=#388c34]Зеленом коде[/color] обыск требует наличия вероятной причины и/или одобрения Капитана и/или Главы Службы Безопасности.
<Box>Вероятная причина определяется как любое обстоятельство, создающее разумное подозрение в совершении преступления (например, прямое обвинение от члена экипажа, непосредственное наблюдение за преступлением, отпечатки на месте преступления, присутствие в ограниченной зоне с ценными предметами и т.д.).</Box>
<Box>Одобрение просто требует разрешения от соответствующего лица — устного или по радио, этого достаточно.</Box>

2. При [color=#388c34]Зеленом коде[/color] обыск должен проводиться без использования наручников, и обыскиваемый персонал должен передать запрошенные предметы.

3. Если обыскиваемый отказывается, его можно заковать в наручники для проведения обыска.

4. Можно запросить любой другой предмет, находящийся у обыскиваемого, включая, но не ограничиваясь, сумки, ремни, куртки, гарнитуры и КПК.

5. При [color=#1b67a5]Синем коде[/color] и выше обыск может быть проведен без вероятной причины.
<Box>Это может быть сделано путем заковывания обыскиваемого в наручники и принудительного изъятия их сумок и опустошения карманов.</Box>

6. Отказ от легального обыска считается сопротивлением аресту (при [color=#1b67a5]Синем коде[/color] или выше).

7. Служба безопасности может проводить хирургическое вмешательство для поиска незаконных имплантов только в том случае, если обыскиваемый является подтвержденным Врагом Корпорации (EoC) или было подтверждено, что он украл предмет, который больше не может быть найден.
<Box>Кроме того, если есть разумное подозрение в наличии незаконных имплантов, Капитан и/или Глава Службы Безопасности могут выдать ордер на поиск имплантов, если сочтут это необходимым.</Box>

8. Рекомендуется, но не обязательно: После обыска статус безопасности человека должен быть установлен как ОСВОБОЖДЕН, и следует добавить примечание, что человек был обыскан, но ничего не найдено.
<Box>Это помогает предотвратить потерю времени службой безопасности, повторно обыскивая одного и того же человека, и упрощает определение, кто еще не был обыскан.</Box>

</Document>
