<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Процедури страти
Це процедури, яких [bold]повинні[/bold] дотримуватися служба безпеки та командування під час проведення страт будь-якого персоналу на станції.

1. Статус безпеки ув'язненого повинен бути встановлений на "*Стратити*", а відповідні злочини внесені до його запису в службі безпеки.
<Box>Якщо вони є членами екіпажу, але не мають запису в службі безпеки, створіть запис на їхнє ім'я, а потім встановіть його, як і раніше. Якщо вони не є членами екіпажу, цей крок можна пропустити.</Box>

2. Ув'язнені повинні бути в наручниках, а їхні ID-картки анульовані. Зверніться до [bold]Політики звільнення/пониження[/bold].

3. Ув'язнені повинні бути позбавлені всіх речей. Зазначені речі повинні бути поміщені в одну з шафок для речей ув'язнених, а ув'язнений одягнений у стандартну тюремну форму та гарнітуру.

4. Ув'язнені повинні бути одягнені в тюремну форму та взуття.

5. Ув'язненим повинно бути дозволено сказати останні слова.

6. Капелан може бути присутнім за запитом і з дозволу капітана та/або голови служби безпеки.

7. Рекомендується, але не є обов'язковим, щоб медичний персонал був присутній для підтвердження смерті.

8. Дозвіл повинен бути наданий капітаном. Якщо його немає, дотримуйтесь ланцюга командування.
<Box>Якщо капітан або відповідний виконуючий обов'язки капітана не може надати дозвіл, він повинен надійти від Центрального командування. Без дозволу страти є вбивством.</Box>

9. Хоча це не є обов'язковим, рекомендується розглядати всіх страчених ув'язнених для кіборгізації після страти.

10. Накази про вбивство на місці класифікуються як страти, однак через часто хаотичні ситуації, в яких вони відбуваються, записи служби безпеки повинні бути оновлені (згідно з пунктом 1) протягом розумного періоду часу після віддання або виконання наказу.

11. Якщо медичний персонал був призначений до служби безпеки, слід докласти максимум зусиль, щоб повідомити їх про будь-яку проведену страту, щоб медичні записи ув'язненого могли бути оновлені.

</Document>
