<Document>
# Процедуры приведения и исполнения приговоров
Это процедуры, которые [bold]обязательно[/bold] должны соблюдаться Службой Безопасности и Командованием при проведении казней любого персонала на станции.

1. Статус безопасности заключенного должен быть установлен как "Казнить ", а соответствующие преступления занесены в его карточку безопасности.
<Box>Если он является членом экипажа, но у него нет карточки безопасности, необходимо создать запись на его имя, а затем установить статус как указано выше. Если он не является членом экипажа, этот шаг можно пропустить.</Box>

2. Заключенный должен быть закован в наручники, а его ID-карта аннулирована. См. [bold]Политики Увольнения/Разжалования[/bold].

3. Заключенный должен быть лишен всех личных вещей. Эти вещи должны быть помещены в один из шкафчиков для имущества заключенных, а заключенному выдана стандартная форма заключенного и гарнитура.

4. На заключенного должна быть надета тюремная форма и обувь.

5. Заключенному должно быть позволено произнести последние слова.

6. Священник может присутствовать по запросу, если это разрешено Капитаном и/или Главой Службы Безопасности.

7. Рекомендуется, но не обязательно, присутствие медицинского персонала для подтверждения смерти.

8. Разрешение на казнь должно быть дано Капитаном. Если Капитана нет, следует следовать цепочке командования.
<Box>Если Капитан или исполняющий обязанности Капитана не могут дать разрешение, оно должно быть получено от Центрального Командования. Без разрешения казнь считается убийством.</Box>

9. Хотя это не является обязательным, рекомендуется рассматривать возможность кибернизации всех казненных заключенных после приведения приговора в исполнение.

10. Приказы "Убить на месте" классифицируются как казни, однако из-за часто хаотичных ситуаций, в которых они происходят, записи в карточках безопасности (в соответствии с пунктом 1) должны быть обновлены в разумные сроки после выдачи или выполнения приказа.

11. Если медицинский персонал был назначен в службу безопасности, необходимо приложить все усилия, чтобы проинформировать их о любой проведенной казни, чтобы медицинские записи заключенного могли быть обновлены.

</Document>
