<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Процедури покарання
Це перелік процедур для покарання обвинувачених у злочинах. Це стандартні покарання, і їх слід дотримуватися, якщо надзвичайна ситуація не перешкоджає таким випадкам.

## Правила ув'язнення
Жоден ув'язнений не повинен утримуватися в обробці довше десяти (10) хвилин, якщо проти нього немає готових доказів.

Якщо десять (10) хвилин минули без будь-яких доказів будь-яких злочинів, ув'язнений повинен бути звільнений. В іншому випадку дотримуйтесь наступних інструкцій.

## Інструкції щодо ув'язнення
1. Ув'язнений повинен бути в наручниках і доставлений до своєї камери.

2. Ув'язнений повинен бути позбавлений усіх речей, за винятком форми, гарнітури, КПК та взуття. Вокси повинні зберегти свої внутрішні органи.

3. Таймер для камери повинен бути встановлений, а звинувачення оголошені.

4. Потім з ув'язненого знімають наручники. Якщо він становить загрозу насильства, його можна прикувати наручниками, засліпити, а потім зняти наручники.

5. Ув'язнених, які намагаються розбити світло в камері, слід засліплювати.

6. Ув'язнених, які намагаються розбити вікна камери, слід засліплювати, а їхні таймери скидати.

7. Вилучення гарнітури ув'язненого може відбуватися ТІЛЬКИ, якщо ув'язнений використовує гарнітуру для постійного заповнення будь-якого каналу зв'язку нерелевантною/безглуздою інформацією та/або вигуками "Shitcurity", або якщо ув'язнений серйозно намагається підбурювати до насильницьких дій проти служби безпеки та/або командування за допомогою безперервних закликів до насильства.

8. Після обшуку КПК, одягу та гарнітури їх слід повернути, якщо вони не є контрабандою або не були підроблені. У таких випадках їх слід замінити.

9. Ув'язнені ніколи не повинні бути позбавлені обладнання, необхідного для їхньої життєдіяльності.
<Box>Це включає батареї для IPC, балони з газом N2 та маски для воксів, а також звичайне обладнання, як зазначено вище (КПК, гарнітура, одяг).</Box>

</Document>
