<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Процедури обшуку
Це перелік процедур, яких слід дотримуватися під час проведення обшуків персоналу станції та/або у відділах.

1. На [color=#388c34]Зеленій тривозі[/color] для обшуку потрібна обґрунтована причина та/або дозвіл капітана та/або голови служби безпеки.
<Box>Обґрунтована причина визначається як будь-яка обставина, що створює обґрунтовану підозру у скоєнні злочину (наприклад, пряме звинувачення від члена екіпажу, безпосереднє спостереження за злочином, відбитки на місці злочину, присутність у зоні з обмеженим доступом з цінними предметами тощо).</Box>
<Box>Дозвіл просто вимагає дозволу від відповідної особи - достатньо усного або по радіо.</Box>

2. На [color=#388c34]Зеленій тривозі[/color] обшуки слід проводити без наручників, а обшукуваний персонал повинен передати запитувані предмети.

3. Обшукувані, які відмовляються, можуть бути закуті в наручники для проведення обшуку.

4. Можна запитати будь-який інший предмет, що знаходиться у володінні обшукуваного, включаючи, але не обмежуючись, сумки, ремені, куртки, гарнітури та КПК.

5. На [color=#1b67a5]Синій тривозі[/color] та вище обшук можна проводити без обґрунтованої причини.
<Box>Це можна зробити, надягнувши наручники на обшукуваного, силою відібравши його сумки та спорожнивши кишені.</Box>

6. Відмова від законного обшуку вважається опором арешту (на [color=#1b67a5]Синій тривозі[/color] або вище).

7. Служба безпеки може проводити операцію з пошуку незаконних імплантатів лише в тому випадку, якщо обшукуваний персонал є підтвердженим ворогом корпорації або було підтверджено, що він вкрав предмет, який більше неможливо знайти.
<Box>Крім того, якщо є обґрунтована підозра у володінні незаконними імплантатами, капітан та/або голова служби безпеки можуть видати ордер на обшук імплантатів, якщо вважатимуть це за необхідне.</Box>

8. Рекомендується, але не є обов'язковим: після обшуку когось його статус безпеки слід встановити на ЗВІЛЬНЕНО та додати примітку, що його обшукали, але нічого не знайшли.
<Box>Це допомагає службі безпеки не витрачати час на повторні обшуки однієї і тієї ж особи та полегшує визначення того, кого ще не обшукували.</Box>

</Document>
