<Document>
  # ЗАСТОСУВАННЯ СМЕРТОНОСНОЇ СИЛИ
  [color=#e0b800]УВАГА: Використання смертоносної сили є [color=#ffaaaa]КРАЙНІМ ЗАХОДОМ[/color]. Пріоритет завжди надається [color=#8FBC8F]нелетальним методам[/color] захоплення та знешкодження.[/color]
  [color=#aaaaaa]Невиправдане застосування летальної сили призведе до [color=#ff6666]дисциплінарної відповідальності, пониження в посаді, або навіть заборони на роботу в СБ[/color].[/color]
  Щодо [color=#ffaaaa]піратства[/color] (порушення ст. 408, 508): Дозволено [color=#ff6600]беззастережний штурм[/color] судна зі статусом піратського. Екіпаж такого судна підлягає затриманню відповідно до Космічного Закону.

  ## КЛАСИФІКАЦІЯ ЗАГРОЗ ТА РІВНІ РЕАГУВАННЯ:
  - [color=#006400]НЕ ВОРОГИ / ДРІБНІ ЗЛОЧИНЦІ:[/color] Якщо смертоносну силу було [color=#ffaaaa]випадково або помилково[/color] застосовано проти цієї категорії осіб (і вони не підпадали під наказ "вбити на місці"), [color=#f0e68c]ОБОВ'ЯЗКОВО[/color]: негайне відродження/реанімація, лікування та подальше засудження/деконверсія згідно зі стандартною процедурою. Дрібним злочинцям надається медична допомога після затримання.
  - [color=#b79a57]СМЕРТОНОСНІ ЗАСОБИ ДОЗВОЛЕНІ (Потрібне післябойове лікування/відродження):[/color] Озброєні та небезпечні (шокова/летальна зброя), Кілька нападників (озброєних/невідомо), Мають вибухівку (гранати тощо), Покращені індивідууми (стимулятори, імпланти), Революціонери (не голови), Порушники збройової (навіть без зброї), Зомбовані (підтвердження психолога бажане), Небезпечне середовище (N2O, вогонь, космос), Неавторизовані екіпажі (пірати, аномалії), Псіоніки (середня загроза: телепатія, регенерація, сон).
  - [color=#b32727]РЕКОМЕНДОВАНО СМЕРТЕЛЬНА СИЛА (Потенційно потрібне посмертне відродження):[/color] Важкоозброєний (C30, eSword, etc.), Користувачі голопаразитів, Ворожі екзокостюми, Не члени екіпажу (агресивні), Неможливо утримати (активна втеча), Псіоніки (висока загроза: піро-/електрокінез), Перевертень (Changeling - ворог корпорації), Маскування (зафіксовано рух).
  - [color=#ff6666]УПОВНОВАЖЕНІ СМЕРТОНОСНІ ДІЇ - ВБИВАТИ ВІДРАЗУ (Kill on Sight - KoS):[/color] Ядерні оперативники, Втікачі з Пермабригу/Ізолятора (за межами зони утримання), Екзогенні загрози (ксеноморфи, павуки тощо), Сутності Bluespace (демони, чарівники, ревенанти), Революційні голови, Агресивна Парадоксальна Аномалія.
  [color=#ffaaaa]ВАЖЛИВО: Усі особи, що НЕ належать до категорії [color=#ff6666]"Уповноважені смертоносні дії (KoS)"[/color], НЕ МОЖУТЬ бути страчені "просто так" або "по приколу". Навіть невідомі особи (не члени екіпажу) повинні пройти процедуру верифікації в бригу. Якщо злочин скоєно ДО верифікації, вони караються відповідно до Космічного Закону після встановлення особи.[/color]

  ## ЛЕГАЛЬНІ МЕТОДИ СТРАТИ
  Страта може бути виконана [color=#ffaaaa]ЛИШЕ[/color] такими методами:
  - Смертельна ін'єкція
  - Розстріл (у спеціально відведеному місці)
  - Вдихання летального газу (у герметичній камері)
  - Задушення (у контрольованих умовах)
  - Кіборгіфікація (примусова, за рішенням командування як альтернатива страті)
  [color=#ffaaaa]Будь-які інші методи страти є [color=#ff6666]НЕЗАКОННИМИ[/color] і кваліфікуються як [color=#cc0000]Стаття 502 - Вбивство[/color], якщо тільки в'язень сам явно не вимагає специфічного методу (що малоймовірно і потребує ретельної документації).[/color]
</Document>
