<Document>
  # ОСНОВНІ ПОЛОЖЕННЯ ТА ПРАВА

  ## ОСНОВНІ ПОЛОЖЕННЯ КОСМІЧНОГО ЗАКОНУ
  - 1. Право на Дослідження: Усі держави та організації мають право на дослідження космосу, за умови суворого дотримання міжгалактичних стандартів та норм безпеки.
  - 2. Територіальний Суверенітет: [color=#ffaaaa]ЗАБОРОНЕНО[/color] претендувати на суверенітет над небесними тілами (планети, астероїди, супутники), якщо це не закріплено міжнародною/корпоративною угодою.
  - 3. Використання Ресурсів: Космічні ресурси використовуються для розвитку людства та корпорації, АЛЕ з обов'язковим дотриманням екологічних норм та мінімізацією шкоди середовищу.
  - 4. Захист Розумного Життя: Будь-яке визнане розумне життя підлягає [color=#8FBC8F]захисту[/color], якщо воно не становить прямої та очевидної загрози персоналу або станції.
  - 5. Відповідальність: Держави, корпорації та окремі екіпажі несуть [color=#e0b800]повну відповідальність[/color] за свої дії в космосі, включаючи екологічні та матеріальні наслідки.
  - 6. Мирне Співіснування: Учасники космічної діяльності зобов'язані дотримуватися принципів миру, уникати конфліктів та співпрацювати для вирішення проблем.
  - 7. Космічне Сміття: Всі сторони [color=#ffaaaa]ЗОБОВ'ЯЗАНІ[/color] вживати заходів для запобігання утворенню космічного сміття та забезпечення безпеки навігації.
  - 8. Право на Повернення: Космічні місії мають гарантоване право на повернення на базові планети/станції за умови дотримання протоколів безпеки.
  - 9. Дослідження та Співпраця: Заохочується співпраця в наукових дослідженнях та обмін інформацією для розвитку космічної науки і технологій (в межах корпоративної таємниці).
  - 10. Заборона Насильства: Застосування сили в космосі [color=#ffaaaa]ЗАБОРОНЕНО[/color], крім випадків: [color=#e0b800]самооборони[/color], [color=#e0b800]захисту майна[/color] корпорації, або дій відповідно до міжнародних/корпоративних угод та надзвичайних протоколів.

  ## ПРАВА УСІХ РОЗУМНИХ ІСТОТ
  Ці права є фундаментальними і поширюються на всіх визнаних розумних істот, навіть на затриманих або нелегалів, якщо вони не становлять активної загрози.
  - 1. На Життя: Право на життя; заборона безпідставного знищення.
  - 2. На Свободу: Свобода пересування та вибору способу життя (якщо не шкодить іншим).
  - 3. На Самоідентифікацію: Вибір імені, статі, культурної приналежності.
  - 4. На Освіту: Доступ до знань для розвитку.
  - 5. На Працю: Вибір професії, гідна оплата, безпека праці.
  - 6. На Участь у Рішеннях: Брати участь у процесах, що впливають на їхнє життя.
  - 7. На Висловлення Думки: Свобода думки, слова без страху переслідування.
  - 8. На Захист: Захист від насильства, дискримінації, експлуатації.
  - 9. На Приватність: Особисте життя, конфіденційність даних.
  - 10. На Культурне Самовираження: Збереження культурних традицій.
  [color=#e0b800]ПАМ'ЯТАЙТЕ: Затримання не позбавляє розумну істоту цих базових прав автоматично![/color]
</Document>
