<Document>
  # Космический Закон
  На космической станции 14 действуют сокращенные космические законы. Все члены экипажа, пассажиры и посетители на борту станции должны соблюдать эти законы.

  Иностранные захватчики, такие как ядерные оперативники, ниндзя и пираты, не защищены космическим законом. Предатели не являются иностранными захватчиками, поэтому обычно защищены космическим законом.

  Космический закон не входит в правила сервера, но некоторые правила ссылаются на космический закон и требуют его соблюдения определенными людьми или в той или иной степени.

  ## Обращение с заключенными
  У заключенных все еще есть определенные права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:
  - Заключенные должны получать адекватную медицинскую помощь.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к основным средствам связи (радиоприемникам), если ими не злоупотребляют.
  - Заключенным должны быть предоставлены одежда, еда, вода, кров и безопасность. Если гауптвахта больше не является безопасной, необходимо организовать содержание в другом месте.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к адвокату во время допроса, если он запрошен и доступен.
  - Заключенным должны быть выданы их КПК, положенные по смене, после окончания заключения, если нет веских доказательств фальсификации КПК. В случае фальсификации КПК должен быть защищен и заменен новым устройством.
  - Заключенным должна быть предоставлена свобода передвижения, и они не должны быть скованы наручниками или другими устройствами после заключения, если только не существует неоправданного риска для жизни и здоровья. Аналогичным образом, все заключенные, содержащиеся в тюрьме для постоянного заключения, должны содержаться на общей гауптвахте и не должны быть заключены в одиночную камеру, если они не представляют опасности для жизни и конечностей.

  ## Обыск и изъятие
  Обыск персонала - это изъятие предметов, находящихся в рюкзаке, руках, пальто, поясе и карманах человека. Если в ходе обыска будет обнаружена контрабанда, офицер может продолжить обыск до задержания или просто конфисковать запрещенные предметы. После проведения обыска все законные предметы должны быть возвращены человеку. Член экипажа может на законных основаниях отказаться от обыска, проводимого без достаточных оснований или ордера, пока уровень тревоги зеленый. Следует отметить, что если уровень тревоги синий или выше, все обыски персонала являются законными.

  Ведомственный обыск - это обыск всей территории или отдела в поисках контрабанды. Рекомендуется, чтобы офицеры были предельно внимательны, проверяя все шкафчики, ящики и двери. Обыск может проводиться только с разрешения или, в идеале, с ордером, подписанным начальником отдела или высшим командным составом, которым в большинстве случаев является капитан.

  ## Имплантация
  Любой заключенный может быть подвергнут процедуре имплантации или удаления имплантата, если это в пределах разумного. Процесс установки имплантата не должен продлевать срок заключения, то есть вы не можете держать его дольше, чтобы ввести имплантат, если не указано иное. Бывшего заключенного можно попросить пройти процедуру имплантации позже, если он соответствует обстоятельствам, сложившимся во время его заключения, и он должен подчиниться. Ниже перечислены особые обстоятельства, но все, что не входит в этот список, все равно может быть применено, учитывая надлежащий правовой контекст. Заключенный может пройти процедуру имплантации и без соответствия обстоятельствам, если он даст на это четкое разрешение.

  [color=#a4885c]Имплантаты слежения:[/color] Имплантаты слежения могут быть применены к любому подозреваемому, который был осужден за насильственное преступление (преступления, связанные с красным цветом).

  [color=#a4885c]Щиты разума:[/color] Щиты могут быть установлены любому заключенному, который явно контролируется разумом, потерял контроль над собой, или подозреваемому, обвиненному в незаконном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете удерживать заключенного до тех пор, пока не закончите введение Щитов разума, при условии, что это будет сделано своевременно. Если подозреваемый отказывается сотрудничать или имплантат не работает, ему может быть предъявлено обвинение в отказе от ментального щита.

  ## Удаление имплантата
  Подозреваемого можно принудить к удалению имплантата, если есть веские и обоснованные доказательства того, что он был имплантирован, например, офицер видел, как он использовал имплантат, или его отпечатки пальцев были найдены на выброшенном инъекторе. В отличие от процедуры имплантации, приговор заключенному может быть полностью отложен или продлен до тех пор, пока он не выполнит эту процедуру, при условии, что служба безопасности активно предпринимает попытки ее выполнить. Как и в случае с имплантацией, если заключенный дает четкое разрешение, удаление имплантата может быть проведено без доказательств.

  ## Приговор
  [color=#EB2D3A][bold]Максимальное время наказания[/bold][/color] составляет 10 минут. Любое время, превышающее это значение, должно быть сокращено, чтобы уложиться в этот лимит. Если общее время наказания больше или ровно 20 минут, вы можете пермануть этого человека.

  С точки зрения правил сервера, офицеры безопасности отвечают только за то, чтобы выносить приговоры более 10 минут только в тех случаях, когда космический закон допускает постоянное заключение. Настоятельно рекомендуется сообщать об этом начальнику тюрьмы, даже если речь идет о наказании на время. Пока эти требования соблюдаются, офицеры безопасности, не дающие неподходящих сроков наказания, считаются
</Document>
