<Document>
  # Space Law
На космической станции 14 все станции работают в соответствии с сокращенным космическим законодательством. Ожидается, что все члены экипажа, пассажиры и посетители на борту станции будут соблюдать эти законы.

  Иностранные захватчики, такие как ядерщики, ниндзя и пираты, не защищены космическим законодательством. Предатели не являются иностранными захватчиками, поэтому обычно защищены космическим законодательством.

  Космическое законодательство - это не правила сервера, но некоторые правила ссылаются на космическое законодательство и требуют, чтобы определенные люди или в какой-то степени соблюдали его.

  ## Обращение с заключенными
  У заключенных все еще есть определенные права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:
  - Заключенным должна быть предоставлена надлежащая медицинская помощь.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к базовым средствам связи (рациям) при условии, что они не подвергаются жестокому обращению.
  - Заключенным должны быть предоставлены одежда, еда, вода, кров и безопасность. Если карцер больше не является безопасным, он должен быть переведен в другое место.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к адвокату во время допроса, если он об этом попросит и будет доступен.
  - Заключенным должны быть выданы КПК, установленные для их смены, после окончания срока содержания под стражей, если только нет убедительных доказательств взлома КПК. В случае взлома КПК необходимо закрепить и заменить на новый.
  - Заключенным должна быть предоставлена свобода передвижения, и их не следует связывать наручниками или другими приспособлениями после заключения под стражу, за исключением случаев, когда существует неоправданный риск для жизни и здоровья. Аналогичным образом, все заключенные, находящиеся в постоянном заключении, должны содержаться в общей камере и не должны содержаться в одиночной камере, если только они не представляют опасности для жизни и здоровья.

  ## Обыск и выемка
  Личный досмотр - это изъятие предметов из рюкзака, рук, пальто, ремня и карманов человека. Если во время досмотра будет обнаружена какая-либо контрабанда, сотрудник полиции может принять решение о продолжении досмотра до задержания или просто конфисковать запрещенные предметы. После проведения обыска все разрешенные предметы должны быть возвращены пострадавшему. Член экипажа может на законных основаниях отказаться от проведения любого обыска без уважительной причины или ордера, пока уровень тревоги зеленый. Следует отметить, что если уровень тревоги синий или выше, все обыски персонала являются законными.

  Служебный обыск - это проверка целого района или отдела на предмет контрабанды. Рекомендуется, чтобы сотрудники полиции были предельно внимательны и проверяли все шкафчики, ящики и двери. Это может быть сделано только с разрешения или, в идеале, по ордеру, подписанному начальником отдела или высшим командным составом, которым в большинстве случаев является капитан.

  ## Имплантация
  Любой заключенный, находящийся под стражей, может быть подвергнут процедурам имплантации или удаления имплантата, если это в разумных пределах. Процесс установки имплантата не должен продлевать срок содержания под стражей, то есть вы не можете удерживать его дольше для введения имплантата, если не указано иное. Бывшему заключенному может быть предложено пройти имплантацию на более позднем этапе, если он соответствует обстоятельствам, сложившимся во время его заключения, он должен подчиниться. Ниже перечислены особые обстоятельства, все, что не указано в этом списке, все еще может быть применено при соблюдении надлежащего правового контекста. Заключенный по-прежнему может пройти процедуру имплантации без учета обстоятельств, если он даст свое четкое разрешение.

  [color=#a4885c]Отслеживающие имплантаты:[/color] Отслеживающие устройства могут быть применены к любому подозреваемому, который был осужден за насильственные преступления (преступления, связанные с красным цветом).

  [color=#a4885c] Защитные экраны разума: [/color] Защитные экраны могут быть установлены любому заключенному, который явно находился под контролем разума, потерял контроль над собой или подозреваемому, обвиняемому в незаконном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете удерживать заключенного до тех пор, пока не закончите установку ментальных щитов, при условии, что это будет сделано своевременно. Если подозреваемый отказывается сотрудничать или имплантат не работает, ему может быть предъявлено обвинение в отказе от ментальной защиты.

  ## Удаление имплантата
  Подозреваемый может быть принужден к удалению имплантата, если есть веские и обоснованные доказательства того, что он был имплантирован, например, если сотрудник полиции видел, как он им пользовался, или если его отпечатки были обнаружены на выброшенном инъекторе. В отличие от процедуры имплантации, заключенный может добиться полной отсрочки или продления срока отбывания наказания до тех пор, пока он не выполнит процедуру, при условии, что служба безопасности предпримет активные попытки ее выполнить. Как и в случае с имплантацией, если заключенный даст свое четкое разрешение, удаление имплантата может быть произведено без предъявления доказательств.

  ## Вынесение приговора
  С точки зрения правил сервера, сотрудники службы безопасности несут ответственность за то, чтобы приговоры длились не более 15 минут только в тех случаях, когда космическое законодательство допускает постоянное заключение. Настоятельно рекомендуется информировать начальника тюрьмы, даже в случае вынесения приговоров на определенный срок. До тех пор, пока эти требования соблюдаются, сотрудники службы безопасности, не указывающие неподобающую длину предложения, считаются проблемой, присущей только им, а не правилу.

  Капитан, шлюхи и начальник тюрьмы несут ответственность, в разумных пределах, за то, чтобы сотрудники службы безопасности выносили соответствующие приговоры в соответствии с космическим законодательством. Если они знают о неподобающем предложении, в том числе о чрезмерно длинных предложениях, и если нет срочной угрозы или опасности, которым они должны уделять первоочередное внимание, то они должны поработать над исправлением этого предложения. По мнению администраторов игры, необоснованные действия капитана, помощников капитана или надзирателя по обеспечению соблюдения космического законодательства будут рассматриваться как нарушение правил, а не как проблема, присущая персонажу.

  Руководствуйтесь здравым смыслом и гуманностью при назначении наказаний. Не всегда следует добиваться максимально возможного наказания, не обязательно всегда давать максимальный срок или стремиться к тому, чтобы кого-то понизили в должности. Заключенным, которые сотрудничают и ведут себя хорошо, следует сократить сроки наказания. Всегда принимайте во внимание серьезность ситуации и берите плату только за то, что необходимо для того, чтобы кто-то усвоил свой урок.

  [color=#a4885c] Составные преступления: [/color] Преступления следует рассматривать как "составные" в том смысле, что если вы обвиняете кого-либо в двух или более различных преступлениях, вам следует объединить сроки, которые вы бы дали им за каждое преступление. Связанные преступления, показанные соответствующими цветами и суффиксами в Кратком руководстве по борьбе с преступностью, не могут быть объединены и вместо этого перекрывают друг друга, вы должны выбрать самое крупное преступление, соответствующее данному случаю.

  - Пример: Подозреваемый совершил преступления 2-01 (хранение: тяжкое преступление) и 3-01 (хранение: преступный сговор). Максимальное наказание в данном случае составляет 10 минут, поскольку эти преступления связаны между собой, а 3-01 - более тяжкое преступление.
  - Пример 2: Подозреваемый совершает 3-04 (незаконное проникновение на охраняемую территорию) и 3-06 (непредумышленное убийство). Эти преступления объединяются, поскольку они не связаны между собой. Вы можете вынести приговор максимум на 20 минут, но контекст имеет большое значение, и максимальные сроки наказания следует назначать только самым злостным нарушителям.

  [color=#a4885c] Преступники-рецидивисты: [/color] Повторные преступления - это когда кто-то освобождается за совершение преступления, а затем отправляется совершать то же самое преступление в течение той же смены. За повторные преступления может быть назначено дополнительное время; первое повторение: 3:00, второе повторение: 6:00, третье повторение: постоянное лишение свободы. Следует отметить, что каждое установленное время напрямую связано с одним видом преступления, поэтому, например, если кто-то впервые совершает повторное проникновение на чужую территорию и мелкую кражу, вы можете начислить ему дополнительные 6 минут.

  [color=#a4885c]Принадлежность, Попытка И Намерение:[/color] Если кто-то намеренно, осознанно и существенно помогает кому-либо в совершении преступления, он может быть обвинен в соответствующих преступлениях, таких как инженер, дающий кому-либо инструменты, который говорит, что собирается проникнуть на территорию. То же самое касается явной и серьезной попытки совершения преступления или человека, который демонстрирует явное намерение совершить преступление, например, члена ядерного синдиката, который подготовил ядерную бомбу, но был арестован до того, как она взорвалась, - его все равно могут обвинить в терроризме. Не применяется к преступлениям, в которых уже были попытки совершения преступления, например, к покушению на убийство.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] В случае мелких преступлений устраните проблему, а затем предупредите человека, чтобы он больше не совершал подобных преступлений. Если они все же продолжат это делать позже, возможно, лучше будет провести время на гауптвахте.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Типичное наказание, заключающее в камеру на определенный период времени в зависимости от совершенных преступлений.
  - [color=#a4885c] Понижение в должности: [/color] Влечет за собой изъятие у сотрудника всего имеющегося при нем служебного снаряжения и аннулирование доступа к соответствующему подразделению из его удостоверения личности. Для этого требуется согласие капитана или руководителя соответствующего подразделения. Понижение в должности должно производиться только в том случае, если человек представляет угрозу для своего отдела или находится в положении, когда он может злоупотребить служебными полномочиями для совершения дальнейших преступлений.

  ## Серьезные наказания
  [color=#a4885c]Постоянное заключение:[/color] Содержание в карцере в течение всей смены. Лицо имеет право на постоянное заключение, если срок его заключения превышает 15 минут. Все лица, подвергнутые этому наказанию, должны быть доставлены в наручниках в Центркомм в конце смены. Постоянный заключенный не может быть лишен чего-либо, что подпадает под действие раздела "Обращение с заключенными".
  [color=#a4885c]Исполнение:[/color] Гуманный способ обращения с крайне неуправляемыми членами экипажа. В разумных пределах заключенный, приговоренный к смертной казни, может выбрать способ, которым он хочет быть убит, распространенными методами являются расстрел, смертельная инъекция, изгнание и казнь электрическим током под высоким напряжением. Другим альтернативным методом "казни" является внедрение разума персонала в борга, это разрешено, если это законно. Казнь может быть произведена только с одобрения капитана или исполняющего обязанности капитана; если исполняющим обязанности капитана является HoS, а исполняющего обязанности капитана нет, все руководители персонала должны провести голосование по этому вопросу.
</Document>
