<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Лікаря/Інтерна
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#42636d][bold]Лікаря[/bold][/color] та [color=#42636d][bold]Інтерна[/bold][/color] цієї станції.

1. Хоча це не є обов'язковим, лікарям рекомендується носити стерильні маски та латексні/нітрилові рукавички під час роботи з пацієнтами.
<Box>Ця інструкція стає обов'язковою під час спалахів вірусів [bold]та[/bold] під час проведення [bold][italic]операцій[/italic][/bold].</Box>

2. Медичні інтерни повинні зосередитися на допомозі лікарям та парамедикам у всьому, що їм потрібно, та доглядати за пацієнтами, які потребують легкого догляду.
<Box>За необхідності вони можуть виконувати обов'язки звичайного лікаря.</Box>

3. Очікується, що парамедики виконуватимуть обов'язки звичайних лікарів, якщо немає активних лікарів/інтернів.

4. Лікарі повинні забезпечити наявність принаймні одного (1) дефібрилятора для використання в оглядовій (або там, де знаходиться основна зона лікування).

5. Лікарі повинні підтримувати весь медбей у гігієнічному стані. Це включає, але не обмежується, прибиранням органічних залишків, рідин та/або трупів.
<Box>Для великих розливів слід викликати службу прибирання.</Box>

6. Лікарі повинні поміщати всі трупи в мішки для тіл та/або морозильні камери для збереження їхнього стану, якщо з ними неможливо працювати негайно.
<Box>У разі крайнього перевантаження морг може використовуватися для збереження, але його слід перевіряти на наявність [bold][italic]душ[/italic][/bold], щоб переконатися, що тіла можна оживити.</Box>

7. Лікарі повинні працювати разом з генетиками та хіміками, щоб переконатися, що клон-машина забезпечена біомасою, кістковим реагентом та кров'яним реагентом.
<Box>Крім того, лікарі повинні переконатися, що в морзі немає трупів, які можна клонувати.</Box>

8. Лікарі повинні засвідчити, що весь клонований персонал належним чином перенесений у нове клоноване тіло.
<Box>Крім того, лікарі повинні переконатися, що клонований персонал повністю вилікуваний, а будь-які пошкодження або відсутні органи виправлені перед випискою.</Box>

9. Лікарям не дозволяється залишати медбей для проведення розважальних заходів, якщо є пацієнти, які потребують лікування без нагляду.

10. Лікарі повинні стабілізувати пацієнтів перед доставкою їх на операцію. Якщо у пацієнта внутрішня кровотеча, його слід негайно доставити на операцію.

11. Лікарі не зобов'язані лікувати пацієнтів, які активно та навмисно завдають собі шкоди. Якщо пацієнта лікують, направте його до штатного психолога.

</Document>
