<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <aiden@djkraz.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Гойда Стейшен

Наши правила часто меняются, поэтому актуальную версию можете посмотреть на нашем ви... Шутка, мы не дегенераты. И ты, надеемся, тоже не дегенерат.
Потому правило у нас по факту одно - здравый смысл и реальное НРП+ без всякой душки.
+ тут означает самые базовые правила. Если что-то никому не мешает (кроме ЕРП, это запрещено) - у вас зелёный свет.

В айси рассуждать "О, а ты чё за арахнида теперь играешь?" - можно. НРП же.

За пассажира иметь ядерный арсенал США? Можно! Применять его против СБ, которые хотят его изъять? Можно, сами начали. Применять его первым? Увы, нет, это уже гриф.

За СБ сразу леталить человека с емагом? Можно и нужно. Убили, забрали емаг и КПК, проверили на импланты.
Ради прикола можете посадить на пару минут, но зачем, это для всех скучно, лучше сразу отпускать.

За антагонистов вы всегда можете убивать СБ (точно так же, как и они могут убивать вас, всё честно), ваши цели и всех, кто вам мешает.
Точно также и любой пассажир с ядерным арсеналом может попытаться вас остановить, и сразу после этого можете убивать и его.
Для еретиков, которым требуются трупы, и на генокрадов, это не работает, они точно также могут убивать ради своего развития.
Ядерные оперативники, колдун и предатели с угоном или славной смертью могут убивать сколько хотят и совершать любой саботаж.

С друзьями в дискорде сидеть можно и даже нужно, вместе играть веселее.

В ахелп не срать, читы не использовать, админы всегда правы. Но это, надеюсь, итак очевидно.
Правила максимально лайтовые, но бить за их нарушение будем больно. Церемониться с временными банами не будем. Пару предупреждений - перма. 1984.

Единственное исключение из здравого смысла:
Играть за фурри - можно. Но это всё равно не значит, что если вас убьют, то убийце в ахелпе будет что-то, кроме похвалы.
</Document>
