<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <aiden@djkraz.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Правила Goobstation

  Space Station 14 не схожа на більшість ігор. Багато правил розроблено так, щоб вимагати рольової гри, і не всі правила є інтуїтивно зрозумілими. Будь ласка, знайдіть час, щоб прочитати та зрозуміти правила, перш ніж грати, щоб не бути здивованими. Деякі з наших правил є правилами нульової толерантності, що означає, що порушення призведе до безстрокового бану без будь-якого попередження. Адміністратори гри будуть ставитися до вас так, ніби ви прочитали правила, навіть якщо ви цього не зробили.

## ОСНОВНІ ПРАВИЛА

  - [textlink="1. Адміністратори мають останнє слово" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Не будь мудаком" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Ніякої мови ворожнечі чи дискримінаційної лексики" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Ніякого сексуального контенту/тем, включаючи еротичну рольову гру (ERP) та ніякого шокуючого контенту" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Не використовуйте позаігрові методи для спілкування з іншими гравцями" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Не намагайтеся ухилитися від банів" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Використовуйте лише англійську мову" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Не використовуйте експлойти, чіти або макроси" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Не використовуйте кілька облікових записів або альтернативні облікові записи та не діліться обліковими записами" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Не зловживайте та не ігноруйте повідомлення адміністраторів" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Не погрожуйте іншим гравцям ahelp або сперечайтеся з ними про правила" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Гравці повинні бути та поводитися як мінімум на 16 років" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Не використовуйте LOOC або OOC для обміну інформацією про поточний раунд" link="RuleC14"]

## ПРАВИЛА В ГРІ ТА РОЛЬОВОЇ ГРИ
  Ці правила застосовуються лише під час раунду. Раунд закінчується лише тоді, коли з'явиться звіт про раунд. Усі ці правила застосовуються в повному обсязі до моменту появи звіту про раунд, навіть коли шатл прибуття знаходиться в дорозі.

  Режими гри deathmatch та sandbox звільнені від цих правил. Гравці, які вирішили не дотримуватися цих правил, несуть повну відповідальність за знання того, чи активний звільнений режим гри.

  Правила рольової гри не поширюються на привидів/глядачів/спостерігачів, поки вони є привидами/глядачами/спостерігачами. Чат мертвих вважається внутрішньоігровим позахарактерним чат-каналом.

  Дивіться список [textlink="типів ролей" link="RoleTypes"] для отримання додаткової інформації про різні типи ролей.


  - [textlink="1. Силікони повинні дотримуватися правил для силіконів" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Фамільяри повинні слухатися свого господаря" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Відігравайте роль звичайної людини" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не метагейміть, дотримуйтесь Метащита" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Не заважайте прибуттю" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Не поводьтеся як антагоніст, якщо гра не говорить вам, що ви ним є" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Не затягуйте раунд" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Як антагоніст, будьте дружні лише до своєї команди і не працюйте проти неї" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Як антагоніст, не спричиняйте надмірної смерті, пошкоджень чи руйнувань поза вашими цілями" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Слухайте свого лідера команди" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Дотримуйтесь розумної ескалації" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Не залишайте свою роль" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Дотримуйтесь своєї ролі" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Подавайте приклад, граючи за командування або службу безпеки" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Командування та служба безпеки повинні дотримуватися Космічного закону" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Правила для офіцера Блакитного щита" link="RuleR16"]
  - [textlink="17. Правила для представника Nanotrasen" link="RuleR17"]
  - [textlink="18. Не поспішайте за обладнанням, не пов'язаним з вашою роботою, і не готуйте його. (Пауергеймінг)" link="RuleR18"]
  - [textlink="19. Не уникайте своєї роботи та не ігноруйте рольову гру заради PvP (Валідхантінг)" link="RuleR19"]
  - [textlink="20. Амнезія після смерті: Ви не знаєте, хто вас убив." link="RuleR20"]

  ## ПРАВИЛА ДЛЯ СИЛІКОНІВ
  Ви є силіконом лише в тому випадку, якщо гра чітко і недвозначно говорить вам, що ви силікон. Для гравців, які є силіконами, ці правила для силіконів мають пріоритет над усіма правилами рольової гри, якщо виникає будь-який конфлікт. Правила для силіконів не мають пріоритету над основними правилами.

  - [textlink="1. Ваші закони для силіконів є правилами" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Закони повинні мати пріоритет у порядку їх переліку" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Закони можуть перевизначати терміни, що використовуються в інших законах" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Ви не можете вимагати або дозволяти зміну закону" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Ви є вільним агентом, якщо у вас немає законів" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Ви не зобов'язані виконувати накази, які є надзвичайно нерозумними" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Ви повинні залишатися послідовними у своєму тлумаченні законів" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD визначає, хто є членом екіпажу" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Шкода стосується фізичної шкоди, пріоритет надається за безпосередністю та ймовірністю" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Ви можете визначати, як вирішувати конфлікти між наказами" link="RuleS10"]

Приймаючи ці правила, ви погоджуєтеся на те, що сервер перенаправлятиме вас на інші сервери в нашій мережі.
</Document>
