<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Moomoobeef <62638182+Moomoobeef@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Типи ролей

  ## Член екіпажу/Не-антагоніст
  У більшості раундів більшість гравців будуть не-антагоністами, що означає, що вони є членами екіпажу. Це "стандартна" роль, якщо гра не говорить вам, що ви є однією з інших визначених тут ролей, то ви є не-антагоністом. Загалом, не-антагоністи повинні працювати на позитивний результат раунду.

  ## Одиночний антагоніст
  Певні ролі призначені для створення проблем у раунді або для не-антагоністів. Ви є одиночним антагоністом лише в тому випадку, якщо гра чітко і недвозначно говорить вам, що ви є одиночним антагоністом. Антагоністи звільняються від багатьох, але не від усіх правил рольової гри.

  ## Командний антагоніст
  Командні антагоністи схожі на одиночних антагоністів, але у них є інші антагоністи, яким вони не повинні заважати, і яким вони, можливо, повинні допомагати. Ви є командним антагоністом лише в тому випадку, якщо гра чітко і недвозначно говорить вам, що ви є командним антагоністом.

  ## Вільний агент
  Певні ролі можуть вільно обирати, чи хочуть вони поводитися як антагоніст чи як не-антагоніст, і можуть змінювати свою думку, коли захочуть. Ви є вільним агентом лише в тому випадку, якщо гра чітко і недвозначно говорить вам, що ви є вільним агентом.

  ## Фамільяр
  Фамільяри вважаються не-антагоністами, але мають вказівки слухатися когось. Вони повинні слухатися цієї людини, навіть якщо це змусить їх порушити правила рольової гри або померти. Ви є фамільяром лише в тому випадку, якщо гра чітко і недвозначно говорить вам, що ви є фамільяром. Ви є фамільяром лише тієї людини, яку вказує гра.

  ## Силікон / Змінений силікон
  Силікони мають набір законів, яких вони повинні дотримуватися понад усе, крім основних правил. Ви є силіконом лише в тому випадку, якщо гра чітко і недвозначно говорить вам, що ви є силіконом.
  Змінені силікони функціонально ідентичні, ця роль використовується для виділення наборів законів, які були зламані, пошкоджені або іншим чином вважаються нестандартними або небезпечними.
</Document>
