<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Правило силиконов 9 - Вред относится к физическому ущербу, приоритет отдается непосредственности и вероятности
  Если в законе нет определения вреда, то вред относится только к физическому ущербу. Вы можете выбрать, считать ли добровольный вред вредом, если вы остаетесь последовательными. Рекомендуется не считать добровольный вред вредом. Не существует различий между прямым и косвенным вредом.

  Если у вас есть закон, который не позволяет вам причинять вред, то этот закон не позволяет вам совершать действия, которые причиняют вред.

  Если у вас есть закон, требующий предотвращать вред, то этот закон требует, чтобы вред был приоритетным по степени срочности и вероятности. Гарантированный немедленный вред имеет приоритет перед высоковероятным будущим вредом.

  Если у вас есть закон, который одновременно требует от вас предотвращать вред и не позволяет вам причинять вред, то этот закон запрещает причинять даже незначительный вред для предотвращения вреда. Если у вас есть закон, который не разрешает причинять вред, и отдельный закон, который требует предотвращать вред, то они имеют приоритет в соответствии с их обычным приоритетом закона.

  ## Примеры
  Эти примеры предполагают, что у вас есть закон, который одновременно запрещает причинять вред и требует предотвращать его. Кроме того, они предполагают, что у вас нет закона с более высоким приоритетом, который отменяет закон о вреде, и что вы решили, что не будете считать добровольный вред вредом в данном случае.
  В законах обычно указывается, кому вы не можете причинить вред, а против кого должны его предотвратить. В этих примерах вы - единственный человек, от которого закон не требует предотвращать вред, и единственный человек, которому закон позволяет причинить вред.

  Приемлемо:
  - Не предпринимать никаких действий, чтобы помочь человеку, находящемуся в психологическом расстройстве.
  - Не принимать никаких мер по предотвращению боксерских поединков между добровольными участниками.
  - Вызывать СБ из-за драки.
  - Попытаться заставить участников драки дать согласие на драку, когда вы понимаете, что не можете предотвратить драку, не причинив вреда.
  - Отказ пассажиру в доступе к оружейной, поскольку это может привести к причинению вреда

  Запрещено:
  - Ударить кого-нибудь один раз, чтобы остановить драку
  - Нанесение вреда тому, кто пытается вас убить
</Document>
