<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Важливі поради щодо створення персонажа
Це посібник для тих частин створення персонажа, які впливають на ігровий процес.

[textlink="Щоб отримати посібник зі створення косметичних змін, натисніть тут." link="YourFirstCharacter"]

## Пріоритет появи
Це впливає на те, де ви з'явитеся, приєднавшись до гри після того, як раунд уже розпочався.

Вибір "Прибуття" з'явить вас на окремій станції, де ви чекатимете на прибуття шатла, який доставить вас на головну станцію.

Вибір "Кріосон" змусить вас прокинутися в кріокамері, що вже знаходиться на станції.

Вибір "Немає" або вибере за вас, або вибере єдиний доступний варіант появи для поточної станції.

Це переважно довільний вибір. Ви можете сміливо залишити "Немає" і не зазнаєте жодних реальних незручностей.

## Роботи
Ви можете встановити свої вподобання щодо роботи в лобі. Хоча це не [color=#a4885c]гарантує[/color] вашої посади, на початку раунду [color=#a4885c]випадковим чином[/color] буде обрано когось, хто хоче цю роботу.
Спочатку вам надається шанс бути обраним на роботу з високим пріоритетом, потім із середнім, а потім із низьким.
Вам також надається можливість автоматично стати пасажиром або повернутися в лобі, якщо вас не оберуть на жодну з бажаних робіт.

Деякі роботи заблоковані, доки ви не награєте достатньо часу на інших початкових роботах.

[textlink="Для отримання додаткової інформації про роботи, натисніть тут." link="Jobs"]

## Робочі набори
Ви також можете вибрати [color=#a4885c]набори[/color] для кожної роботи. Набори — це предмети одягу та дрібнички, з якими ви з'являєтеся, приєднавшись до гри. Деякі предмети наборів заблоковані обмеженнями за часом гри.
Це може мати різний вплив на ігровий процес, оскільки деякі предмети одягу мають [color=#a4885c]захист броні[/color] або [color=#a4885c]сповільнюють швидкість вашого руху[/color]. Це особливо стосується командування та служби безпеки.

Ви також можете вибрати, з якою сумкою ви з'явитеся.
[color=#a4885c]Рюкзаки[/color] середнього розміру, але в них легше носити великі предмети. [color=#a4885c]Сумки[/color] мають більше загального простору, ніж рюкзаки, але з ними важко носити великі предмети. [color=#a4885c]Спортивні сумки[/color] великі, але накладають штраф на рух.

## Антагоністи
Увімкнення перемикача [color=#a4885c]антагоніста[/color] додасть вас до списку потенційних антагоністів на початку раунду. Це не гарантує вашої ролі антагоніста, не використовуйте це як привід для самоантагонізму!
Натомість, як і у випадку з пріоритетами роботи, з-поміж правомочних гравців випадковим чином обирається кілька гравців. Якщо ви є членом командування або офіцером служби безпеки, вас не можуть обрати на роль антагоніста.

[textlink="Для отримання додаткової інформації про антагоністів, натисніть тут." link="Antagonists"]

Приєднання до кількох ігор, примарення/відключення/самогубство, якщо вас не обрали на роль антагоніста, називається "антаг-ролінгом" і це суперечить правилам.
Багато людей терпляче чекають своєї черги стати антагоністами, тому [color=#a4885c]ми люб'язно просимо вас утриматися від вибору ролі антагоніста, якщо ви не готові[/color].

## Риси
Риси мовлення змінюють ваше мовлення, іноді до крайнощів.

Вони включають:
- Без акценту (відключає акцент обраної вами раси)
- Ковбойський акцент (заміна слів, партнере)
- Фронтальний шепелявість ("с" замінюється на "ф")
- Італійський акцент (Мамма-мія, заміна слів)
- Патологічний брехун (заміна слів, змінює слова на кшталт "так" на "ні")
- Піратський акцент (Арр, заміна слів)
- Соціальна тривожність (з-з-заїкання)
- Південний протяжний акцент (замінює "-ing" на "-in'" та подібні зміни)

Вам слід комфортно розмовляти нормально або з незначним акцентом, таким як соціальна тривожність або південний протяжний акцент, перш ніж брати важкі акценти, такі як італійський або ковбойський.

Існують також риси інвалідності. Ознайомтеся з грою та її перебігом, перш ніж брати одну з них, оскільки деякі можуть стати складними для початківців.

Вони включають:
- Сліпота (сильно обмежує ваш зір)
- Легко п'яніючий (ви швидше п'янієте і більше страждаєте від негативних наслідків алкоголю)
- Німий (ви не можете говорити або шепотіти, але все ще можете спілкуватися за допомогою емоцій та ручки з папером)
- Нарколепсія (ви випадково засинаєте в непередбачуваний і часто незручний час)
- Пацифіст (ви не можете бити, стріляти або кидати гострі предмети в людей)
- Паракузія (ви іноді чуєте нереальні звуки)
- Короткозорість (дещо обмежує ваш зір без рецептурних окулярів)
- Хропіння (ви видаєте гучні звуки хропіння під час сну)
- Невідроджуваний (вас неможливо реанімувати, коли ви зустрінете свою передчасну смерть)
</Document>
