<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Капітани та клоуни
Це посібник з редагування зовнішності вашого персонажа. Переконайтеся, що ви спочатку прочитали "Створення персонажа".
Створюючи свого персонажа, ви можете бути налякані величезним вибором опцій.

Нічого страшного, якщо ви зробите свого першого персонажа [color=#a4885c]випадковим[/color] і будете грати з ним, навіть досвідчені гравці так роблять.
Створення вашого першого персонажа також не повинно бути точним. Ви можете [color=#a4885c]імпровізувати[/color] і подивитися, що вийде.

Якщо ви хочете бути [color=#a4885c]методичним[/color], то створення персонажа легко зробити крок за кроком.

## Вибір раси
Більшість рас мають незначні відмінності, про які ви можете прочитати в записі [color=#a4885c]Раси[/color].
Однак ви можете виявити, що легше створити свого першого персонажа як людину, моль, гнома або рептилоїда.

Це не повинно вас знеохочувати від творчого підходу до вашого персонажа.

Цей посібник припускатиме, що ви створюєте людину, але процес схожий для всіх рас.

## Незначні характеристики
До них належать:
- Вік (18-29 для молодих, 30-59 для середнього віку, 60+ для старих)
- Стать (ваш спрайт, як видно при перемиканні "Показати одяг")
- Займенники (як гра буде до вас звертатися)
- Колір шкіри (може бути повзунком або RGB залежно від раси)
- Колір очей (RGB)
- Колір волосся (RGB)

Це незначні зміни, які мало впливають на ігровий процес. Це те, що гравці прочитають, коли [color=#a4885c]оглянуть вас[/color]. ("молодий чоловік")

## Волосся та борода
Знову ж таки, ви можете бути налякані величезним вибором опцій. Це нормально.

[color=#a4885c]Не поспішайте.[/color] Ви можете переглянути або проклацати всі варіанти і знайти той, який вам подобається.
Іноді легше встановити бажаний колір волосся перед тим, як дивитися на варіанти.

Якщо ви дійсно не можете вирішити, деякі популярні варіанти зачісок включають "Волосся до підлоги", "Сучасна", "Ділова", "ЦРУ" або просто "лисий".
Крім того, [color=#a4885c]рандомізуйте[/color] окремого персонажа і подивіться, які зачіски у них є. Здивуйте себе.

Не відчувайте себе зобов'язаними використовувати будь-який з них.

## Мітки
Мітки варіюються від [color=#a4885c]шрамів і морд[/color] до [color=#a4885c]татуювань і хвостів[/color].
Думайте про них як про [color=#a4885c]аксесуари[/color], які є частиною вашого тіла, для надання вашому персонажу додаткового шарму та унікальності. Їх не можна змінити під час раунду.

Деякі раси мають більше варіантів міток, ніж інші. Люди більш обмежені в плані міток, ніж молі або рептилоїди.

Ви можете мати певну кількість міток у кожній '[color=#a4885c]категорії[/color]', як видно вгорі. Наприклад, рептилоїди можуть мати одну мітку на грудях, але дві мітки на маківці.
Це [color=#a4885c]косметичні[/color] зміни, які не впливають на ігровий процес.

## Як виділитися
Пам'ятних персонажів зазвичай пам'ятають за їхню особистість, їхні вчинки та їхню [color=#a4885c]стійкість[/color], але це не означає, що ви повинні бути якимось крутим.

Не турбуйтеся про створення великого, яскравого та пам'ятного персонажа. Створіть свою власну історію, за якою вас запам'ятають.
</Document>
