<Document>

  # Капоейра

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  Капоейра, танець війни Синдикату, що походить з Бразилії, - це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], що маскує насильство під красою.
  Швидкі атаки поєднуються в плавні комбо, кожен рух швидший і сильніший за попередній, підживлюваний невпинним імпульсом.

  ## Особливі здібності

  Користувачі капоейри краще володіють наміром "схопити", оскільки успішне захоплення супротивника дає їм короткочасне прискорення.

  ### Стійка капоейри

  Ви ніколи не припиняєте рухатися, виконуючи джингу. Це робить вас дуже мобільними під час бою.

  Завдяки швидкому руху, майстри капоейри перетворюють швидкість на енергію, а комбо стають смертоноснішими, чим швидше вони біжать.
  Зупиніть їхній потік, і їхня сила зникне. Їхні комбо, що живляться рухом, слабшають, коли вони лежать.

  ### Імпульс капоейри

  Завдяки плавному, невпинному руху капоейри, кожне успішне комбо відновлює витривалість користувача.
  Кожен вдалий удар живить їхню витривалість, дозволяючи їм битися довше, швидше і сильніше без пауз.

  ### Темп капоейри

  Влучив чи ні, це лише частина танцю! І найкраща частина ось-ось почнеться!

  Пропущена атака загострює наступну, зменшуючи час на відновлення та збільшуючи шкоду.

  ## Комбо-атаки

  ### Штовхаючий удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Збиває з ніг і відштовхує супротивника від користувача. Не змушує кидати предмети в руках.

  ### Круговий удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносить тупу шкоду і значно сповільнює супротивника.

  ### Підсічка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Збиває з ніг і наносить тупу шкоду та шкоду витривалості. Тимчасово трохи збільшує швидкість атаки користувача.
  Не може бути виконано, якщо користувач рухається занадто повільно.

  ### Удар з розвороту

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносить багато тупої шкоди і збиває супротивника з ніг. Також змушує користувача зробити сальто. Працює тільки на супротивниках, що стоять.
  Не може бути виконано, якщо користувач рухається занадто повільно.

  ### Підйом ударом

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Потрібно цілитися в самого користувача. Можна виконати, лежачи. Знімає ефект збивання з ніг і миттєво змушує користувача встати.

</Document>
