<Document>

  # Корпоративне дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption=""/>
  </Box>

  Корпоративне дзюдо, або просто дзюдо, - це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], яке зосереджується на стримуванні супротивника за допомогою складніших, але ефективних прийомів. Ви найчастіше побачите цей стиль у співробітників служби безпеки, оскільки вони мають доступ до поясів у своєму відділі.
  Опануйте це мистецтво і вразьте будь-якого тайдера, що стане на вашому шляху. Потрібне добре розуміння намірів.

  ## Особливі здібності

  Користувачі дзюдо краще володіють наміром "шкодити", оскільки їхні беззбройні атаки наноситимуть додаткову шкоду супротивнику.

  ### Презирство до електрошокера

  Користувач дзюдо не може використовувати електрошокери. Справжній майстер покладається на техніку, використовуючи
  важелі та силу тіла для підкорення, залишаючи потребу в електрифікованій силі позаду.

  ## Комбо-атаки

  ### Дезорієнтація

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Сповільнює супротивника і наносить невелику шкоду витривалості.

  ### Тичок в око

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Осліплює супротивника і затуманює його зір, незалежно від захисту очей, і наносить невелику тупу шкоду.

  ### Кидок дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Можна виконати тільки стоячи. Працює тільки на супротивниках, що стоять, наносячи шкоду витривалості і збиваючи їх з ніг.
  Тривалість збивання з ніг залежить від їхнього опору витривалості.

  ### Важіль на руку

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Працює тільки на повалених супротивниках. Наносить шкоду витривалості, обеззброює їх і замикає в важелі на руку, поки вони не зможуть встати.
  Важіль на руку діє подібно до збивання з ніг і задушливого захвату, і його тривалість залежить від їхнього опору витривалості.

  ### Кидок через плече

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Працює тільки на супротивниках, заблокованих важелем на руку. Перекидає супротивника через плече,
  наносячи величезну шкоду витривалості, і змушує користувача повернутися на ноги.

</Document>
