<Document>

  # Ближній бій

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

  Ближній бій, або просто CQC, - це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], яке зосереджується на швидкому та ефективному
  знешкодженні вашої цілі, з простими, але потужними комбо, яким бракує більш екстравагантних рухів інших бойових мистецтв.
  CQC - це насамперед агресивний бойовий стиль, який зосереджується на нанесенні шкоди витривалості цілям - призначений для швидкого підкорення
  супротивників і придушення їх за допомогою техніки тиску та нищівних ударів. Це мистецтво вимагає глибокого знання намірів.

  Зазвичай його використовують антагоністи Синдикату, проте кухарі також мають до нього доступ. У випадку з кухарями, CQC, очевидно, означає
  "Кулінарія в ближньому бою", і кухарі не готують за межами кухні, тому вони не можуть використовувати CQC далеко від неї.

  ## Особливі здібності

  Користувачі CQC краще володіють наміром "обеззброїти", оскільки їхні поштовхи наноситимуть додаткову шкоду витривалості супротивнику.

  ### Контратака

  З блискавичними рефлексами, майстер CQC має шанс парирувати будь-яку вхідну рукопашну атаку. У цей короткий момент нападник залишається вразливим,
  тому майстер CQC завдає удару у відповідь і автоматично оглушує їх, якщо тільки вони не є також майстром CQC. Прорахована, смертельна відповідь на будь-який напад.

  ### Злам шиї

  Немає порятунку від задушливого захвату майстра CQC. Одним рухом "шкодити" по голові шия жертви ламається,
  миттєво вбиваючи її. Жодна броня не захистить від цієї смертельної точності. Кінець настає швидко і безжально.

  ## Комбо-атаки

  ### Кидок

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Кидає супротивника, збиваючи його з ніг і наносячи тупу шкоду. Працює тільки на супротивниках, що стоять.

  ### Удар ногою

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Відкидає супротивника і наносить як тупу шкоду, так і шкоду витривалості. Якщо у супротивника закінчилася витривалість, він засинає.

  ### Стримування

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Фіксує супротивника в стримуючому положенні, збиваючи його з ніг і наносячи шкоду витривалості.

  ### Тиск

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Наносить шкоду витривалості і краде будь-який предмет, який супротивник тримає в активній руці.

  ### Послідовний

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносить багато шкоди витривалості і невелику тупу шкоду супротивнику.

  ### Підсічка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Можна виконати тільки лежачи. Збиває супротивника з ніг і змушує користувача повернутися на ноги, навіть якщо він повзе.

</Document>
