<Document>

  # Бойові мистецтва

  Бойові мистецтва - це бойові стилі, які персонажі можуть вивчати та використовувати в грі, що надає їм спеціальні бойові здібності,
  які зазвичай виконуються через певну комбінацію дій, але можуть бути і пасивними здібностями або діями.

  Ці здібності можуть варіюватися від нових захисних заходів, таких як відбиття снарядів, до комбо-атак,
  які можуть швидко знешкодити нападника або завдати значної шкоди порівняно зі звичайними ударами.

  Способи отримання бойових мистецтв так само різноманітні, як і доступні форми;
  деякі бойові мистецтва доступні лише певним антагоністам, інші використовуються певними професіями.

  Можна знати лише одне бойове мистецтво. Якщо ви вже знаєте одне, вам не вдасться вивчити
  інше, а деякі персонажі, як-от мінливці, взагалі не можуть використовувати бойові мистецтва.

  ## Наміри

  Як уже було сказано, більшість бойових мистецтв покладаються на виконання певної комбінації дій на супротивнику.
  В грі існує по суті 4 типи "дій" (більшість бойових мистецтв використовують лише три), які будуть називатися намірами.
  Наміри - це концепція з Space Station 13, де замість одного бойового режиму
  гравці мали 4 режими для вибору типу взаємодії.
  Space Station 14 має лише один режим, бойовий, але використовує інші кнопки для компенсації цього.
  Самі наміри доступні для використання всім, але майстри бойових мистецтв можуть виконувати комбо, використовуючи їх. Наміри:

  ### Намір допомоги

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Щоб надати допомогу, просто натисніть [bold] ліву кнопку миші [/bold] на комусь із [color=Red] вимкненим режимом шкоди [/color].

  Зазвичай, якщо ваша ціль - гуманоїд, і ваші руки вільні, це змусить вас обійняти її. Якщо ваша рука зайнята,
  це змусить вас взаємодіяти з ціллю за допомогою предмета, який ви тримаєте. Це може бути корисно в бою з такими предметами, як
  "Хватка Мансуса" єретика, але рідко використовується в комбо бойових мистецтв, а там, де використовується, враховуються лише беззбройні дії (обійми).

  ### Намір шкоди

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Щоб завдати шкоди, натисніть [bold] ліву кнопку миші [/bold] з [color=Red] увімкненим режимом шкоди [/color].

  Зазвичай ви намагатиметеся вдарити в місце курсору, чи то голими руками, чи то предметом у руці.
  Якщо ви тримаєте зброю, ви стрілятимете в місце курсору з неї.
  Атака зброєю ближнього бою або постріл зі зброї не вважається успішною дією "шкоди" для цілей комбо.

  ### Намір обеззброєння

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Щоб обеззброїти, натисніть [bold] праву кнопку миші [/bold] з [color=Red] увімкненим режимом шкоди [/color].

  Якщо ви беззбройні, ви спробуєте штовхнути в місце курсору. Штовхання відштовхне персонажів, що зазнали впливу,
  завдаючи трохи шкоди [color=Cyan] витривалості [/color], і є шанс вибити предмет з рук супротивника.
  Якщо ви озброєні зброєю ближнього бою, ви замахнетеся нею, атакуючи всіх, кого вдарите, і самі отримаєте трохи шкоди витривалості.
  Замах зброєю не є справжнім "обеззброєнням" і не вважається успішною дією "обеззброєння" для цілей комбо.

  ### Намір захоплення

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Щоб схопити, натисніть [bold] ліву кнопку миші [/bold] на комусь, утримуючи [bold] CTRL [/bold] з [color=Red] увімкненим режимом шкоди [/color].

  Якщо у вас є вільна рука, ви почнете хапати ціль. Якщо ви вже схопили її, це посилить захоплення.
  Ваші шанси вирватися із захоплення залежать від вашої ваги та ваги супротивника. Існує три стадії захоплення:

  З м'якого захоплення легко вирватися, і воно здебільшого діє як звичайне тягнення.

  З жорсткого захоплення вирватися відносно важко. Майстри бойових мистецтв миттєво жорстко схоплять вас, якщо ви збиті з ніг.
  Ви можете кинути когось, кого тримаєте в жорсткому захопленні, так само, як кидаєте звичайний предмет, завдаючи трохи шкоди витривалості.

  Задушливий захват займає обидві ваші руки (ви все ще можете вдарити супротивника головою), але змушує супротивника замовкнути, і з нього дуже важко вирватися.
  Ви можете вдарити когось, кого тримаєте в задушливому захваті, об стіл, виконавши намір шкоди на сусідньому столі.

</Document>
