<Document>

  # Ніндзюцу

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskNinja" Caption=""/>
  </Box>

  Ніндзюцу - це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], ретельно розроблене Кланом Павука.
  Космічні ніндзя - справжні майстри цієї техніки, проте космічні чарівники також можуть розкрити її секрети.
  Пам'ятайте свої чотири вчення. Ніколи не рухайтеся голосно. Наносьте удар, лише коли вас не бачать. Терпіння перемагає, поспіх - програє. Смерть приходить у тиші.

  ## Особливі здібності

  ### Раптова атака

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption=""/>
  </Box>

  У тіні нерухомості удар ніндзя відлунює з подвійною силою. Подвоює шкоду для наступної рукопашної атаки.
  Щойно шкоду завдано, скритність зникає, відступаючи в швидкість, чекаючи наступної нагоди піднятися.
  Вмикає "Знешкодження ніндзюцу" та "Вбивство", вимикає "Швидкий удар".

  ### Втрата несподіванки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookLossOfSurprise" Caption=""/>
  </Box>

  У тиші відкриття ніндзя рухається, як шепіт на вітрі.
  Швидкість - їхня зброя, і момент для удару швидкоплинний, як тінь у темряві.
  Триває 5 секунд. Вимикає "Знешкодження ніндзюцу" та "Вбивство", але вмикає "Швидкий удар".

  ### План втечі

  Ваша ціль загинула. Час піти і спланувати наступну атаку.

  Після успішного вбивства дух ніндзя загострюється і прискорюється. Швидкість їхнього руху тимчасово зростає,
  ковзаючи крізь тінь і кров однаково - невидимий, нестримний і вже зниклий до наступного подиху.

  ## Комбо-атаки

  ### Вбивство

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносить величезну шкоду грудям цілі, якщо активна "Раптова атака". Шкоду легко зупинити бронею.
  Працює в беззбройному бою або при атаках лівою кнопкою миші з використанням зброї, що наносить ріжучу шкоду.

  ### Знешкодження ніндзюцу

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Працює лише з активною "Раптовою атакою". Значно сповільнює супротивника і змушує його замовкнути.
  Краще працює, якщо виконувати ззаду.

  ### Швидкий удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Коли ворог збитий з ніг, удар зброєю ближнього бою, що наносить ріжучу шкоду, відбувається швидше, ніж око може встежити.
  А без зброї кожна атака виснажуватиме витривалість супротивника. Працює лише з активною "Втратою несподіванки".

  ### Гризти землю

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Тимчасово збиває супротивника з ніг. А також наносить тупу шкоду.

  ### Брудне вбивство

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Тимчасово оглушує збитого з ніг супротивника. Ціль не може бути оглушена довше, ніж вона збита з ніг.

</Document>
