<Document>

  # Шлях Сплячого Коропа

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SleepingCarpScroll" Caption=""/>
  </Box>

  Шлях Сплячого Коропа, або просто Сплячий Короп, - це стародавнє [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], вивчене через інтенсивне навчання та медитацію.
  Воно змодельоване за граціозним рухом, боєм і потоком Космічного Коропа. Давні майстри цього мистецтва, за чутками, навчалися серед великих косяків космічних коропів
  і вижили, деякі навіть подружилися з агресивними істотами. Це мистецтво часто використовують фанатики та екстремісти, особливо серед Синдикату.

  ## Особливі здібності

  Користувачі Сплячого Коропа краще володіють наміром "шкодити", оскільки їхні беззбройні атаки наноситимуть додаткову шкоду супротивнику.

  ### Віддзеркалення припливу

  Завдяки граціозній природі цього бойового мистецтва, користувачі Сплячого Коропа здатні повністю відбивати майже всі вхідні
  снаряди. Чи то балістичні, чи то енергетичні снаряди, постріли з миттєвим ураженням чи бола, вони без зусиль відбивають їх.
  Однак вибухівка, ножі та шприци залишаються поза їхнім контролем, прослизаючи крізь безтурботний потік їхнього захисту.

  ### Свій серед риб

  Користувачі стилю Сплячого Коропа рухаються з грацією вод, у повній гармонії з Космічним Коропом.
  Ці істоти, відчуваючи мирний зв'язок, частіше за все ставитимуться до них як до союзників, не нападаючи.
  Цей зв'язок поширюється на інших коропоподібних істот, включаючи акуло-гольянів і навіть могутніх космічних драконів.

  ### Заперечення зброї

  Частиною становлення Майстром Сплячого Коропа є обітниця утримуватися від використання вогнепальної зброї. Це стосується звичайної зброї
  та вогнепальної зброї, прикріпленої до обладнання, такого як мехи. Не зовсім зрозуміло чому, однак, вважається, що це дозволяє
  користувачеві посилити свою концентрацію на ідеальному потоці та відбитті. Інші вважають, що це частина прагнення майстра
  ще більше наслідувати шлях Коропа, повністю зосередившись на атаці Коропа: його [bold] укусі [/bold]. Це не заважає
  практикуючим Сплячого Коропа кидати предмети, бола, плитку для підлоги або навіть людей, все це корисна зброя дальнього бою.

  ## Комбо-атаки

  ### Протягнути під кілем

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Б'є супротивника ногою в голову, збиваючи його з ніг і завдаючи як ріжучої шкоди, так і шкоди витривалості,
  якщо тільки він не оглушений. У такому випадку він також повністю обеззброїть супротивника.

  ### Удар нищівних хвиль

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Б'є супротивника прямо в груди, відкидаючи його і завдаючи ріжучої шкоди. Працює тільки на супротивниках, що стоять.

  ### Скрегіт зубів

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає додаткову ріжучу шкоду і змушує користувача кричати, щоб вселити страх у серце супротивника.

</Document>
