<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Правило рольової гри 5 - Не-співробітники служби безпеки можуть активно полювати лише на глобальні або загрози, що завершують раунд.
  Ви не повинні діяти як вігілант, якщо присутня служба безпеки, якщо у вас немає поважної причини в рольовій грі вважати, що існує глобальна загроза або загроза, що завершує раунд. Обмежені антагоністи, які автоматично не є глобальними загрозами або загрозами, що завершують раунд, все ще можуть стати такими через свої дії під час зміни, чим сильніше ваше обґрунтування, тим більше дій ви можете вжити проти них.

  Ви завжди можете захищати себе та інших від насильницьких антагоністів.

  Гравці, які вирішили діяти як служба безпеки, будуть відповідати тим же стандартам, що і служба безпеки.

  ## Прецеденти

  - Активне полювання на загрозу включає пошук або переслідування цієї загрози за межами вашої звичайної розумної ігрової зони. Від гравців не очікується, що вони ігноруватимуть антагоністів під час звичайної гри, і вони можуть вступати в бій з антагоністами, які діють у їхній сфері. (Приклади: лікар, який знає особу активного зрадника, може напасти на цього зрадника, якщо той прийде озброєним у медбей, так само інженер може напасти на зрадника, якого він помітив, коли той вривався в машинне відділення). Гравці, які обирають цей шлях, не повинні намагатися переслідувати або добивати антагоністів, які відступають з цих боїв (якщо у них немає причин вважати, що антагоніст становить глобальну загрозу або загрозу, що завершує раунд, або якщо у них немає особистої причини робити це за іншими прецедентами)
  - Лакмусовий папірець мертвого собаки: Гравці можуть полювати на конкретні загрози або антагоністів, які ідентифіковано зробили щось погане цьому конкретному гравцеві, класичний приклад - гравці можуть мститися за тих, хто завдав шкоди їхнім вихованцям у відділі. Гравці, які обирають цей шлях, уповноважені діяти як служба безпеки щодо цієї конкретної загрози, але відповідно до основного правила повинні також дотримуватися відповідних обмежень на гру за службу безпеки. Це також може бути застосовано до нападу на персонажа, з яким у вас були значні взаємодії, в поточному раунді, і це не поширюється на дружбу між раундами або OOC.
  - Служба безпеки має повне право призначати гравців своїми заступниками за бажанням або оголошувати надзвичайний стан, якщо вони вважають, що не можуть впоратися з поточними проблемами в раунді. Ці заклики повинні підтримуватися ланцюгом командування, де це можливо, і не-співробітники служби безпеки можуть вільно запитувати у служби безпеки, чи потрібна їм допомога, якщо вони стурбовані. Відповідно до основного правила, призначені заступниками гравці діють як служба безпеки і відповідають стандартам служби безпеки. (Гравців, які постійно просять призначити їх заступниками або роблять це з незначним обґрунтуванням у рольовій грі, можуть попросити припинити це і просто грати за службу безпеки)
</Document>
