<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Правило рольової гри 4 - Не метагейміть, дотримуйтесь Метащита
  Щось, що є "захищеним", не може бути відомим вашому персонажу під час раунду, доки не відбудеться "умова розкриття". Це також означає, що ваш персонаж не може діяти на основі "захищеної" інформації. Знання або дії на основі чогось, що є захищеним, до того, як буде виконана умова розкриття, називається метагеймінгом.

  Умови розкриття розкривають захищену інформацію на весь раунд, а не для конкретного випадку. Це означає, що як тільки умова розкриття виконана в раунді, щит більше не застосовується в жодному випадку до кінця раунду.

  ## Ніколи не розкривається в грі
  Деякі щити ніколи не розкриваються в грі. Це означає, що ваш персонаж ніколи не може діяти так, ніби він знає про цю захищену річ.

  Наступне є захищеним:
  - Поточний ігровий режим та можливі антагоністи під час поточного ігрового режиму.
  - Події з попередніх раундів.
  - Події, які ви пережили як інший персонаж.
  - Вся інформація, пов'язана з гравцем персонажа, а не з самим персонажем. (Див. "Метадружба та Метаворожнеча" нижче.)
  - Вся інформація, отримана під час смерті або будучи привидом.
  - Вся інформація, отримана в критичному стані або без свідомості.
  - Той факт, що раунд закінчиться.

  Це не заважає знати, що зміна закінчиться, але забороняє такі речі, як підготовка до вбивства людей на центральному командуванні, коли правила рольової гри перестають діяти на LRP.

  ## Ядерні оперативники

  Ядерні оперативники вважаються пропагандою Nanotrasen, і екіпаж про них взагалі не інформують.
  Плакати, що висять на станції, ігноруються і називаються пропагандою синдикату.

  Той факт, що ядерний диск повинен бути захищений і може бути використаний зловмисником для спроби знищити станцію, не є захищеним.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - виявлення шатла ядерного оперативника
  - ім'я оперативника
  - оголошення про військові операції
  - бути ядерним оперативником

  ## Перевертні

  В очах громадськості перевертні - це винищений хижий вид, і їхнє потенційне існування на станції є захищеним.
  Цей метащит забороняє гравцям проводити аналіз крові екіпажу, доки метащит не буде розкритий.

  Знання про здібності перевертнів не є захищеним.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - виявлення порожнього тіла
  - спостереження за тим, як перевертень використовує свої не-стелс здібності (не укуси або пасивні здібності)
  - спостереження за тим, як хтось намагається поглинути тіло
  - спостереження за тим, як хтось змінює свою зовнішність
  - бути перевертнем

  ## Єретики

  Для звичайних людей єретики, як правило, невідомі. Служба безпеки та командування можуть знати, що існує група людей, які слідують за богом-відступником, але це абсурдна реальність.
  Цей метащит забороняє звичайним гравцям знати, що таке руни або розломи реальності. Служба безпеки може ставитися до них з підозрою.

  Знання про здібності єретиків не є захищеним.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - спостереження за тим, як член екіпажу малює руну
  - спостереження за тим, як член екіпажу збирає розлом реальності
  - спостереження за тим, як член екіпажу використовує свої сили

  ## Космічний культ

  Як і інші практики заборонених мистецтв, Космічний культ невідомий звичайним людям.
  Командування знає про існування потойбічних сил, але метащит забороняє гравцям знати, що таке гліфи та реальні/злоякісні зрушення.

  Люди можуть ставитися до них з підозрою, а капелан знає, що це зла сила, яку потрібно стримувати.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - спостереження за членом екіпажу з характерною маскою
  - спостереження за тим, як член екіпажу використовує гліф
  - спостереження за тим, як член екіпажу поглинає злоякісне зрушення
  - спостереження за тим, як член екіпажу використовує специфічну для культу здатність
  - спостереження за культовим спорядженням, таким як ентропійні мечі та броня

  ## Дияволи

  Для більшості звичайних людей Диявол - це вигадана казка, створена, щоб лякати людей від розмов з незнайомцями.
  Цей метащит забороняє гравцям знати, що гравець є дияволом, лише за його спорядженням, хоча вони можуть не довіряти йому скільки завгодно.

  Знання про здібності та наслідки угоди з Дияволом не є захищеними.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - Ви - Диявол.
  - Ви - капелан, юрист або член Центрального командування. (Включаючи BSO та NTR)
  - Ви уклали угоду з Дияволом.
  - Ви бачили, як хтось укладає угоду.

  ## Зомбі

  Зомбі відомі по всій галактиці, але не як реальні, а як вигадка.
  Ядерні оперативники та агенти Синдикату знають про Ромерол і що він може зробити, але їм заборонено говорити про це публічно - якщо вони не хочуть, щоб їхні сім'ї померли.

  Умови розкриття щита "Зомбі":
  - Ви - ядерний оперативник
  - Ви - агент Синдикату
  - Ви - зомбі
  - Ви бачили зомбі на станції

  ## Інфекції

  Зомбі вважаються вимерлими, вони раніше спустошували людство сотні років тому в середньовіччі.
  Ліки були створені, і досі зберігаються хіміками та головними медичними офіцерами як доказ того, як довго ваша сім'я працює в цій галузі.

  Умови розкриття щита "Інфекції":
  - Ви - хімік
  - Ви - головний медичний офіцер
  - Оголошено, що зомбі реальні і по всій станції

  ## Загін смерті

  Відомо, що Загін смерті існує - згідно з плакатами на станції, але вони не відомі як загін для вбивства екіпажу, а як елітна команда, що відправляється на станції для боротьби з екстремальними загрозами, з якими не могли впоратися навіть найкращі керівники служби безпеки ERT.
  Представник Nanotrasen на станції та офіцер Блакитного щита знають, що Загін смерті - це загін для вбивства екіпажу, але їм суворо заборонено згадувати про це, і з ними розберуться після або під час зміни.

  У приватних розмовах, факсах або телефонних дзвінках як BSO, так і NTR радять використовувати термін 'Загін прибиральників' для позначення Загону смерті.
  Екіпаж також може вибрати рольову гру, ніби вони бачили фільми про загін смерті, знаючи обмежені аспекти їхнього спорядження, які можна було б розумно знати, дивлячись бойовик.

  Умови розкриття щита "Загін смерті":
  - Оголошено код Омікрон, що знищує станцію
  - Оголошено код Епсилон, що розриває контракти
  - Ви - представник Nanotrasen (NTR)
  - Ви - офіцер Блакитного щита (BSO)
  - Посадова особа Центрального командування (не NTR/BSO) згадує Загін смерті як [bold]Загін для вбивства[/bold]

  ## Імплантовані імплантати

  Імплантовані імплантати є захищеними.

  Самі імплантатори та неімплантовані імплантати не є захищеними. Це забороняє перевірку імплантатів.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - виявлення не-NT імплантатора, використаного чи ні
  - виявлення не-NT коробки з імплантатами
  - виявлення використання не-NT імплантату будь-ким
  - виникнення ситуації, коли абсолютно жодне інше пояснення неможливе
  - виявлення розблокованого аплінка

  ## Предмети-хамелеони

  Предмети-хамелеони є захищеними.

  Підозра, що предмет є підробленим або вкраденим, не є захищеною, але перевірка предметів або називання їх хамелеонами покривається цим щитом.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - бачити, як хтось інший змушує будь-який предмет-хамелеон змінюватися
  - знаходження голографічних наномашинних волокон
  - виникнення ситуації, коли абсолютно жодне інше пояснення неможливе
  - виявлення розблокованого аплінка

  ## Стелс-предмети

  Той факт, що предмет може бути чимось іншим, ніж вказує його зовнішній вигляд та опис при огляді, є захищеним.

  Цей щит захищає стелс-предмети, включаючи захист від їх перевірки.

  Умовою розкриття для цього щита є будь-яка з наступних:
  - бачити, як предмет поводиться інакше, ніж очікувана поведінка для цього предмета
  - бачити, як предмет використовується для його прихованої мети
  - виникнення ситуації, коли абсолютно жодне інше пояснення неможливе
  - виявлення розблокованого аплінка

  ## Метадружба та Метаворожнеча
  Цей розділ надає додаткову інформацію про концепцію, яка заборонена кількома елементами метащита, які ніколи не розкриваються в грі. Надання особі або персонажу пільгового ставлення на основі чогось, що ваш персонаж не повинен знати, вважається метадружбою. Негативне ставлення до особи або персонажа на основі чогось, що ваш персонаж не повинен знати, вважається метаворожнечею.

  ## Приклади метадружби
  Це все приклади речей, які заборонені принаймні одним елементом метащита, який ніколи не розкривається в грі.
  - Надання персонажу додаткового доступу або роботи, тому що ви друзі з гравцем, який грає цим персонажем.
  - Довіра до персонажа, тому що ви друзі з гравцем, який грає цим персонажем.
  - Не битися з персонажем, тому що ви друзі з гравцем, який грає цим персонажем.
  - Ігнорування вашої мети вбити персонажа, тому що ваш персонаж і його стали друзями в попередньому раунді.

  ## Приклади метаворожнечі
  Це все приклади речей, які заборонені принаймні одним елементом метащита, який ніколи не розкривається в грі.
  - Не надавати персонажу додаткового доступу або роботи, тому що ви злі на гравця, який грає цим персонажем, або він вам не подобається.
  - Не довіряти персонажу, тому що ви злі на гравця, який грає цим персонажем, або він вам не подобається.
  - Починати бійку з персонажем через те, що він зробив минулого раунду.
  - Починати бійку з персонажем, тому що він убив вас, коли ви грали іншим персонажем.
  - Цільове переслідування або домагання до персонажа на основі будь-чого, що цей персонаж зробив поза поточним раундом.
  - Цільове переслідування або домагання до персонажа на основі будь-чого, що гравець персонажа зробив, не граючи цим персонажем.

  ## Явно не захищено
  Нижче наведено список речей, які явно не є захищеними. Якщо щось не в цьому списку, це не означає, що воно захищене, але якщо щось є в ньому, то воно точно не захищене.
  - Той факт, що ядерний диск повинен бути захищений і може бути використаний зловмисником для спроби знищити станцію.
  - Предмети, які мають високу цінність або бажані Синдикатом, і тому є ймовірними цілями для крадіжки.
  - Ідея, що будь-який агент Синдикату або інший зловмисник має цілі або завдання, які він намагається виконати.
  - Кількість цілей або завдань, які має агент Синдикату або інший зловмисник.
  - Той факт, що Синдикат є ворогами Nanotrasen, і що вони регулярно намагаються відправляти таємних агентів для шпигунства, саботажу або нападу на Nanotrasen.
  - Типовий вигляд персонажа. Хоча ви повинні пам'ятати, що кілька персонажів можуть мати однакове ім'я.
  - Той факт, що Синдикат має таємні предмети, здатні доставляти їм предмети, і що ці предмети відомі як аплінки.
  - Чарівники не є метазахищеними, оскільки про федерацію чарівників ходять чутки.
</Document>
