<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 nikthechampiongr <32041239+nikthechampiongr@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Правило рольової гри 9 - Як антагоніст, не спричиняйте надмірної смерті, пошкоджень або руйнувань поза вашими цілями

  Це правило не має на меті заборонити розумні кроки, вжиті для виконання ваших цілей. Як антагоніст, ви завжди можете вбивати в добросовісній самообороні. Ви можете вбивати, якщо дія вбивства потенційно може просунути ваші цілі. Вжиття заходів для постійного усунення з раунду багатьох людей, які не становлять для вас загрози, майже завжди є надмірним.

  Якщо не вказано інше, антагоністи повинні уникати створення перешкод для станції або інших гравців, які можуть потенційно призвести до припинення функціонування цілих відділів, або назавжди, або на значну частину раунду. Великі руйнівні дії є прийнятними для виклику евакуації, якщо цілі вимагають, щоб антагоніст втік до Центкому, це не включає випуск сингулярності/тесли. Антагоністи також повинні уникати безпідставного усунення з раунду великої кількості гравців.

  Як антагоніст, вбивство кількох осіб, не пов'язаних з цілями, в раунді саме по собі не є порушенням цього правила. Дотримання образу, не пов'язаного з цілями, також дозволено, доки цей образ не змушує не-антагоністів діяти як антагоністи.

  ## Поправка для MRP

  Як антагоніст, не робіть евакуаційний шатл непридатним для життя або іншим чином не спричиняйте надмірної смерті, пошкоджень або руйнувань евакуаційному шатлу.

  ## Винятки
  Ціль агента Синдикату "померти славною смертю" дозволяє антагоністам повністю ігнорувати це правило. Ядерні оперативники та чарівники також звільнені від цього правила на момент написання.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Постійне усунення з раунду людей, яких ви маєте за мету вбити.
  - Спричинення масових пошкоджень станції та хаосу як антагоніст з ціллю "померти славною смертю".
  - Вбивство будь-кого, кого ви бачите, граючи за ядерного оперативника(ів).
  - Постійне усунення з раунду однієї особи, щоб ви могли видати себе за неї, щоб полегшити виконання мети крадіжки.
  - Саботаж живлення станції через 10 хвилин після початку раунду, щоб спробувати викликати шатл, тому що ви виконали всі свої інші цілі і маєте одну - втекти на шатлі живим. (Знищення прискорювача частинок, ТЕГ та всього резервного живлення в інженерному відділі, але не випуск сингулярності/тесли.)
  - Саботаж живлення відділу через 10 хвилин після початку раунду, щоб полегшити виконання мети крадіжки. (Наприклад, відключення середньої напруги відділу або видалення/знищення підстанції.)
  - Постійне усунення з раунду багатьох людей, які продемонстрували наполегливість та здатність або вбити вас, або перешкодити виконанню ваших цілей.
  - Вбивство не пов'язаної особи з метою крадіжки предметів, що належать цій особі, наприклад, вбивство інженера заради його скафандра та інструментів.
  - Як зрадник, купівля атрактора сингулярності, щоб направити сингулярність на ціль для вбивства, коли вона вже випущена.
  - Підрив цілого відділу за умови, що це спроба вбити призначену ціль у цьому відділі.

  Заборонено:
  - Як зрадник з 3 цілями на вбивство, вжиття заходів для постійного усунення з раунду багатьох нецільових людей, які більше не становлять для вас безпосередньої загрози, навіть якщо це робиться для того, щоб вас не викрили.
  - Встановлення електрифікованої решітки в технічному обслуговуванні та використання її для вбивства будь-кого, хто в неї потрапить, в надії, що однією з ваших цілей буде одна з них.
  - Саботаж живлення всієї станції через 10 хвилин після початку раунду, щоб полегшити виконання мети крадіжки. (Наприклад, знищення ТЕГ, прискорювача частинок та всіх резервних генераторів в інженерному відділі.)
  - Випуск тесли або сингулярності в надії, що це вб'є ваші цілі.
  - Пошук та знищення/усунення з раунду цілого відділу та випадкових людей без будь-якої реальної причини. Це включає відділ безпеки.
  - Випуск тесли або сингулярності з метою виклику евакуації, навіть якщо цілі вже виконані.

  Сіра зона:
  - Підрив евакуаційного шатла. Рекомендується принаймні спробувати виконати свою мету на станції, перш ніж розглядати підрив евакуаційного шатла.
</Document>
