<Document>
# Стандартные Рабочие Процедуры
Стандартные Рабочие Процедуры (СРП) представляют собой набор процедур, которым персонал станции должен следовать как в случае чрезвычайной ситуации, так и при её отсутствии.
Эти директивы предназначены для того, чтобы помочь вам, как ценным членам экипажа этой станции, понять, как действовать в различных специфических ситуациях.

Эти процедуры являются руководством для обеспечения того, чтобы все действия соответствовали интересам компании Нанотразен. Несоблюдение их может привести к увольнению или понижению с вашей должности.

<Box>[bold]На настоятельно рекомендуется[/bold] ознакомиться с [bold]Стандартными Процедурами[/bold], [bold]Правовыми Процедурами[/bold] и СРП вашего [bold]Отдела[/bold]!</Box>

## Что Это Определяет?
СРП описывает несколько процедур для уровней тревоги, цепочки командования (преемственности власти), обращения с заключёнными, выявления угроз и многого другого.
Соблюдение этих руководств ожидается, но они могут быть гибкими в зависимости от сценария. Если вы решите отклониться от этих руководств, вы должны обосновать свои действия, если вас попросят об этом.

  <Box>
    [bold]ПРИМЕЧАНИЕ:[/bold] Слепое следование СРП, игнорируя контекст, является [italic]крайне плохой идеей[/italic] и не рекомендуется. [bold]Контекст — Главное![/bold]
  </Box>
  <Box>
    Также обратите внимание, что любые ссылки на "Эту Станцию" или "Станцию" предполагают станцию, на которой вы работаете в текущую смену. Вы можете найти эту информацию на вашем КПК.
  </Box>

## Общие СРП Станции
Следующие ссылки предназначены для общего ознакомления с процедурами на станции:
- [textlink="Найм, Повышение, Перевод" link="Hiring SOP"]
- [textlink="Увольнение, Понижение, Прекращение Договора" link="Demoting SOP"]
- [textlink="Цепь Командования" link="Succession"]
- [textlink="Правовые Процедуры" link="Legal SOP"]
- [textlink="Чрезвычайные Ситуации" link="Emergencies SOP"]
- [textlink="Уровни Тревоги" link="Alert Levels"]

## Общие Отделы
Следующие ссылки ведут к стандартным процедурам отделов. Они направят вас в соответствующую папку:
- [textlink="Карго" link="Cargo SOP"]
- [textlink="Командный Отдел" link="Command SOP"]
- [textlink="Инженерный Отдел" link="Engineering SOP"]
- [textlink="Медицинский Отдел" link="Medical SOP"]
- [textlink="Научный Отдел" link="Science SOP"]
- [textlink="Отдел Безопасности" link="Security SOP"]
- [textlink="Сервисный Отдел" link="Service SOP"]

</Document>
