<Document>
# Цепь Командования
Это идеальный список для передачи роли Капитана в процессе командования. Здесь следует учитывать несколько факторов, но в конечном итоге это сводится к простому списку.

[bullet/][color=#1b67a5]Синий Щит[/color] (ОСЩ) и [color=#1b67a5]Представитель Нанотразена[/color] (ПНТ) никогда не должны занимать должность командования на этой станции.

[bullet/]От этого списка можно отклониться в особых случаях, при этом решение о таком отклонении принимается путем голосования среди командного состава.

[bullet/][color=#1b67a5]Представитель Нанотразена[/color], если он присутствует, должен помогать в этом процессе и направлять нового Капитана.

[bullet/]При выборе преемника Капитана его следует отметить на его ID как [color=#1b67a5]Исполняющего Обязанности Капитана[/color] (следуя тем же процедурам повышения).

<Box>~</Box>
<Box>[bold][color=#1b67a5][head=1]Цепь передачи Командования[/head][/color][/bold]</Box>
<Box>Капитан</Box>
<Box>Глава Персонала (ГП)</Box>
<Box>Глава Службы Безопасности (ГСБ)</Box>
<Box>Смотритель</Box>
<Box>Директор Исследований (РД)</Box>
<Box>Главный Врач (ГВ)</Box>
<Box>Старший Инженер (СИ)</Box>
<Box>Квартирмейстер (КМ)</Box>
<Box>Сотрудник Службы Безопасности</Box>
<Box>~</Box>

## Процесс передачи
Новый Исполняющий Обязанности Капитана должен следовать тем же обязанностям и выполнять те же задачи, что и обычный Капитан. Эти обязанности можно найти в СРП Капитана.
Список преемников показан [bold]сверху вниз[/bold] и должен соблюдаться именно в таком порядке.

Если это необходимо или по желанию сотрудника, которого выбирают на роль Главы Персонала, следующий человек в цепочке преемственности может быть пропущен.

[bullet/]В случаях, когда другие считают необходимым пропустить Главу Персонала, это должно быть вынесено на голосование среди преемников (за исключением Офицеров Безопасности).

[bullet/]Если Глава Персонала отказывается принять титул, он должен иметь вескую причину для этого и, при необходимости, обосновать свой отказ.

## Выбор Офицеров Безопасности
При выборе Офицера Безопасности для цепочки преемственности командования, если нет [color=#1b67a5]Представителя Нанотразена[/color], это должно быть вынесено на голосование среди всех участников.

Голосование должно проводиться как можно быстрее. В случае ничьей при голосовании преимущество получает старший по званию.

## Процедура Получения Доступа
По возможности следует минимизировать повреждение станции и Капитанских Квартир при получении доступа к ID во время процедур передачи командования.

ИИ должен следовать этим процедурам и помогать в этом процессе. Если ИИ недоступен, следует привлечь инженеров для открытия дверей и обеспечения их надлежащей безопасности после завершения.

</Document>
