<Document>
# Политика Увольнения/Разжалования
Это политики и процедуры, которые должны соблюдаться при увольнении или понижении сотрудников с должности.

1. В случае полного увольнения с должности сотрудник должен иметь свою ID-карту помеченной как "Уволен" с доступом только на уровне Ассистента (только Техническое Обслуживание).
<Box>[bullet/]Дополнительные доступы не должны предоставляться, за исключением особых случаев с одобрения Капитана или соответствующего Главы Отдела (при предоставлении доступа к Отделу).</Box>
<Box>[bullet/]Если увольнение происходит по приказу Центрального Командования, разрешение на дополнительные доступы должно быть предоставлено Центральным Командованием.</Box>

2. В случае понижения в должности соответствующий Глава Отдела должен решить, понизить ли сотрудника до более низкой должности в Отделе или перевести его на служебную позицию (с одобрения Главы Персонала).
<Box>[bullet/]Рекомендуется, чтобы сотрудник, пониженный из Отдела, получил доступ к служебной работе по своему выбору или был понижен до Ассистента (и отмечен как таковой).</Box>

3. вольнения и понижения не должны выполняться без разрешения соответствующего Главы Отдела или Капитана, если это не указано приказами Центрального Командования или серьезных нарушениях Космического Закона.
<Box>[bullet/]В случаях серьезных нарушений Космического Закона нарушитель должен совершить тяжкие преступления и/или активно наказываться помещением в Постоянную Тюрьму (Пермабриг).</Box>

4. Сотрудники, уволенные или пониженные Главой Отдела или Уполномоченным Лицом, должны явиться к Главе Персонала для оформления увольнения/понижения. Невыполнение этого требования даст законное право на принудительное задержание.

5. Сотрудники, уволенные или пониженные, считаются нарушителями правил пребывания в зонах, к которым они больше не имеют доступа. Любые материалы, сохраненные из этих зон, считаются контрабандой (если они указаны как таковые) и должны быть сданы.
<Box>[bullet/]Сотрудникам разрешается оставлять предметы, не указанные как контрабанда, но они не должны мешать работе Отдела.</Box>

## Причины для Увольнения или Понижения
1. Любое [bold]серьезное[/bold] нарушение Стандартных Рабочих Процедур без вероятной причины.

2. Любое [bold]серьезное[/bold] нарушение Космического Закона (и задержание за такие преступления).

3. Неразумная/серьезная некомпетентность в текущей должности.

4. Отказ следовать законным/соответствующим приказам от Главы Отдела или Капитана.
<Box>[bullet/]Законность и релевантность приказа должны быть определены Капитаном или Главой Персонала.</Box>

5. Создание агрессивной, опасной и/или небезопасной рабочей среды. Письменное одобрение опасных действий должно быть утверждено соответствующим Главой Отдела или Капитаном.
<Box>[bullet/]Агрессивная среда включает унижение, оскорбления, принижение или иное обращение с коллегами как с ничтожеством.</Box>

## Голосование о Увольнении
[italic]Голосование о Недоверии[/italic] — это метод, с помощью которого члены экипажа могут организовать удаление командного персонала (за исключением персонала Центрального Командования). Оно должно быть обосновано причинами, указанными ниже.

1. Голосование должно быть проверено третьей стороной, которая может подсчитать голоса и проверить их достоверность (обычно это персонал Центрального Командования, например, Представитель Нанотрасена).
<Box>[bullet/]Третья сторона должна находиться на станции. Если целью голосования не является Капитан, то третьей стороной должен быть Капитан.</Box>

2. Если третья сторона отклоняет голосование по любой причине, лицо должно считаться как если бы голосования не было. Оно сохраняет свои полномочия.
<Box>[bullet/]В случаях ничьей или недостаточно укомплектованной среды третья сторона может участвовать в голосовании.</Box>

3. Голосование членов Отдела против Главы Отдела должно быть одобрено большинством голосов в Отделе (2/3 большинства за).

4. Голосование Глав Отделов против Капитана должно быть одобрено большинством голосов.

5. Если командный член уволен или понижен голосованием, Центральное Командование должно быть проинформировано (включая любых представителей Центрального Командования на станции) с указанием деталей голосования (персонал, причины, подсчет голосов).

6. Действительные причины включают, но не ограничиваются: 'Причины для Увольнения или Понижения', Отсутствие/SSD (на длительное время), Критическое Отсутствие Коммуникации, Злоупотребление Властью, Некомпетентность и т.д.

7. Недействительные причины включают, но не ограничиваются: Личные Претензии, Разумное Увольнение/Понижение Персонала, Отказ в Разрешении и т.д.

</Document>
