<Document>
# СРП Детектива
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#ba292c][bold]Детектива[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревог: рассматривайте более высокие уровни коды станции так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтый код, считается Синим, если до этого был Синий.) Кроме того, рассматривайте уровни Дельта, Гамма, Эпсилон и Фиолетовый как Красный код.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Детективу[/bold][/color] разрешено носить с собой оборудование, выдаваемое в начале смены, однако он должен следовать правилам эскалации и держать его в кобуре во время Зеленого кода.

## Зелёный код
1. Детективу разрешено помогать Офицерам Безопасности во всех патрульных обязанностях. Это включает остановки, обыски и аресты в соответствии с текущим кодом станции.

2. Детектив должен следовать всем стандартным рабочим процедурам, изложенным в СРП Офицера Безопасности, относительно остановок, обысков и арестов в соответствии с текущим кодом станции.

3. Детективу разрешено носить с собой револьвер и запасные боеприпасы.

4. Детективу запрещено получать дополнительные боеприпасы без разрешения Капитана, Главы Службы Безопасности (ГСБ) и/или Смотрителя.

5. Детективу разрешено носить нестандартную форму одежды с разрешения Капитана и/или ГСБ в целях проведения секретных расследований.

6. Когда Детектив не находится под прикрытием, он должен следовать тем же правилам одежды, что и Офицеры Безопасности, за исключением случаев, когда его собственная форма также считается допустимой.

## Синий код
1. Все правила из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] остаются в силе.

2. Детектив может отводить любого подозреваемого для допроса в процессе обработки. Если нет явных улик против задержанного, он не может быть удержан в Обработке дольше пяти (5) минут.
<Box>Исключения могут быть сделаны для хамелеонов, еретиков и/или революционеров.</Box>

3. Детективу разрешено использовать револьвер во время арестов.

## Красный код
1. Правила 1, 2, 3, 4, 5 и 7 из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] остаются в силе.

2. Правила 2 и 3 из [color=#1b67a5]Синего КОда[/color] остаются в силе.

3. Детективу разрешено перезаряжать свой энергетический револьвер до максимума и свободно использовать его при столкновении со смертельными угрозами в соответствии с положениями Космического Закона о Применении Смертоносной Силы.

4. Детективу разрешено носить любое оружие или оборудование из Арсенала по усмотрению Капитана, ГСБ и/или Смотрителя, но не более одного предмета одновременно.
<Box>Исключение делается для чрезвычайных ситуаций, таких как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Дельта.</Box>

</Document>
