<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  IPC (скорочення від Integrated Positronic Chassis) — це тип розумного робота, який вважається [color=yellow]незалежною особистістю[/color], що означає, що [color=red]вони не керуються жодними законами робототехніки[/color]. IPC неможливо зламати за допомогою емагів, оскільки вони не повинні дотримуватися жодних попередньо визначених директив у своїй системі. [color=red]IPC є істотами на основі кремнію, тому їх зазвичай лікують у науковому або інженерному відділі, а не в медичному.[/color]
  Вони отримують на 20% менше грубої шкоди, на 70% більше теплової шкоди та на 100% більше шокової шкоди. На відміну від кіборгів, вони отримують радіаційну шкоду, але на 60% менше, ніж люди. Вони зроблені з важкого сплаву, що означає, що їх важче тягнути, хоча самі IPC можуть з легкістю тягнути легші види.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний мозок"/>
  </Box>
  Як і борги, IPC мають позитронний мозок як джерело обробки. Однак, на відміну від них, IPC не можна зібрати. "Дешевше створити оболонку, яка слухається тебе, ніж ту, яка не слухається! *підморгування*"

  ## Перезарядка IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Термінал APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядний пристрій для боргів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Елемент живлення"/>
  </Box>
  IPC можна перезарядити трьома різними способами:

  Термінал APC: IPC можуть використовувати термінали APC для перезарядки. Натисніть [color=yellow]Alt + ліва кнопка миші[/color] на терміналі стільки разів, скільки потрібно для повної перезарядки.

  Зарядні пристрої для боргів: IPC можуть використовувати зарядні пристрої для боргів для перезарядки. Завжди віддавайте перевагу тим, що знаходяться за межами наукової зони, щоб уникнути головного болю.

  Елемент живлення: IPC мають внутрішній елемент живлення, який служить їхньою батареєю. Вони можуть просто замінити його, відкривши люк і вручну замінивши його.

  ## Вбудоване радіо
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрування"/>
  </Box>

  IPC [bold]не[/bold] використовують зовнішні радіостанції, оскільки у них вже є вбудована. Їм потрібно лише отримати ключ шифрування від радіостанції. Клацнувши на IPC [color=yellow]кусачками[/color], ви можете видалити їхні ключі.
  Ви можете знайти нові ключі по всій станції або видалити один із секторального радіо за допомогою [color=yellow]викрутки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Зварювальний апарат"/>
    Зварювальні апарати можна використовувати для ремонту [color=yellow]грубої[/color] шкоди.
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабелі (будь-якого типу)"/>
    Кабелі можна використовувати для ремонту [color=yellow]опіків[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Листи скла (будь-якого типу)"/>
    Листи скла можна використовувати для ремонту [color=yellow]сліпоти[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    У разі смерті IPC, після повного ремонту, його слід перезапустити за допомогою кнопки [color=yellow]"Перезапустити"[/color] (розташованої при натисканні правою кнопкою миші).

    [color=red]НІКОЛИ НЕ БИЙТЕ СТРУМОМ IPC за допомогою дефібрилятора або будь-яким іншим способом, поки він мертвий, оскільки це призведе до того, що батарея розрядить енергетичні промені назовні![/color]
  </Box>

</Document>
