<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  IPC (сокращение от Integrated Positronic Chassis) - это тип разумного робота, который считается [color=yellow]независимой личностью[/color], то есть [color=red]не подчиняется никаким законам робототехники[/color]. МПК не могут быть взломаны эмагами, потому что они не должны следовать каким-либо предопределенным директивам в своей системе. [color=red]МПК - существа на основе кремния, поэтому у врачей нет навыков их ремонта[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Positronic Brain"/>
  </Box>
  Как и борги, МПК имеют позитронный мозг в качестве источника обработки информации. Однако, в отличие от них, МПК не могут быть собраны. «Дешевле создать оболочку, которая подчиняется тебе, чем ту, которая не подчиняется! *wink*»

  ## Recharging an IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="APC Терминал"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядное устройство"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Элемент питания (батарея)"/>
  </Box>
  IPC можно заряжать тремя различными способами:

  Терминал APC: МПК могут использовать терминалы APC для подзарядки. Нажмите [color=yellow]Alt + левый клик[/color] на терминале столько раз, сколько нужно для полной перезарядки.

  Перезарядные устройства боргов: МПК могут использовать борговские перезарядные устройства для подзарядки. Всегда отдавайте предпочтение тем, которые находятся за пределами зоны Sci, чтобы избежать головной боли.

  Энергоячейка: у МПК есть внутренняя энергоячейка, которая служит им батареей. Они могут просто заменить его, открыв люк и вручную заменив его.

  ## Встроенное радио
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрования"/>
  </Box>

  IPC не используют внешние радиоприемники, потому что они уже встроены в них. Им нужно только получить ключ шифрования от радио. Щелкнув по МПК [color=yellow]кусачками[/color], вы можете удалить их ключи.
  Вы можете найти новые ключи на станции или извлечь один из секторальной рации с помощью [color=yellow]отвертки[/color].

  ## Repairing
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Сварочный аппарат"/>
    Сварочный аппарат может быть использован для устранения [color=yellow]повреждений, нанесенных Брутом (механический)[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабели (любой тип)"/>
    Кабели можно использовать для ремонта [color=yellow]ожогов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Стекло (любой тип)"/>
    Стеклянные листы можно использовать для восстановления от [color=yellow]Слепоты[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    В случае если IPC умер, после полного ремонта его следует перезапустить с помощью кнопки [color=yellow]«Restart»[/color] (находится при нажатии правой кнопки мыши).

    [color=red]НИКОГДА НЕ ПРОВОДИТЕ ЭЛЕКТРОСВЯЗЬ НА МПК с помощью дефибриллятора или любым другим способом, пока он мертв, так как это приведет к разряду батареи лучами энергии наружу![/color]
  </Box>

</Document>
