<Document>
  # 4. Правила командування та служби безпеки
  - Очікується, що будуть дотримані настанови щодо космічного закону, стандартних корпоративних процедур та процедури оповіщення.
  - Ці правила також застосовуються до будь-якої особи, яку підвищили або яка виконує роль Служби Безпеки/Командування (якщо вона не є антагоністом).
  - Уточнення: СКП це скоріше поради щоб допомогти краще виконувати свою роботу, тому їх не потрібно сприймати як останнє слово.

  - 4.1 Командування і Служба Безпеки дотримуються вищих стандартів гри.
    - Будьте компетентні у своїй роботі та відділі. Незнання основ роботи вашого підрозділу може призвести до тимчасового джоббану(якщо ви сумніваєтесь у своїх знаннях, то краще взяти початкову роль відділу, а не відразу керівника).
    - Не співпрацюйте добровільно і відкрито з терористами/антагоністами. Не віддавайте свої цільові предмети. Допускається укладання угод з антагоністами, якщо це принесе користь безпеці або ситуації на станції в цілому, а не тільки вам особисто.
    - Дотримуйтесь закону та підтримуйте порядок. Не порушуйте закон і не порушуйте порядок. Очікується, що служба безпеки буде втручатися в злочинну діяльність, де це можливо. Керівники відділів, як мінімум, повинні повідомляти службу безпеки про злочинну діяльність.
    - Не відмовляйтеся негайно від своїх обов'язків і не йдіть робити все, що вам заманеться, замість того, щоб керувати своїм відділом/станцією. Не зловживайте своїм становищем і не використовуйте його для прийняття довільних рішень на шкоду станції.
    - Не наймайте випадкових людей в якості своїх охоронців і не призначайте випадкових людей Капітаном або Головою Персоналу. Якщо вам потрібні охоронці, зверніться до Служби Безпеки. Якщо вам потрібна нова командна роль, поговоріть з персоналом відповідного відділу.
    - Не залишайте станцію під час атаки Ядерних Оперативників. Ви повинні захищати станцію, а не дозволяти оперативникам вбивати всіх на ній без бою.

  - 4.2 Не виходьте зі своєї ролі командування, не повідомивши про це своїх колег та адміністраторів.
    - Ролі командування допомагають проводити раунди.
    - Якщо вам потрібно піти, будь ласка, повідомте адміністраторам про свою роль і про те, що ви йдете.
    - Не потрібно чекати на відповідь, коли ви звертаєтесь до адмін підтримки, що вам потрібно відключитися.

  - 4.3 Охорона/Командування повинні намагатися не застосовувати летальну зброю і здійснювати арешти.
    - Застосування летальну зброю лише за наступних особливих обставин:
      - Проти вас застосовується смертельна зброя (наприклад, вогнепальна зброя, лазери, зброя, що виводить з ладу/оглушує з метою вбивства, смертоносна зброя ближнього бою)
      - Підозрюваний одягнений в небезпечне спорядження/одяг, яке використовується тільки ворожими агентами/антагоністами (наприклад: Syndicate EVA Suit, Bloodred Hardsuit, Holoparasite, C-20R і т.д.).
      - Ви визначили, що ваше життя або життя невинної людини знаходиться в безпосередній небезпеці.
      - Підозрюваного неможливо безпечно затримати менш летальними засобами. Це стосується підозрюваних, які постійно чинять опір спробам надіти наручники або яким постійно вдається втекти.
      - Якщо немає інших розумних варіантів, і якщо дозволити підозрюваному продовжувати втечу, це може становити невиправдану небезпеку для станції/екіпажу.
    - Служба безпеки/командування відповідатиме за застосування сили із летальними наслідками.
    - Від служби безпеки/командування очікується, що вони проведуть арешт злочинців і не дадуть їм померти під час утримання під вартою, навіть якщо буде застосовано смертельну силу.
    - Але якщо Капітан/ГСБ/інший керівник із найвищою посадою за відсутності попередніх двох вирішать, що утримувати особу занадто небезпечно, то вони можуть надати дозвіл на страту.

  - 4.4 Служба безпеки/Командування повинні захищати затриманих, які перебувають під їхньою вартою, в міру своїх можливостей, якщо це не призводить до необґрунтованого ризику для них самих, екіпажу або станції в цілому.
    - Час перебування в брігу, як правило, не повинен перевищувати 20 хвилин, якщо це не передбачено космічним правом. Рецидивісти або антагоністи можуть бути затримані довше відповідно до космічного права.
    - Охорона може конфіскувати небезпечні предмети (холодну зброю, вогнепальну зброю), а також предмети, що використовувалися для вчинення злочинів, або предмети, зберігання яких ув'язненим є проблематичним (інструменти, ізольовані рукавички і т.д.).
    - В'язні, які померли під час утримання під вартою, повинні бути клоновані, за винятком випадків, коли вони були (законно) страчені, покінчили життя самогубством або коли є вагомі підстави вважати, що вони є антагоністами.
    - Страта має бути за злочин, що підлягає покаранню, і схвалена капітаном/виконуючим обов'язки капітана/Головою Безпеки, який відповідає за її схвалення разом з командуванням Служби Безпеки. Ті, хто намагаються пошкодити/знищити або втекти з пермабрігу, можуть бути страчені на місці.
    - Будь-який в'язень може бути підданий кіборгізації за його згодою. Вона може бути запропонована як альтернатива страті, але не може бути примусова.
    - Затримані мають право знати, в чому їх звинувачують, а також на базову медичну допомогу, принаймні до того моменту, коли вони більше не перебувають під загрозою смерті.
</Document>
