<Document>
  # 3. Не будь мудаком (мудацтво)
  - Ти граєш в багатокористувацьку гру з іншими людьми, які також хочуть насолодитися грою.
  - Не перетворюйте навмисно життя інших гравців на пекло заради власної розваги.

  - 3.1 Не використовуйте експлойти, баги або зовнішні програми для гри, отримання переваги або збою/падіння раунду/сервера.
    - Це включає в себе: автоклікери; скрипти для автоматизації гри або ухилення від виявлення AFK; навмисне використання багів гри для отримання переваги над іншими.
    - Навмисна спроба залагати/обвалити сервер призведе до негайного пермабану.

  - 3.2 Станція прибуття, евакуаційний шатл і зона стикування загального прибуття повністю закриті для будь-якої ворожої активності.
    - Включаючи активність антагоністів(Виняток:глобальні антаги по типу: ЯО, революціонери, культ крові, пірати, зомбі, найманці Солу і т.д).
    - Напад на новостворених гравців у цих зонах або пошкодження/саботаж у цих зонах суворо заборонено.

  - 3.3 Дотримуйтесь правил ескалації і не вбивайте когось за те, що він кинув вам мило під ноги, використовуйте здоровий глузд.
    - Не влаштовуйте Каргонію.
    - Ви можете захищатися в межах, необхідних для захисту власного життя.
    - Охороні краще використовувати менш смертельну силу для затримання злочинців.(доки злочинець не загрожує чиємусь життю/вкрай небезпечний)
    - Не залишайте людей помирати, якщо ви потрапили в бійку, спробуйте вилікувати їх або доставити в медпункт.
    - Пишіть в ахелп, якщо ви вважаєте, що хтось перегинає палицю.
    - Страйки відділів, революції (наприклад, каргонія та її різновиди), бунти, культи та будь-який інший тип подібної поведінки, що в значній мірі дезорганізує гру, суворо заборонені.
    - За винятком антагоністів-революціонерів, ці дії суворо заборонені.
    - Всі гравці, включаючи антагоністів, окрім революціонерів, повинні отримати дозвіл адміністратора перед тим, як брати участь у таких діях (Для цього потрібна значна причина, наприклад диктатура однієї/кількох осіб на станції, особливе зневажливе ставлення до відділу та постійні спроби насолити і т.д.).

  - 3.4 Не виходьте зі своєї ролі, якщо ви не отримали антагоніста.
    - Це несправедливо по відношенню до інших гравців, які терпляче чекають антагоніста. Крім того, якщо ви не хочете грати за антагоніста або не хочете викликати конфлікт, не погоджуйтесь на роль антагоніста.
    - За вихід з гри будучи членом командування діють правила згідно "Правила командування та служби безпеки 4.2"

  - 3.5 Правило після раунду
    - Раунд не завершено, доки гра не повернеться у лоббі.
    - Правила ескалації та само-антагонізму застосовуються навіть після того, як з'являються підсумки раунду.

  - 3.6 Самоантагонізм
    - Заборонено навмисно створювати проблеми/перешкоди для команди або інших гравців, не будучи антагоністом.
    - Не намагайтеся відкрито співпрацювати з очевидними або відомими антагоністами як не-антагоніст.

  - 3.7 Метаприниження заборонено!
    - Не переслідуйте гравців між раундами за їхні дії в попередніх раундах або за дії поза грою.
    - Дратувати гравців з причин ІС у поточному раунді - це нормально, робити це в інших раундах або в ролі привида або за іншого персонажа після того, як вони вбили вас - ні.

  - 3.8 FearRP(Страх перед смертю. Діє під час MRP)
    - Ви не супергерой, і вам знайоме відчуття страху перед смертю. Ви боїтеся наставленої на вас зброї; погроз озброєних людей і т.д.
    - Правило не розповсюджується на екіпаж у випадку наявності в раунді глобальних антагоністів.(Ядерні Оперативники, Культ Крові, Революціонери, Зомбі і т.п.)

  - 3.9 Валідхант
    - Ви не можете цілеспрямовано переслідувати дрібних антагоністів якщо ви не СБ/Командування.
    - Виключенням є самозахист, ви можете дати відсіч, але не переслідувати антагоніста коли він почне тікати.
</Document>
