<Document>
  # 1. Загальний Етикет

  - 1.1 Абсолютно ніякої мови ворожнечі, образ, фанатизму, расизму, сексизму, і тому подібне
    Усі працівники НТ є рівними, тому уникайте прямих образ по власним бажанням до когось

  - 1.2 Абсолютно ніякого еротичного рольового відіграшу (ERP) або сексуального контенту.
    - Включно з прямими або непрямими згадками про сексуальну поведінку або дії.
    - Також під ЕРП підпадають будь які розкуті жарти, котрі мають за собою намір описування/згадування стосовно ЕРП тематики.
    - ЕРП не є (вище поясу, не включаючи груди):
      - Поцілунки/Обійми/Кусання/Дотики/Тримання за талію/Масаж
    - ЕРП є (нижче поясу, включаючи груди):
      - Мацання/Опускання рук нижче талії/Пристрасні поцілунки/Масаж/Безпосередній статевий акт.

  - 1.3 Це ТІЛЬКИ україномовний сервер, спілкуйтесь лише українською!
    Спілкуйтеся тільки українською в IC та ООС
    Спочатку вас попросять перейти на українську а якщо ви відмовитеся, то вас очікує пермабан!

  - 1.4 Не використовуйте для гри кілька акаунтів SS14.
    Користувачі, які свідомо використовують кілька акаунтів SS14, будуть заблоковані.

  - 1.5 Не ігноруйте адмінхелп і не зловживайте ним!
    - Не варто: засипати його сміттям, використовувати його як чат або надсилати беззмістовні повідомлення.
    - Ворожість до адміністраторів в адмінхелпі, швидше за все, призведе до вашого пермабану.
    - За порадами та допомогою з механіками гри вам також можуть допомогти ментори.

  - 1.6 Використовуйте з розумом IC/LOOC/OOC
    IC (In Character) Безпосередній RP чат, говоріть як говорив би ваш персонаж, думайте, та дійте як це робив би ваш персонаж.
    LOOC (Local Out Of Character) призначений для локальних не-ігрових розмов.
    OOC (Out Of Character) глобальна версія LOOC де вас чує кожен гравець на сервері.
    - Не кажіть в ІС чат нон-рп виправдання для відходу від гри, наприклад, що вам "треба піти в афк, бо ваша собака хоче на вулицю" в ІС-чаті.
    - Краще придумати, що у вас дуже заболіла голова/закрутило живіт або ще якісь РП причини щоб піти усамітнитися доки ви не вирішите ваші OOC справи.
    - Не передавайте інформацію IC у LOOC, і навпаки згідно правила "2.3 Метагеймінг"
    - Не використовуйте текстові розмови або смайлики, а також не звертайтеся до OOC, наприклад, до адміністраторів у грі.
    - Не використовуйте емоції для обходу мовних фільтрів або вимкнення звуку.
</Document>
