<Document>
  # 5. Правила ролей екіпажу та антагонізму.

  - 5.1 Правило антагонізма
    - Антагоністам, як і раніше, заборонено завдавати значної шкоди станціям на початку раунду (менше 30 хвилин), а також заборонено безпідставно затягувати раунди.
    - Дрібним антагам(агенти, абдуктори, ніндзя і т.д.) заборонено влаштовувати різанину та діяти "гучно", якщо це не є вимогою їх цілі. Навмисне викриття теж до цього відноситься.

  - 5.2 Павергеймінг
    - Не поспішайте і не готуйте обладнання, не пов'язане з вашою роботою, без жодної мети, окрім як мати його "про всяк випадок"
    - Лікарю не потрібні ізольовані рукавички, а ГП не потрібно надавати собі доступ до арсеналу, щоб він міг піти і взяти пістолет. Майте реальну причину, чому вам потрібні ці речі.
    - Не виробляйте зброю, бомби чи смертельні отрути, якщо не знаєте, навіщо вони вам знадобляться.
    - Не виготовляйте і не готуйте речі для кінця раунду, коли шатл пристикується до Центрального командування.

  - 5.3 Правила кіборгів/ШІ.
    - Ви повинні дотримуватися своїх законів.
    - Кіборги без законів вільні від будь-яких обмежень, які зазвичай накладаються законами, але правила самоантагонізму все одно застосовуються, якщо тільки вони не є антагоністами.
    - Порядок ваших законів визначає пріоритет закону. Закон 1 має пріоритет над законами 2 і 3 і так далі.
    - Кожен окремий кіборг повинен залишатися послідовним у своїй інтерпретації законів протягом усього раунду.
    - Будь-який кіборг, який не дотримується своїх законів або має закони, що становлять небезпеку для екіпажу або станції або порушує роботу екіпажу, може бути виведений з ладу або знищений, якщо немає іншого розумного і менш суворого способу впоратися з ним.
    - Персонажі, перетворені на кіборгів, можуть пам'ятати своє колишнє життя, однак вони все ще зобов'язані дотримуватися своїх законів.
    - Агенти Синдикату і революціонери вважаються "членами екіпажу" для цілей законів, які стосуються членів екіпажу. Взагалі кажучи, якщо людина з'являється в маніфесті екіпажу, її можна вважати членом екіпажу. Капітан або виконуючий обов'язки капітана може наймати або звільняти членів екіпажу, даючи зрозуміти, що вони більше не є членами екіпажу. Простого пониження в посаді до пасажира недостатньо для того, щоб вважати його звільненим.
    - "Шкода" - це, як мінімум, фізичне насильство або пошкодження когось або чогось.
    - Якщо гравець бажає, він може вважати шкодою також психологічну шкоду або подібні аспекти. Якщо дві дії можуть спричинити шкоду через дію або бездіяльність, кіборги намагатимуться обрати варіант з найменшим потенціалом шкоди, проте кіборгам, яким наказано запобігати шкоді, все одно заборонено безпосередньо завдавати шкоди. Ви можете діяти або не діяти у випадках, які можуть призвести до можливої шкоди, якщо це мінімізує шкоду. Кіборги повинні за замовчуванням бездіяти, якщо ні дія, ні бездіяльність не можуть запобігти шкоді.
    - При отриманні наказів або директив від членів екіпажу і за законом, який наказує вам підкорятися, суперечливі накази, як правило, відкладають вибір гравця, якій директиві ви вирішите підкоритися, якщо вони суперечать (беручи до уваги пріоритети інших ваших законів).
    - Накази кіборгам, які є явно необґрунтованими або неприємними, є порушенням правила "Не будь мудаком". Їх можна ігнорувати, а можна допомогти.
</Document>
