<Document>
  # 2. Мета-гра та НРП

  - 2.1 Виберіть реалістичне ім'я
    - Обирайте з розумом ім'я, яке могло б з'явитися у свідоцтві про народження, принаймні з ім'ям та прізвищем.
    - Для клоунів, мімів та нелюдських рас надається ширша свобода вибору.
    - Імена відомих або вигаданих осіб або імена, що нагадують/пародіюють їх, суворо заборонені.
    - Також ви не будете креативним, якщо злегка зміните відоме ім'я.
    - Жахливі імена відкривають вам можливість отримати ввічливе нагадування про необхідність змінити його, нотатку або бан, в залежності від серйозності.
    - Імена, що призводять до недоречної фонетичної гри слів, заборонені (наприклад: "Яна Цист" і т.п.).
    - Уникайте використання імен персонажів інших відомих гравців, ви не можете видавати себе за інших гравців у такий спосіб.

  - 2.2 Поводьтеся як справжня людина на космічній станції.
    - Ви не зобов'язані писати передісторію або дотримуватися процедури в точності. Однак, очікується, що ви принаймні докладете зусиль, щоб діяти відповідно до своєї ролі, та відігравати усі переваги та недоліки вашого персонажа.
    - Ставтеся до свого персонажа як до окремої сутності, відмінної від вас, гравця. Дії, почуття і знання вашого персонажа в грі повинні ґрунтуватися виключно на досвіді персонажа, а не на вашому власному, як гравця.
    - Низькопробні рольові дії, які не мають відношення до вашого персонажа або сеттингу (безглуздий копіпаст, спам в IC) є неприйнятними.
    - В описі вашого персонажа повинен бути саме зовнішній вигляд, а не біографія(Народилась в X, провчилась в Y — Неправильно; Молодий на вигляд чоловік, спортивної статури, виглядає трохи втомленим — Правильно).

  - 2.3 Метагеймінг
    - Не використовуйте інформацію, отриману поза межами знань вашого персонажа (поза IC), щоб отримати перевагу.
    - Використання інформації, яку ви отримуєте не від свого персонажа, для отримання переваги суворо заборонено!
    - Використання інформації отримані раннім життям на новому персонажі, суворо заборонено!

  - 2.4 NLR(New Life Rule)
    - Ви пам'ятаєте всі події аж до моменту втрати свідомості, якщо тільки ви не ввійдете в стан смерті.
    - Після дефібриляції ви не пам'ятаєте тільки 5 хвилин перед вашою смертю.
    - Клонування змусить вашого персонажа забути все, що відбувалося з моменту початку зміни.
    - Якщо ви берете на себе роль привида, якщо не вказано інше, ви НЕ ПАМ'ЯТАЄТЕ НІЧОГО зі свого минулого життя.
    - Якщо ви обираєте респавн за іншого вашого персонажа, ви НЕ ПОВИНІ ПАМЯТАТИ НІЧОГО зі свого минулого життя.

  - 2.5 Метаспілкування заборонене
    - Не передавайте ігрову інформацію за межами гри (наприклад, розмовляючи в Discord з іншими користувачами, які активно грають, або розмовляючи зі своїм братом чи сестрою через кімнату, коли ви обидва граєте).
    - Винятком метаспілкування буває лише якщо ви хочете для першого часу навчати новачка окремо від інших гравців, але для цього потрібно сповістити адміністрацію, а також не взловживати цим винятком.

  - 2.6 Робіть усе можливе, щоб не взаємодіяти з гравцями SSD/AFK.
    - Переміщення їх у безпечне місце є прийнятним; вбивати, грабувати чи іншим чином гріферитм їх під час відсутності - ні.
    - Якщо гравець, про якого йде мова, є мішенню антага або перебуває під наглядом СБ, взаємодія з метою завершення ваших обов'язків/завдань завжди є прийнятною.
    - Ви завжди можете написати в ахелп щодо гравця SSD/AFK, і вам може бути зроблене виключення.
    - Це не стосується гравців, які перебувають у кататонії, хоча безпідставне вбивство або нанесення шкоди гравцям у кататонії не вітається.
    - Персонажі SSD - це гравці, які відключені від мережі або АФК.
      - Гравці можуть повернутися до тіл SSD.
      - Гравці стають кататонічними, коли вони беруть гост рольку або вчиняють самогубство - гравці НЕ можуть повернутися до цих тіл без втручання адміністратора.

  - 2.7 Мета-знання(діє під час MRP)
    - Ваш персонаж це та сама людина як і ви, не вундеркінд який усе вміє і все знає
    - Після того як ваш персонаж появився з конкретною роллю, ви автоматично повинні знати лише ті знання, та використання їх до відповідної ролі.
    - Дотримуйтесь правил навичок та їх застосування згідно вашого продуманого персонажа (або ті які ви прописали у відповідному форумі квентів персонаж)
    - Персонаж який не був розглянутий у квентах, розглядається як стандартний персонаж з стандартним рівнем навичок
    - Простий екіпаж не має повного розуміння про загрози станції відповідно до "Додатковий пункт щодо знань екіпажу про антагоністів".
</Document>
