<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]На станции обнаружена биологическая угроза пятого уровня, объявлена изоляция станции[/color].

Блоб - это быстрорастущий опасный организм, главная цель которого - захватить станцию.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="MobMouseCancer" Caption="Носитель блоба"/>
  </Box>

Вы можете стать носителем блоба как в начале раунда, так и в середине, если возьмете на себя роль призрака. Обычно носителем блоба является разумный гуманоид или специальная зеленая радиоактивная мышь.

# Ядро

Самая важная клетка блоба - [color=#a4885c]ядро[/color]. Уничтожив ядро, блоб будет побежден, а все остальные его клетки погибнут.

Вы всегда можете видеть здоровье ядра в правой части экрана в процентах. Следите за своим ядром и не позволяйте его уничтожить!

Есть 2 действия, которые вы можете сделать с ядром: [color=#a4885c]передать[/color] и [color=#a4885c]разделить[/color].
- При переносе ядра выбранный узел и ядро меняются местами. Это полезно в том случае, если расположение ядра не очень надежно.
- При разделении ядра выбранный узел становится [color=#a4885c]новым и независимым ядром[/color]. Хотя это действие требует много очков, в долгосрочной перспективе новое ядро может помочь вам захватить станцию.

# Типы блобов

Ваше обычное единство - это [bold]обычная плитка[/bold]. Обычные ядра крайне уязвимы к ожогам и даже механическим повреждениям.
Их можно усовершенствовать до усиленных версий или превратить в специальные плитки.

# Специальные клетки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсный блоб"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Фабричный Блоб"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Узел блобов"/>
  </Box>

- [color=#a4885c]Ресурсный блоб[/color] постоянно набирает очки за все действия, которые блоб совершает.
- [color=#a4885c]Фабрика блобов[/color] создает блоб-капсулы и блоб-выжигатели, которые помогают бороться со станцией.
- [color=#a4885c]Узел блобов[/color] позволяет размещать вокруг себя другие клетки блобов в определенном радиусе.

Примечание! Специальные ячейки привязаны к ближайшему ядру.
Поэтому для наилучшего размещения следует располагать узлы как можно компактнее, а вокруг них строить другие специальные ячейки.

Когда узел уничтожается, все связанные с ним специальные ячейки уничтожаются с возвратом их стоимости.

# Миньоны

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блоббернаут"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Под блоба"/>
  </Box>

Фабрики по производству блобов могут производить блоб-капсулы и блоб-выжигатели.
- Блоб-капсулы способны превращать мертвых гуманоидов в зомби-блобов, что заставит их сражаться на вашей стороне против остальной команды.
- Выжигатели наносят большой урон, который пригодится для атак.

# Управление

- Чтобы поставить клетку с блобами, щелкните по пустому месту. Если плитка занята, или на ней кто-то или что-то стоит, щелчок по ней атакует и наносит урон.
- Обратите внимание, что [color=#a4885c]вы не можете размещать обычные клетки блобов далеко от узлов блобов. Поместите узлы блобов, чтобы иметь возможность расти дальше.
- Нажав Alt+LMB, вы можете превратить обычные плитки в прочные, а прочные - в отражающие.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Прочный тайл"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Отражающий тайл"/>
  </Box>

# Специальные способности

На панели действий вы можете использовать специальные способности, которые позволят вам выполнять важные действия, например, размещать специальные ячейки или выполнять специальные действия с ядром и химикатами.

- [color=#a4885c]Изменение химиката[/color] позволяет изменить химикат на любой из 5 представленных. Каждый из них имеет свои особенности, подходящие для разных ситуаций.
- [color=#a4885c]Demote Blob[/color] дает вам возможность бесплатно понизить уровень любой клетки блоба до нормального. Это полезно для того, чтобы исправить неправильное размещение.

# Ход раунда

По мере роста блоба станция будет проходить несколько стадий.

- 1. [color=#a4885c]Тихая стадия[/color] - блоб по-прежнему не обнаружен, и вы можете спокойно развиваться, пока о вас никто не знает.
- 2. [color=#a4885c]Обнаружение угрозы[/color] - как только сгусток немного подрастет, устанавливается код Sigma и объявляется полная изоляция станции. Эвакуационный шаттл в этот момент вызывать нельзя.
- 3. [color=#a4885c]Критическая масса[/color] - если сгусток захватывает значительную часть станции, объявляется гамма-код и на помощь прибывает отряд CBRN. Главная цель всех выживших на этом этапе - взорвать станцию, чему вы, как блоб, должны помешать! (обратите внимание на то, что CBRN теперь можно использовать)
- 4. [color=#a4885c]Blob Win[/color] - когда блоб вырастает до гигантских размеров, его рост становится слишком неконтролируемым, в результате чего раунд заканчивается победой блоба.

Начиная со второго этапа, у капитана появляется приоритетная цель в виде защиты ядерного диска аутентификации. Если его потерять, то блоба нельзя будет уничтожить в Гамма-коде, что дает блобу почти гарантированную победу!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

# Методы борьбы

Поскольку блоб - существо биологическое, [color=#ff5500]тепло и горение[/color] - его главные слабости. Урон от ожогов чрезвычайно эффективен против него, поэтому вам поможет следующее оружие:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Зажигательные патроны"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерное оружие"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
  </Box>

</Document>
