<Document>
  # Генокрады
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Генокрады - это инопланетные существа, обладающие разумом и способные превращаться в людей. Генокрады - это инопланетяне в форме головного слизня, но перед началом смены они либо превращаются в кого-то, находясь вне станции, либо каким-то неведомым образом убивают кого-то и превращаются в генокрада.
  Основное оружие генокрада - способность синтезировать внутри себя опасные химические вещества, превращаться в других существ, которых он поглотил, и сливаться с людьми.

  Измененный может стать любым человеком, которого поглотил, он может менять облик мгновенно, только поглощение требует времени и покоя. В отличие от Предателя, единственная цель Измененного - выжить до прибытия шаттла и сбежать на нем, превратившись в кого-то другого.

  Помните, что генокрады не обязаны работать друг с другом в команде, и некоторые могут действовать в одиночку/рогами, в зависимости от того, как им больше нравится.

  # Я превратился в себя, что делать?

  ## Химикаты
  Химикаты - это источник ваших способностей. Без них вы не сможете использовать свои способности.
  Они медленно восстанавливаются со временем, а поглощение увеличивает их максимальную мощность.

  ## Биомасса
  Биомасса - это ваше здоровье. В начале у вас есть 30 биомассы. Каждую минуту вы тратите 1 биомассу, и поглощение полностью восстанавливает ее.
  Когда уровень биомассы станет достаточно низким, экипаж увидит эффекты вашего распада, такие как:
  - рвота кровью
  - сильная дрожь
  - Смерть.
  Вы не можете умереть обычным образом, например, от удара тупым предметом, но ваша биомасса постепенно истощается, и если вы не успеете поглотить кого-нибудь до того, как она закончится, ваша игра будет окончена.

  ## Поглощение ДНК
  Ваше главное оружие - обман. Превращайтесь в других человекоподобных существ, чтобы сбить команду с толку.
  Чтобы сделать это, он должен взять любого человека, живого или мертвого (даже выброшенные тела после клонирования), и поглотить его, используя либо способность «Поглощение», либо жало «Выделение ДНК».
  Одновременно вы можете иметь не более 5 нитей ДНК, и чтобы получить больше, вам придется трансформироваться.

  Для получения ДНК с помощью поглощения необходимо, чтобы жертва была выведена из строя, находилась в критическом состоянии или умерла. Просто наденьте на него наручники, введите в критическое состояние или убейте, если вам нужно поглотить его.

  - Поглощение занимает много времени, поэтому подготовьте безопасное место или сделайте это в месте с наименьшим количеством ушей.
  - Поглощение жертвы восстановит всю вашу биомассу, увеличит максимальную химическую емкость и даст вам бонусные очки эволюции для покупки новых способностей.
  - Поглощение другого генокрада, помимо этого, увеличит максимальную емкость биомассы, что позволит вам оставаться в живых еще дольше и даст еще больше химикатов и очков эволюции.
  - [color=red]Поглощенные жертвы не могут быть клонированы.[/color] С другой стороны, их все равно можно превратить в киборгов.

  ## Вы восклицаете: «Я здесь один!»
  Однако генокрады ограничены в количестве ДНК, которые они могут поглотить за один раз! Если у меняющегося хранится 5 ДНК и он пытается получить еще одну, ему придется очистить старую ДНК путем трансформации. В конце концов, любой меняющийся должен быть близнецом кого-то другого на станции, живого или мертвого.
  Меняющийся может изменять свой облик, делая его похожим на жертву, которую он поглотил. Это может стать серьезным нарушением безопасности, особенно если поглощен командный состав, а подменыш способен их имитировать.
  Генокрады также могут превращаться в обезьян и делать обезьяньи вещи, используя свою способность меньшей формы.


  ## Регенерация
  Также известная как регенеративный стазис, способность генокрадов «убивать» себя и казаться мертвыми. Через неопределенное время генокрад может возродиться по своему желанию, полностью исцелившись от всех травм и болезней.
  Вход в стазис истощает все химические вещества генокрада, а выход из него стоит 60 единиц. Пока генокрад мертв, химические вещества продолжают восстанавливаться, поэтому он всегда может войти в стазис, если уровень биомассы не достигнет критической отметки.

  Генокрады также могут выбрать оживление с помощью дефибриллятора, что еще больше затрудняет определение того, являются ли они таковыми или нет.

  Это делает их практически неубиваемыми, так как они могут полностью регенерировать себя даже после смерти, если у них достаточно химикатов. Пространственные менялы также могут вернуться на станцию, если у них будет достаточно времени. Лучший способ навсегда избавиться от генокрада - уморить его голодом, поместив на шахтерские колонии или в одиночную камеру.

  ## Одиночка или команда
  Как и предатели, меняющиеся действуют индивидуально и ни в коем случае не обязаны помогать друг другу. Сменщикам даже не обязательно раскрывать друг другу свою личность, так как нередко сменщики наносят друг другу ответные удары, чтобы устранить конкурентов.
  Тем не менее, [colopr=red]скоординированная группа подменышей - это настоящий ужас, на который стоит посмотреть[/color].

  # Идентификация генокрада
  У генокрадов разные группы крови. Даже если генокрад притворяется дионой, воксом или мотыльком, у них одна группа крови.
  Кроме того, если поместить кровь меняющегося в центрифугу, она вступает в бурную реакцию.
  Вы не сможете определить подменыша никаким другим способом, если только он не станет очевидным и не начнет громко кричать.
</Document>
