<Document>
  # The Mansus Veil Weakens
  Так вы еретик? Что ж, приготовьтесь к магии и битвам. Оказывайте влияние, совершайте жертвоприношения, проводите ритуалы и восходите к божественности.

  Ваша конечная цель - вознестись и стать всемогущим, но для этого нужно получить знания.
  Все знания стоят 1 очко, за исключением «общедоступных», которые доступны с любого пути, или вознесений.

  Получить очки знаний и стать сильнее можно несколькими способами:
  - Истощение влияний, которые случайным образом появляются вокруг станции.
  - Жертвуя членами экипажа, которых жаждут ваши темные покровители.
  - Автоматическое получение одного очка знаний каждые 20 минут.

  ## Эльдритские влияния
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Влияния (influences) - это простой способ получить очки силы. Если на борту космической станции 14 есть еретики, то по всей станции случайным образом будут появляться влияния.
  Они не видны невооруженным глазом членам экипажа, но после сбора урожая они [bold]станут заметны, кроме того, что внезапно изменят цвет.
  Совет: при использовании [color=green]Codex Cicatrix[/color] на влиянии вы получите вдвое больше очков, но при этом всем, кто находится рядом, будет ясно, что вы еретик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Собранное влияние (influences). Обратите внимание на свечение."/>
  </Box>

  Каждое влияние может быть собрано только один раз, поэтому еретик, который идет быстрее всех и первым собирает наибольшее количество влияний, должен совершить меньше убийств и жертвоприношений, чтобы достичь своего вознесения.

  ## Жертвоприношения
  Настало время отрастить яйца и начать жертвовать членами экипажа ради очков.
  В любой момент Мансус желает получить лишь несколько Heathens (не-еретиков).

  В начале раунда вам будут назначены пять целей для жертвоприношения. Позже вы сможете перебросить их с помощью необязательного знания (The Relentless Heartbeat), но до тех пор вы останетесь с этими.

  - Одной целью будет начальник штаба. Начальники штаба стоят дополнительных очков!
  - Одной целью будет сотрудник службы безопасности.
  - Одна цель - сотрудник вашего отдела.
  - Другими целями будут совершенно случайные члены экипажа.
  
  Вы сможете принести в жертву только эти цели. Ваши покровители не примут любого старого помощника.

  Следуйте за своим [color=red]Живым сердцем[/color] к выбранной цели и выведите ее из строя любым способом. Если цель в критическом состоянии или мертва, она готова к жертвоприношению.
  Перетащите их на руну трансмутации и вызовите [color=yellow]Сердцебиение Мансуса[/color], чтобы принести их в жертву.

  Вы можете перебросить цели, вызвав ритуал [color=yellow]Relentless Heartbeat[/color].

  ## Еретические исследования
  Как только вы получили несколько очков силы, пора заняться исследованиями! Откройте хранилище знаний с помощью кнопки действий.
  Меню исследований образует ветвящееся дерево, и первым вашим выбором будет выбор пути, который определит ваши начальные способности и Финальное вознесение.
  Вы можете получить способности из других путей в ограниченной степени, но в целом выбранный вами путь будет сильно влиять на ваш игровой стиль.

  ## Трансмутация - это ключ
  Со временем вам понадобится начать использовать соответствующие магические способности. Чтобы нарисовать руну трансмутации, вам понадобится пишущий инструмент, например ручка или карандаш.
  Активируйте [color=green]Mansus Grasp[/color] в свободной руке и нажмите на пол, чтобы начать рисовать руну.
  Эти руны очень заметны и занимают площадь 3x3.
  Вы можете свободно удалять руны, используя перо с активированной [color=green]Mansus Grasp[/color] на нем, а также свободно использовать руны других Еретиков.

  Для [bold]трансмутации[/bold] просто нажмите на руну пустой рукой, чтобы выбрать нужный ритуал, после чего используйте [color=green]Mansus Grasp[/color] на руне, чтобы увидеть, какие предметы вам нужны для ритуала.
  Вы всегда можете увидеть выбранный вами ритуал, если [bold]осмотрите[/bold] руну.

  Ритуалы трансмутации позволяют создавать могущественные артефакты, демонических монстров и множество полезных инструментов, которые помогут вам продвинуться к высшему могуществу.

  ## Необходимо сосредоточиться
  Чтобы произносить более сложные заклинания, вам необходимо сосредоточиться, надев [color=orange]Янтарный фокус[/color].
  Вы можете получить Янтарный фокус с помощью одноименного ритуала.
  Некоторые более мощные еретические предметы экипировки также работают как фокус - например, Зловещие доспехи из ритуала оружейника (когда капюшон откинут).
  [color=yellow]Вознесение[/color] отменяет необходимость в фокусе.

  ## Начальные знания
  - \[ [color=red]Mansus Grasp[/color]\] - Заклинание малой дальности, которое направляет эльдрическую силу прямо в вашу ладонь. При контакте с ней сбивает с ног и сбивает с толку ничего не подозревающие цели.
  - \[ [color=red]Heartbeat of the Mansus[/color] \] - Позволяет принести в жертву Мансусу цели, находящиеся в критическом или худшем состоянии, при этом вы получаете одно очко знаний, а если жертвой стал глава администрации - два.
  - \[ [color=red]Янтарный фокус[/color] \] - Позволяет трансмутировать лист стекла и пару глаз в Янтарный фокус. Это небольшой предмет для ношения на шее, который позволяет вам произносить продвинутые заклинания во время ношения.
  - \[ [color=red]Живое сердце[/color]\] - Позволяет точно определять цели. Проигрывает звуки сердцебиения, поэтому используйте его осторожно.
  - \[ [color=red]Relentless Heartbeat[/color] \] - Позволяет повторить выбор цели, если у вас закончились тела или вы хотите использовать другой подход.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color]\] - Позволяет произносить продвинутые заклинания с открытыми руками и отнимать больше очков знаний у влияний. Если вы потеряли свой кодекс, вы можете изготовить новый в руне.

  ## Советы
  - На Пепельной тропе всегда носите с собой огнетушитель или бутылку с водой! Хотя вы можете извергать огненные шары, у вас нет иммунитета к ним, пока вы не вознесетесь!
  - Ваша способность [color=purple]Ghoul[/color] [color=green]Mansus Link[/color] чрезвычайно полезна для общения. Когда вы используете ее на ком-то, он получает радиоканал, подобно чейнджлингам с клавишей :z, чтобы поговорить наедине.
  - В отличие от большинства других одиночных антагонистов, Еретики начинают слабо, но со временем становятся сильнее. Лучше не привлекать к себе слишком много внимания, пока вы не откроете более мощные заклинания и снаряжение.
  - Ваше заклинание Mansus Grasp временно искажает речь людей, на которых вы его используете. Это может позволить вам избежать наказания за убийство, пока связь находится в режиме онлайн, но будьте осторожны - это не защита от дурака.
  - [color=purple]Влияния[/color] могут появиться практически в любом месте станции - от главных коридоров и общественных туалетов до [color=cyan]офисов командного состава[/color] и [color=red]закрытых зон безопасности[/color] на Бриге. Лучше всего проверить все доступные вам места, общественные и служебные.
  - По умолчанию на вас нет ничего уличающего. Если охрана подозревает вас, но на самом деле не может повесить на вас ничего еретического, вы можете выдать себя за Предателя.
  - Обезьяны и другие животные - отличные, обычно не вызывающие подозрений источники органов или трупов для ваших еретических ритуалов.
  - Большинство призванных упырей при смерти выбрасывают компоненты, использованные для их создания. Хотя их смерть не идеальна, вы можете легко забрать части и призвать другого.
  - [color=yellow]Eldritch Flask[/color], побочное знание 3-й ступени, действует как криостазная мензурка и имеет общую емкость 100 единиц, что означает, что вы можете создавать смертоносные смеси, которые легко вызвать.
</Document>
