<Document>
# СРП Капитана
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]капитана[/bold][/color] на данной станции.

1. Капитан [bold]НЕ ДОЛЖЕН[/bold] выполнять обязанности офицера службы безопасности. Его задача — управлять станцией и помогать ей. Любое отклонение от этого без уважительной причины может стать основанием для понижения в должности.

2. Если в отделе отсутствует глава отдела, капитан должен приложить усилия для назначения временного главы отдела (ВрИО), если есть доступный персонал для заполнения этой должности.
<Box>Такой временный глава отдела должен быть членом отдела, которым он будет руководить.</Box>
<Box>Временный глава отдела должен иметь приставку "Временный" перед своим званием и быть освобожден от обязанностей, когда Нанотрейзен наймет нового главу. См. [bold]Политику найма/переводов[/bold].</Box>

3. Капитан должен следить за тем, чтобы Космический Закон применялся правильно. Это должно делаться в сотрудничестве с Главой Службы Безопасности и Смотрителем.

4. Капитану [bold]настоятельно рекомендуется[/bold] передать предоставленный указатель(и) Главе Службы Безопасности.
<Box>Если Глава Службы Безопасности недоступен, то смотрителю.</Box>
<Box>Если ни один из них не доступен на текущей станции, см. [bold]Цепь Командования[/bold].</Box>

5. Капитан может хранить запасные ID-карты капитана в своей комнате или передать их соответствующим членам [bold]Цепи Командования[/bold].
<Box>[color=#1b67a5][bold]Представитель Нанотрейзен[/bold][/color] и [color=#1b67a5][bold]Синий Щит[/bold][/color] не имеют права носить эти ID-карты.</Box>

6. Капитан не должен покидать станцию без специального разрешения Центрального Командования.

7. Капитан должен всегда держать при себе диск ядерной аутентификации.

8. Капитан должен пытаться решать все возникающие в Командовании вопросы на месте, прежде чем обращаться в Центральное Командование.

9. Капитан, несмотря на то что он отвечает за станцию, не является независимым от Нанотрейзен. Любые попытки игнорировать общую политику компании считаются мгновенным основанием для вмешательства членов ЦК или ДСО.

10. Увольнение главы отдела [bold]должно[/bold] быть обосновано. См. [bold]Политику увольнения/понижения[/bold].
<Box>Увольнение VIP-персон Центрального Командования ([color=#1b67a5][bold]Представителя Нанотрейзен[/bold][/color] и [color=#1b67a5][bold]Синего Щита[/bold][/color]) [bold]должно[/bold] быть согласовано с Центральным Командованием.</Box>

11. Капитан не может назначать кого-либо на VIP-должности Центрального Командования ([color=#1b67a5][bold]Представителя Нанотрейзен[/bold][/color] и [color=#1b67a5][bold]Синего Щита[/bold][/color]) без разрешения Центрального Командования.

12. Капитан может всегда носить при себе свое оружие, данное с начала смены из шкафчика.

</Document>
