<Document>
# СРП Главы Службы Безопасности (ГСБ)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Главы Службы Безопасности[/bold][/color] на данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревог: рассматривайте более высокие коды станции, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтый код, считается Синим, если до этого был Синий.) Кроме того, рассматривайте уровни Дельта, Гамма  и Фиолетовый как Красный код.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#1b67a5][bold]Глава Службы Безопасности[/bold][/color] имеет право носить свое стартовое оборудование, но должен следовать процедурам эскалации и избегать использования смертоносного оружия.

## Зелёный код
1. Глава Службы Безопасности имеет право проводить аресты на тех же условиях, что и офицеры безопасности.

2. Глава Службы Безопасности может носить стандартный дестабилизатор, флешку, телескопическую дубинку, светошумовую гранату и стандартный энергетический пистолет.
<Box>Хотя разрешено носить уникальный энергетический пистолет, он должен быть настроен на оглушение/дестабилизацию.</Box>

3. Глава Службы Безопасности может носить стандартное оборудование, предоставленное в его шкафчике, включая пистолет-пулемет, но должен воздерживаться от его использования.

4. Глава Службы Безопасности не обязан предоставлять судебное разбирательство, но рекомендуется разрешить юридическое представительство, если подозреваемый этого потребует. Это касается только тяжких преступлений.

5. Глава Службы Безопасности не может отменять решения Капитана/Представителя Нанотразен, если только их решения явно не нарушают СРП и/или Космический Закон. В таком случае необходимо также связаться с Центральным Командованием.

6. Глава Службы Безопасности должен следовать тем же правилам, что и Смотритель, в отношении оборудования арсенала, портативных флешек и развертываемых барьеров.

7. Главе Службы Безопасности запрещено брать оборудование из арсенала для ношения при себе.

8. Глава Службы Безопасности может носить как обычное пальто, так и бронированное пальто.

9. Глава Службы Безопасности может носить свою уникальную противогазную маску.

10. Глава Службы Безопасности не может отменять установленные приговоры, если только не будут представлены новые доказательства или заключенный не попытается сбежать.

11. Глава Службы Безопасности должен следовать тем же правилам в отношении формы, что и офицеры безопасности, за исключением того, что его собственная назначенная форма также допустима вместо упомянутой для офицеров безопасности.

## Синий код
1. Все правила из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] остаются в силе.
<Box>Исключение: энергетический пистолет теперь может использоваться в энергетическом или ионном режиме, если это необходимо.</Box>

2. Глава Службы Безопасности может использовать пистолет-пулемет в смертоносном режиме для целей самообороны. Он должен следовать тем же правилам эскалации для враждебных целей.

## Красный код
1. Все правила из [color=#388c34]Зелёного[/color] и [color=#1b67a5]Синего кода[/color] остаются в силе.

2. Глава Службы Безопасности обязан сделать объявление по станции о характере подтвержденной угрозы, вызвавшей [color=#ba292c]Красный Код[/color].
<Box>Капитан может выполнить эту обязанность вместо Главы Службы Безопасности.</Box>

3. Глава Службы Безопасности также может носить свой защитный костюм, если это необходимо.

</Document>
