<Document>
# СРП Главы Персонала (ГП)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Главы Персонала[/bold][/color] на данной станции.

1. Глава Персонала не должен назначать сотрудников в какой-либо отдел без разрешения соответствующего Главы Отдела.
<Box>[bullet/]Если Глава Отдела недоступен, он может принять решение самостоятельно; исключение составляет [color=#ba292c][bold]Служба Безопасности[/bold][/color], где только Капитан, Глава Службы Безопасности (ГСБ) и Смотритель (в случае отсутствия ГСБ) могут разрешить перевод.</Box>

2. Глава Персонала не должен предоставлять сотрудникам расширенный доступ без разрешения соответствующего Главы Отдела или Капитана. Глава Персонала также не должен предоставлять доступ уровня Капитана, если сотрудник не является [bold][color=#1b67a5]ВрИО Капитаном[/color][/bold].
<Box>[bullet/]Любой доступ уровня Капитана должен быть удален, когда на станцию прибывает Капитан, назначенный Нанотрейзен.</Box>

3. Глава Персонала не может увеличивать количество вакансий без одобрения соответствующего Главы Отдела или Капитана.

4. Глава Персонала не может увольнять/понижать сотрудников без разрешения соответствующего Главы Отдела (исключения см. в Космическом Законе и Общем СРП) или Капитана.

5. Глава Персонала не может повышать кого-либо выше Командования. Это включает такие должности, как Представитель Нанотрейзен, Синий Щит и любые другие VIP-персоны Центрального Командования.

6. Глава Персонала может использовать документы для оформления процедур, но должен ускорять запросы во время крупных чрезвычайных ситуаций на станции. Экстренный доступ имеет приоритет над бумажной работой.

7. Глава Персонала никогда не должен оставлять свой кабинет без присмотра, если в очереди находятся сотрудники, за исключением случаев чрезвычайной ситуации.

8. Главе Персонала запрещено выполнять обязанности Службы Безопасности; кроме того, Главе Персонала разрешено носить нелетальное энергетическое оружие для самообороны.

9. Главе Персонала разрешено всегда носить с собой телескопическую дубинку, флешку и нелетальное энергетическое оружие.

10. Глава Персонала должен следовать [bold]Политике найма/переводов[/bold] и [bold]Политике увольнения/понижения[/bold] при выполнении таких стандартных процедур.

11. Глава Персонала должен ссылаться на [bold]Цепь Командования[/bold] при необходимости.

</Document>
