<Document>
# СРП Научного Руководителя (НР)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Научного Руководителя[/bold][/color] на данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревог: рассматривайте более высокие коды станции, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтый код, считается Синим, если до этого был Синий.) Кроме того, рассматривайте уровни Дельта, Гамма и Фиолетовый как Красный код.
  </Box>
</ColorBox>

## Зелёный код
1. Научный Руководитель должен следить за тем, чтобы исследования проводились, а также контролировать прогресс в изучении аномалий и артефактов, включая робототехнику.

2. Научному Руководителю разрешено носить телескопическую дубинку и флешку.

3. Научному Руководителю запрещено выносить вредные химические вещества за пределы научного отдела.

4. Научному Руководителю разрешено носить экспериментальный защитный костюм, но он должен держать его неактивным, если это не необходимо для личной безопасности.

5. Научному Руководителю разрешено изменять набор законов ИИ при условии получения общего одобрения от Капитана и другого Главы Отдела.
<Box>Если другие Главы Отделов недоступны, достаточно одобрения Капитана.</Box>

6. Научный Руководитель должен следить за тем, чтобы компьютер киборгов был в безопасности и использовался надлежащим образом, избегая любого ненужного ущерба для экипажа или собственности Нанотразен.

## Синий код
1. Все правила из [color=#388c34]Зелёного[/color] сохраняются для [color=#1b67a5]Синего кода[/color]. Дополнительных правил не добавляется.

## Красный код
1. Правила 1, 4, 5 и 6 из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] сохраняются.

2. В дополнение к телескопической дубинке и флешке, Научному Руководителю разрешено носить одно оружие, созданное в протолате, с разрешения Капитана, Главы Службы Безопасности и/или Смотрителя.
<Box>Исключения применяются в случае чрезвычайных ситуаций, таких как блоб, ядерные оперативники и/или уровень тревоги "Дельта", когда использование оружия разрешено без одобрения.</Box>

3. Научному Руководителю разрешено выносить вредные химические вещества за пределы научного отдела, если они предназначены для персонала Службы Безопасности.
<Box>Такие химические вещества должны быть предназначены для целей безопасности, таких как термит, контролируемые взрывчатые вещества, контроль толпы, сдерживание биологической угрозы и т.д.</Box>

4. Научный Руководитель должен следить за тем, чтобы ИИ и киборги оставались под контролем экипажа (не были захвачены) в максимально возможной степени.

</Document>
