<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП вантажного техніка
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#846326]вантажного техніка[/color] цієї станції.

1. Вантажні техніки повинні забезпечити доставку кожного затвердженого замовлення протягом 15 хвилин після його розміщення та затвердження.

2. Вантажним технікам не дозволяється працювати з обмеженими ящиками (ящики для служби безпеки/командування).

3. Вантажним технікам не дозволяється замовляти товари для особистого користування з рахунку відділу постачання без явної згоди квартирмейстера.
<Box>Виняток робиться, якщо є більше [bold]7500 спесо[/bold] і немає невиконаних замовлень. Вантажні техніки не можуть вичерпати весь баланс рахунку відділу для цього.</Box>

4. Вантажним технікам не дозволяється замовляти несуттєві товари з рахунку постачання (наприклад, котів або одяг) без явної згоди квартирмейстера.

5. Вантажним технікам не дозволяється силою та/або зламувати замкнені ящики.
<Box>Виняток робиться для покинутих ящиків, знайдених під час утилізації.</Box>

6. Вантажним технікам не дозволяється авторизувати замовлення, що не належать до відділу (наприклад, лікар, який просить ізольовані рукавички), без явної згоди квартирмейстера.

7. Вантажні техніки повинні переконатися та перевірити, що персонал, який замовляє у формі запиту, є членом екіпажу, має правильну ідентифікацію та вказує правильну причину в запиті.

8. Вантажні техніки повинні забезпечити, щоб принаймні одна копія кожної форми замовлення (тобто форм, створених консоллю запитів) зберігалася у вантажному відділі до завершення замовлення.

9. Вантажні техніки повинні відправляти назад усі замовлені ящики з супровідним маніфестом на ящику.

10. Вантажним технікам не дозволяється просити спесо в обмін на легальні замовлення вантажних ящиків або запити на автолат від членів екіпажу.

11. Вантажним технікам не дозволяється обмінювати товари та/або послуги в обмін на товари зі звичайним персоналом без явної згоди квартирмейстера.

12. Вантажні техніки не повинні зберігати будь-які незаконні предмети, які змиваються в сміттєпроводи, і повинні доставляти їх до служби безпеки.
</Document>
