<Document>
# СРП техника снабжения
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#846326]техника снабжения[/color] на данной станции.

1. Техники снабжения должны обеспечивать доставку каждого одобренного заказа в течение 15 минут с момента его размещения и утверждения.

2. Техникам снабжения запрещено работать с ограниченными ящиками (ящиками для Службы безопасности/Командования).

3. Техникам снабжения запрещено заказывать предметы исключительно для личного использования за счет счета отдела снабжения без явного согласия квартирмейстера.
<Box>Исключение делается, если на счету доступно более [bold]7,500 спесосов[/bold] и нет невыполненных заказов. Техники снабжения не могут полностью истощать баланс счета отдела для этого.</Box>

4. Техникам снабжения запрещено заказывать несущественные предметы за счет счета отдела (например, кошек или одежду) без явного согласия квартирмейстера.

5. Техникам снабжения запрещено взламывать или вскрывать запертые ящики.
<Box>Исключение делается для заброшенных ящиков, найденных при утилизации.</Box>

6. Техникам снабжения запрещено утверждать заказы от сотрудников других отделов (например, если врач запрашивает изолированные перчатки) без явного разрешения квартирмейстера.

7. Техники снабжения должны проверять и подтверждать, что сотрудник, оформляющий заказ в форме запроса, является членом экипажа, предоставляет правильные идентификационные данные и указывает верную причину запроса.

8. Техники снабжения должны обеспечивать хранение хотя бы одной копии каждой формы заказа (например, форм, созданных консолью запросов) в отделе снабжения до завершения заказа.

9. Техники снабжения должны возвращать все заказанные ящики с сопроводительным манифестом на ящике.

10. Техникам снабжения запрещено требовать спесосы в обмен на заказы легальных грузовых ящиков или запросы на автолаты от членов экипажа.

11. Техникам снабжения запрещено обменивать предметы и/или услуги на предметы с обычными сотрудниками без явного согласия квартирмейстера.

12. Техники снабжения не должны оставлять себе незаконные предметы, выброшенные в систему утилизации, и обязаны передавать их Службе безопасности.
</Document>
