<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="Фабрика повинна рости."/>

На goob багато машин і процесів можна автоматизувати.

Першим кроком є отримання в науці [bold]Промислової інженерії[/bold], яка розблоковує все, що вам потрібно.

Якщо ви грали в Factorio або мод Create, ви будете знайомі з тим, як це працює.

## Роботизована рука

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

Основний робочий кінь для автоматизації, він переміщує предмети з входу на вихід.

Без будь-якої конфігурації він працюватиме з предметами на підлозі перед ним і за ним.

[bold]Використовуйте мультитул[/bold], щоб підключити його вхідну та вихідну машину до [bold]автоматизованих машин[/bold].
Будь-який сигнальний порт, що починається з "Item:", сумісний.

Він має сигнальний порт [italic]Moved[/italic], який викликається після переміщення предмета на вихід.

## Автоматизовані машини

Різноманітні машини можна автоматизувати, встановивши на них [bold]Оновлення автоматизації[/bold].

Це може розблокувати:
- сигнальні порти для керування машиною, підключаючи її до кнопок, логічних вентилів тощо.
- сигнальні порти, які викликаються, коли машина щось робить, наприклад, коли сміттєпровід готовий до змиву
- порти автоматизації предметів для використання [bold]роботизованою рукою[/bold]
- комбінацію обох

Ось кожна машина, яка приймає оновлення автоматизації:

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

## Контейнер для зберігання

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

Велике сховище з сіткою, до якого роботизовані руки можуть отримати доступ за замовчуванням.

Він має слот для фільтра для контролю того, які предмети можна вставляти, подібно до білого списку на конвеєрі.

Хорошим використанням цього є складання предметів, а потім вилучення їх частинами за допомогою роботизованої руки з фільтром стопок.

## Інтерактор

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Це симулює взаємодію лівою кнопкою миші з утримуваним предметом на сутності перед ним.
Якщо предмет не утримується, це схоже на натискання E, щоб відкрити двері/ящик, підняти предмет тощо.

Він зберігає свій інструмент у справжній руці, тому ви можете замінити його за допомогою меню роздягання, натиснувши на нього E.

Слот для фільтра використовується для зміни сутностей, з якими він буде взаємодіяти. Використання належного фільтра є важливим, оскільки він намагатиметься взаємодіяти лише з 1 предметом.
Він буде шукати [bold]будь-яку сутність[/bold] без фільтра, навіть такі речі, як конвеєри або калюжі! Використовуйте фільтри.

Він має 4 сигнальні порти:
- Start, використовується для спроби взаємодії з чимось
- Auto Start, коли увімкнено, він автоматично намагатиметься взаємодіяти після успішної взаємодії
- Started, викликається, якщо взаємодія починає doafter
- Completed, викликається при успішній взаємодії АБО коли закінчується doafter
- Failed, викликається, якщо він не зміг взаємодіяти ні з чим

## Конструктор

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Це буде створювати нові об'єкти, як ви б робили в меню G, натисніть на нього, щоб вибрати, що створювати.
Він виконає лише перший крок, [bold]використовуйте інтерактори для завершення багатоетапних конструкцій[/bold].
Привиди конструкцій та створені предмети розміщуються перед ним.

Вхідні предмети беруться з підлоги поблизу, а також з його внутрішнього сховища, яке також слугує контейнером для зберігання.

Він має ті ж порти, що й Інтерактор.

## Фільтри

Фільтри можна вставляти в роботизовані руки та контейнери для зберігання, щоб обмежити, які предмети вони можуть переміщувати та зберігати відповідно.

Створюйте їх вручну в [bold]меню G[/bold] і вставляйте їх у машини, клацаючи по них.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
Фільтр за назвою шукає назву предмета певним чином.
Наприклад, якщо ви встановите його на перевірку, що предмет [italic]містить[/italic] "лист", він буде відповідати сталевим листам, скляним листам тощо.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
Фільтр за міткою вимагає, щоб предмети мали точну відповідну мітку.
Використовуйте ручний маркувальник на предметах, щоб їх можна було підібрати.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
Фільтр стопок контролює, як він взаємодіє зі стопками.
Мінімальний розмір стопки — це простий мінімум, якщо предмет не має такої кількості в стопці, він не буде використовуватися.
Розмір вихідної частини обмежує, скільки зі стопки можна взяти. Буде взято лише ціле кратне цьому розміру.
[italic]Наприклад, розмір частини 5 на стопках 6, 10, 14 і 15 візьме 5, 10, 10 і 15 відповідно.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
Комбінований фільтр зберігає 2 фільтри всередині та використовує логічний вентиль для контролю їх функціонування.
За замовчуванням він дозволить будь-який предмет, який проходить будь-який фільтр (вентиль АБО).
Він підтримує всі ті ж операції, що й логічні вентилі.
Їх можна вкладати для довільно складних фільтрів!
</Box>

## Транспорт

Конвеєрні стрічки є очевидним способом транспортування предметів, оскільки вони дозволяють машинам забирати з них предмети.

Для вищої швидкості ви можете використовувати автоматизовані сміттєпроводи для переміщення предметів.

Для далекого космічного транспорту ви можете використовувати гармати з Поля утримання + Сміттєпроводу для точного пострілу предметів.

</Document>
