<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 marc-pelletier <113944176+marc-pelletier@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>

  Отже, ви вирішили взятися за виклик і налаштувати двигун на суперматерії? Спочатку, давайте коротко розглянемо основний кристал суперматерії.

  Його основна особливість — випромінювання радіоактивного фону, який використовується для живлення станції через радіаційні колектори.

  Побічні ефекти включають удари блискавки, вивільнення гарячого кисню та плазми, нагрівання повітря навколо, вибух, перетворення на чорну діру або енергетичну кулю та поглинання всієї станції, якщо ви сильно напартачите.

  Він починає інертним, але удар об'єктом або снарядом активує його, і він почне проявляти майже всі вищезгадані властивості.

  ## Попередження

  1. Кристал суперматерії [color=#ff0000]ДУЖЕ НЕБЕЗПЕЧНИЙ[/color]. Активація кристала повинна бути останнім кроком у налаштуванні будь-якої форми живлення на основі суперматерії!

  2. [color=#ff0000]ОДЯГНІТЬ СВІЙ ЧОРТІВ РАДІАЦІЙНИЙ КОСТЮМ[/color]!!

  3. Більша частина налаштування суперматерії включає газовий контур, призначений для охолодження камери суперматерії. Будь ласка, майте хоча б деякі знання про гази та їх атмосферні властивості.

  4. Все, що стикається з суперматерією, [color=#ff0000]фундаментально знищується[/color]. [color=#ff0000]Не торкайтеся її[/color]. Це означає, що двері до камери потрібно заварити та закрутити.

  ## Взаємодія з газами

  Ось список усіх газів від найменш небезпечних до найбільш небезпечних.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Окрім охолодження суперматерії, він практично зупиняє виробництво енергії та відходів, що може стати в нагоді, якщо суперматерія близька до розшарування, і вам потрібно швидко її вимкнути.

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. N2 — це основний газ, на якому працюватиме більшість установок на суперматерії, оскільки його налаштування дуже просте. Він послаблює виробництво енергії від тепла та зменшує кількість плазми, яку викидає СМ, що робить його хорошим, коли ви не намагаєтеся зробити щось безглузде.

  3. [color=#b16d6d]Закис азоту[/color]. Підсилює термостійкість кристала, дозволяючи створювати набагато гарячіші установки, ніж зазвичай. Однак при високих температурах він розкладається на азот і кисень. Хоча N2 — це добре, O2 — точно ні. Цей O2 також реагуватиме з плазмою, утворюючи тритій, а потім... тритієву пожежу.

  4. [color=#62d5ca]Кисень[/color]. Забезпечує приріст передачі енергії без активного збільшення кількості відпрацьованих газів або температури. Досить ризикований у використанні, оскільки будь-яке порушення контуру охолодження незабаром спричинить плазмову пожежу в камері кристала. Навіть просто висока концентрація O2 активує та постійно живить кристал.

  5. [color=#19b348]Аміак[/color]. Незначно збільшує виробництво енергії за незначну ціну теплового штрафу.

  6. [color=#979797]Вуглекислий газ[/color]. У низьких концентраціях він збільшуватиме виробництво енергії кристалом. У високих концентраціях він підніме енергію кристала до надзвичайно високих рівнів. При поганому управлінні та недостатній або відверто поганій підготовці він врешті-решт перевищить безпечні рівні енергії та почне розшарування заряду, створюючи електричні дуги та аномалії, поки врешті-решт не вибухне в кулю Тесли. Впорскування вуглекислого газу також призведе до того, що суперматерія вироблятиме плуоксій.

  7. [color=#9370db]BZ[/color]. Незначно збільшує виробництво енергії за значну ціну теплового штрафу.

  8. [color=#fa8072]Гелій[/color]. Значно збільшує виробництво енергії, але з набагато вищим тепловим штрафом, ніж більшість негорючих газів.

  9. [color=#7b68ee]Плуоксій[/color]. Значно послаблює тепло та зменшує кількість плазми, що виробляється СМ.

  [color=#ff0000]10[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Дуже схожа на кисень, але забезпечує вищий приріст енергії, а також набагато вищий штраф за відходи та тепло. Екстремальні тиски та об'єми газу, що утворюються цим газом, дуже ймовірно засмітять труби та перегріють камеру.

  [color=#ff0000]11[/color]. [color=#08a800]Тритій[/color]. Збільшує виробництво енергії суперматерією до 3 разів, але є одна невелика проблема. Він небезпечний. Він дуже небезпечний. Тритій — жахливо дратівливий і непередбачуваний газ. Хоча він не такий шкідливий для рівня тепла, як плазма (ледь-ледь), він також має другу найгіршу теплоємність з усіх газів, тоді як плазма має другу найвищу. Це означає, що плазму можна тримати в нормі за допомогою достатнього охолодження, тоді як тритій з радістю перетворюється з безпечного космічного контуру на палаюче пекло. Додайте до цього побічний продукт у вигляді великої кількості кисню (не є ексклюзивним для тритію. Проблема також у плазмовому двигуні), і ви отримаєте тритієву пожежу та дуже гарячий кристал. Не використовуйте цей газ, якщо у вас немає дуже глибокого розуміння атмосферики та суперматерії, і ви не готові проявити творчість.

  ## Практичний посібник з суперматерії

  Тепер забудьте про все, що ви щойно прочитали, і приступайте до налаштування найпростішого контуру: азотного контуру.

  Атмосферна установка в її найпростішій формі повинна виглядати так:

  (У нас не вистачило бюджету на зображення, ось текстове представлення)

  1. Азот закачується в камеру пасивними вентилями з одного боку

  2. Кожен газ викачується з камери за допомогою скруберів, встановлених на Сифон з іншого боку.

  3. Вихід охолоджується, фільтрується, а надлишок азоту або викидається в космос, або перенаправляється на вхід.

  Ось, власне, і все. Сподіваюся, ви хоч щось зрозуміли з цього прикладу. А тепер до справи!

  ## Експеримент

  Ви не справжній інженер, якщо не з'ясували найефективніший спосіб виробництва електроенергії за допомогою кристала суперматерії, чи не так?

</Document>
