<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>

  Итак, вы решили принять вызов и установить Supermatter Engine? Для начала дадим вам краткий обзор главного кристалла сверхматерии.

  Его главная особенность - испускать радиоактивный фон, который используется для питания станции через радиационные коллекторы.

  Среди побочных эффектов - удары молнии, выделение горячего кислорода и плазмы, нагрев воздуха вокруг, взрыв, превращение в черную дыру или энергетический шар, а также съедание всей станции, если вы достаточно сильно облажались.

  Вначале он инертен, но попадание в него какого-либо предмета или снаряда активирует его, и он начинает проявлять почти все вышеперечисленные свойства.

  ## Слова предупреждения

  1. Кристалл суперматерии [color=#ff0000]ОЧЕНЬ ОПАСЕН[/color]. Активация кристалла должна быть последним шагом в создании любой формы силы, основанной на суперматерии!

  2. [color=#ff0000]НАДЕНЬТЕ СВОЙ ЧЕРТОВ РАДИАЦИОННЫЙ СПУТНИК[/color]!!!

  3. Большая часть установки суперматерии включает в себя газовый контур, предназначенный для охлаждения камеры суперматерии. Пожалуйста, имейте хотя бы некоторое представление о газах и их атмосферных свойствах.

  4. Все, что попадает в Сверхматерию, [color=#ff0000]фундаментально аннигилируется[/color]. [color=#ff0000]Не прикасайтесь к ней[/color]. Это означает, что дверь в камеру нужно заварить и заколотить.

  ## Взаимодействие газов

  Вот список всех газов от наименее опасного к наиболее опасному.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Помимо охлаждения сверхматерии, он останавливает производство энергии и отходов, что может пригодиться, если сверхматерия близка к расслаиванию и вам нужно быстро ее отключить.

  2. [color=#c20000]Nitrogen[/color]. N2 - это основной газ, на котором работает большинство установок на суперматерии, так как он очень прост в настройке. Он гасит выработку энергии от тепла и уменьшает количество плазмы, извергаемой СМ, что делает его полезным, когда вы не пытаетесь сделать что-то глупое.

  3. [color=#b16d6d]Закись азота[/color]. Усиливает жаропрочность кристалла, позволяя использовать гораздо более горячие установки, чем обычно. При высоких температурах она разлагается на азот и кислород. Если N2 - это хорошо, то O2 - точно нет. Этот O2 также будет реагировать с плазмой, создавая тритий, а затем... тритиевый пожар.

  4. [color=#62d5ca]Кислород[/color]. Обеспечивает усиление передачи энергии без активного увеличения количества или температуры отработанного газа. Довольно рискованно использовать, так как любое нарушение контура охлаждения вскоре вызовет плазменный пожар в кристаллической камере. Даже просто высокая концентрация O2 активирует и непрерывно питает кристалл.

  5. [color=#19b348]Ammonia[/color]. Немного увеличивает выработку энергии за счет незначительного штрафа за тепло.

  6. [color=#979797]Carbon Dioxide[/color]. В низких концентрациях он увеличивает выработку энергии кристаллом. В высоких концентрациях он повышает энергию кристалла до чрезвычайно высоких уровней. При плохом управлении и недостаточной или откровенно плохой подготовке он в конце концов превысит безопасный уровень энергии и начнет расслаиваться, создавая электрические дуги и аномалии, пока в конце концов не взорвется, превратившись в шар Теслы. Впрыскивание диоксида углерода также приведет к тому, что сверхматерия начнет производить плуоксиум.

  7. [color=#9370db]BZ[/color]. Немного увеличивает выработку энергии, но при этом значительно снижает тепловыделение.

  8. [color=#fa8072]Хилиум[/color]. Значительно увеличивает выработку энергии, но с гораздо большим штрафом за тепло, чем большинство негорючих газов.

  9. [color=#7b68ee]Плюоксиум[/color]. Значительно гасит тепло и уменьшает количество плазмы, производимой СМ.

  [color=#ff0000]10[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Очень похожа на кислородную, но обеспечивает более высокий прирост мощности, а также гораздо более высокий штраф за отходы и тепло. Экстремальное давление и объем газа, производимого этим газом, с большой вероятностью приведет к засорению труб и перегреву камеры.

  [color=#ff0000]11[/color]. [color=#08a800]Тритиум[/color]. Увеличивает производство энергии сверхматерии в 3 раза, но есть одна небольшая проблема. Он опасен. Очень опасен. Тритий - ужасающе раздражительный и прыгучий газ. Хотя он не так вреден для теплового уровня, как плазма (едва ли), у него вторая худшая теплоемкость среди всех газов, в то время как у плазмы - вторая по величине. Это означает, что плазму можно поддерживать при достаточном охлаждении, в то время как тритий охотно превращается из безопасной космической петли в пылающее адское пламя. Добавьте к этому побочный продукт производства большого количества кислорода (не только для трития. Это проблема и для плазменного двигателя), и вы получите тритиевый огонь и очень горячий кристалл. Не используйте этот газ, если вы не очень хорошо разбираетесь в атмосфере и сверхматерии и не готовы к творческому подходу.

  ## Практическое руководство по сверхматериям

  Теперь забудьте обо всем, что вы только что прочитали, и приступайте к настройке самой простой петли - азотной.

  Атмосферная установка в самом базовом виде должна выглядеть следующим образом:

  (У нас не хватило бюджета на картинки, вот текстовое представление)

  1. Азот закачивается в камеру через пассивные вентиляционные отверстия с одной стороны.

  2. Все газы выкачиваются из камеры с помощью скрубберов, установленных на Siphon с другой стороны.

  3. Выход охлаждается, фильтруется, а избыток азота либо выводится в космос, либо перенаправляется на вход.

  Вот, в принципе, и все. Надеюсь, вы поняли хотя бы что-то из этого примера. А теперь приступайте к делу!


</Document>
