<Document>
# Капелан
Є щось у безмежній нескінченності космосу, що навертає людей до молитви... Особливо, якщо їх викидають у нього без скафандра.


Як капелан, в ідеалі ви б проповідували будь-яку божевільну релігію, яку ви вигадали для цього раунду, через свою гарнітуру. Однак, окрім вашого офісу, пекельного крематорію поруч з вашим офісом та рідко використовуваного моргу, у вас немає доступу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
  </Box>

## Релігії:
Ви вільні поширювати будь-які сучасні релігії, які ви знаєте, або навіть винайти свою власну! Просто переконайтеся, що це не суперечить NanoTrasen та її цінностям, інакше ви можете опинитися в карцері.

Якщо у вас ще немає, побудуйте вівтар і знайдіть підношення, щоб покласти на нього:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
  </Box>

Ці вівтарі можна побудувати, поклавши наступні підношення на ваш базовий вівтар навернення:

- Бананієвий вівтар: 1 x Бананій
- Вівтар Хаосу: 1 x Плазма
- Вівтар Друїда: 1 x Дерев'яна дошка
- Ікластий вівтар: 1 x Сире м'ясо
- Небесний вівтар: 1 x Шолом тамплієра
- Вівтар обслуговування: 1 x Бюджетні ізольовані рукавички
- Вівтар NanoTrasen: 1 x Пласталь
- Космічно-християнський вівтар: 1 x Капюшон черниці
- Технологічний вівтар: 1 x Конденсатор
- Вівтар з інструментами: 1 x Ящик з інструментами

## Святі артефакти

### Броня хрестоносця
Застарілий комплект латної броні, який раніше використовувався в рамках священного хрестового походу. Забезпечує пристойний захист. Носіння цієї броні трохи сповільнить вашу швидкість руху.

### Нуль-стрижень
Обсидіановий стрижень буде вашим захистом від сил зла. [color=blue][bold] Тримаючи його в руках, ви станете повністю невразливими до ефектів магії. [/bold][/color]

Ви можете перетворити його на святу зброю за вашим вибором, поклавши його на вівтар!

## Обов'язки

- Церковні служби: Проводьте проповіді та співайте гімни.
- Прозелітизм: Більшість членів екіпажу — безбожні язичники, покажіть їм божу любов.
- Похоронні служби: Служба безпеки або медичний відділ можуть вимагати, щоб когось або щось... кремували, ознайомтеся зі своєю каплицею, щоб ви могли все зробити швидко!
- [bold] Метафізичне розслідування: Більшість членів екіпажу не знають про загрози, що походять від нечестивих, будьте напоготові до всього підозрілого. [/bold]

### Метафізичні загрози
Як капелан, ви є першою лінією оборони проти метафізичних загроз, [bold] готуйте свій Нуль-стрижень - час настав. [/bold]

[color=red][bold] Використання надмірної сили проти цілей, які ви не можете підтвердити як метафізичні загрози, може призвести до проблем із законом, будьте обережні та ретельно розслідуйте. [/bold][/color]

</Document>
