<Document>
# Капеллан
В бескрайней пустоте космоса человек начинает молиться... Особенно если его выбросили туда без скафандра.

Как капеллан, вы должны проповедовать какую-нибудь сумасшедшую религию, которую придумаете в раунде, через гарнитуру. Однако, кроме вашего офиса, адского крематория рядом с офисом и редко используемого морга, у вас нет доступа никуда.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Религии:
Вы можете проповедовать любые известные вам современные религии или придумать свою собственную! Главное — чтобы она не противоречила ценностям NanoTrasen, иначе вас могут отправить в бриг.

Если у вас ещё нет своей религии, постройте алтарь и найдите жертву для него:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
  </Box>

Эти алтари можно построить, поместив соответствующую жертву на базовый алтарь конвертации:

- Алтарь бананиума: 1 × бананиум
- Алтарь хаоса: 1 × плазма
- Алтарь друидов: 1 × деревянная доска
- Алтарь с клыками: 1 × сырое мясо
- Алтарь небес: 1 × шлем тамплиера
- Алтарь обслуживающего персонала: 1 × дешёвые изолированные перчатки
- Алтарь Нанотрасен: 1 × пласталль
- Алтарь космического христианина: 1 × капюшон монахини
- Алтарь технологии: 1 × конденсатор
- Алтарь инструментов: 1 × ящик с инструментами
- Алтарь механизма: 1 x маленькая батарея

## Священные артефакты

### Доспехи крестоносца
Устаревший набор лат, который использовался во времена священных походов. Обеспечивает приличную защиту. Ношение доспехов слегка замедляет вашу скорость передвижения.

### Маяк вооружений
Позволяет вам выбрать набор доспехов. Все доспехи имеют одинаковые характеристики.

### Жезл Нуля
Обсидиановый жезл — ваша защита от сил зла. [color=blue][bold] Если он у вас в руках, вы полностью защищены от магии. [/bold][/color]

Вы можете превратить его в священное оружие, положив на алтарь!

### Spirit Candles
You can craft a spirit candle by putting a candle on a skull. Spirit Candles are useful against evil spirits like Wraith.

When they are ignited, they create a 12x12 tile area that reveals evil spirits. It also has a special function when you use it in-hand.
By using it [bold]when an evil spirit is within(!!) your 12x12 area[/bold], it will make them corporeal.

It has 2 charges per spirit candle, and [bold]it only consumes a charge when you reveal the evil spirit[/bold].

It drops the skull once the candle has melted, so you can craft another one.

## Обязанности

- Богослужения: читать проповеди и петь гимны.
- Проповедь: большинство экипажа — безбожные язычники, покажите им любовь бога.
- Похоронные службы: службы безопасности или медицина могут попросить кого-то или что-то кремировать, ознакомьтесь с вашим Капелланским отделением, чтобы делать это быстро!
- [bold] Метафизическое расследование: большинство экипажа не знают об угрозах со стороны нечисти, будьте бдительны и следите за подозрительным. [/bold]

### Метафизические угрозы
Как капеллан, вы — первая линия защиты от метафизических угроз, [bold] приготовьте Жезл Нуля — время настало. [/bold]

[color=red][bold] Использование чрезмерной силы против целей, которые вы не можете подтвердить как метафизические угрозы, может привести к проблемам с законом. Будьте осторожны и тщательно расследуйте. [/bold][/color]

</Document>
