<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Тяжкие преступления

  [color=#bf4c4c][bold]301 - Похищение/Захват заложника[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Незаконное сдерживание, контроль или заточение раузмного существа против его воли.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]20:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] В случае нескольких заложников, стоит рассматривать это как Терроризм.

  [color=#ce3d3d][bold]311 - Убийство[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Убийство разумного существа со злым умыслом.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]20:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Явная попытка убийства (введение жертвы в тяжелое критическое состояние) так же попадает под данную статью, но к ней может быть применен срок не более чем 12 минут.

  [color=#060b06][bold]321 - Терроризм[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Действия, угрожающие причинением увечий или смертью; также, захват заложников, чтобы запугать или заставить гуманоида/ов совершить или воздержаться от совершения какого-либо действия.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]Перма[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] В том числе: экстремальный саботаж систем станции или запуск систем самоуничтожения(ядерной боеголовки). Убийство более трех членов экипажа.

  [color=#bf4c4c][bold]304 - Крупный саботаж[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: To cause massive damage to an area or major station system.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]18:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] В основном это используется при массивных взрывах или саботаже основных систем станции, таких как генераторы энергии, системы клонирования, подстанции отделов или манипуляции с атмосферой станции.

  [color=#bf4c4c][bold]307 - Подстрекательство к демонстрациям[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Действия, направленные на свержение или подрыв установленной системы подчинения без законных и/или легитимных оснований.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]15:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Призывы, организованный сбор, снабжение снаряжением или материалами, вооружение и иные явно выраженные подстрекательства к беспорядкам.

  [color=#ce3d3d][bold]317 - Крупный мятеж[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Участие или организация массовых беспорядков, повлекших за собой массовое причинение вреда экипажу и/или самой станции.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]Перма[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Применяется только в том случае, когда станция после беспордяков более не способна вернуться в нормальный рабочий режим.
</Document>
