<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Преступления низкой тяжести

  Если речь идет о мелких преступлениях, устраните проблему и предупредите нарушителя, чтобы он больше не пытался совершить преступление, а если он все равно продолжит его совершать позже, то лучше отправьте его за решетку.

  [color=#65b36c][bold]101 - Жестокость[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Причинение страданий - физических или моральных; разумному существу со злым умыслом.

  [bold]Максимальный срок заключения:[/bold] [color=#a4885c]5:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] под действие данной статьи попадают такие вещи, как: многочисленные попытки обезоружить, сбивание с ног, побои без использования холодного оружия; а так же систематические грубые оскорбления разумного гуманоида.

  [color=#65b36c][bold]102 - Кража[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Незаконное присвоение имущества или предметов без согласия его владельцев, либо законно ответственных за имущество.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]6:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Разница между мелкой и крупной кражей зависит от того, насколько важен украденный предмет: такие вещи, как инструменты, одежда и инвентарь, относятся к мелкой краже. В большинстве случаев достаточно задержать вора, вернуть украденную вещь и отпустить с предупреждением.

  [color=#65b36c][bold]103 - Проникновение[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Вход в зону, в которой нет права находиться по праву должности и/или не имея приглашения туда.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]3:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Лучше всего просто выдворить их с территории, если только это не неоднократное преступление.

  [color=#65b36c][bold]104 - Вандализм[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Порча, поверхностное повреждение, а так же утеря общественного имущества или имущества, принадлежащего другому лицу или отделу.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]4:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Нанесение граффити, разбивание стаканов в баре и разбрасывание аптечек в медблоке - это вандализм, а разбивание окна в космос или охраняемые зоны - нет и относится к Саботажу.

  [color=#65b36c][bold]105 - Хулиганство[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Умышленное и злонамеренное девиантное поведение, несущее ущерб сотрудникам и/или репутации Корпорации.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] По мере необходимости, но не более [color=#a4885c]8:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Под действие статьи попадают такие вещи, как: публичная нагота, провокационные кричалки, прямая помеха выполнению чьих-либо обязанностей (если идёт помеха Службе Безопасности, см. статью Воспрепятствование правосудию)

  [color=#65b36c][bold]106 - Владение ограниченным снаряжением[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Владение предметами ограниченного доступа или предметами, ограниченными для пользования определенным отделом станции.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]6:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Под действие статьи попадает незаконное владение предметами ограниченного доступа или предметами, представляющими особую ценность и/или опасность для прочего экипажа.

  [color=#65b36c][bold]107 - Неуважение к власти[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Неуважительное обращение по отношению к действующей власти и/или интересам НТ.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]3:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Множественные оскорбления власти, службы безопасности при исполнении. Любые провокационные кричалки или лестные отзывы о вражественных к НТ корпорациях покрываются этой статьей.

  [color=#43894a][bold]117 - Лжесвидетельство[/bold][/color]

  [bold]Описание[/bold]: Умышленное и злонамеренное лжесвидительствование на суде/допросе или в процессе передачи сведений в службу безопасности.

  [bold]Максимальный срок наказания:[/bold] [color=#a4885c]4:00[/color]

  [bold]Заметки:[/bold] Ложное свидетельство о чужих намерениях, передача ложных сведений, либо, наоборот, утаивание запрашиваемой информации, при том, что доказано, что обвиняемый ей обладает.
</Document>
