<Document>
  # Абдукторы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
  </Box>
  Абдукторы - это инопланетное общество, целью которого является каталогизация и эксперименты над персоналом секторов.
  Важно отметить: абдукторы, в отличие от большинства антагонистов, [color=red]НЕ ставят своей целью убийство людей[/color] и скорее заинтересованы в завершении своих экспериментов.
  Абдукторы не обладают способностью говорить и поэтому общаются с помощью более... мимических методов.

  ## Похищение

  Абдукторы начинают свой путь на корабле, находящемся неподалеку от станции. Используя [color=#a149bf]"Консоль наблюдения за людьми"[/color], вы можете найти одиноких жертв и [color=lightblue]варп[/color] рядом с ними, чтобы начать похищение.
  Чудо-прибор - основной инструмент похитителя. У него есть четыре режима, которые вы будете использовать для похищения:
  - [color=yellow]Stun[/color] - Оглушает жертву примерно на 5 секунд.
  - [color=pink]Restrain[/color] - связывает кисти рук жертвы слабыми тросами.
  - [color=blue]Sleep[/color] - Вызывает у жертвы состояние, похожее на сон.
  - [color=red]Harm[/color] - Поджигает цель, нанося урон. [bold]ИСПОЛЬЗУЙТЕ ТОЛЬКО В СЛУЧАЕ НЕОБХОДИМОСТИ[/bold].
  Когда цель обездвижена, вы можете использовать [italic]гизмо[/italic], чтобы вживить ей нано-трекер, вернуться на корабль, используя [color=lightblue]действие возврата[/color], а затем использовать гизмо на [color=#a149bf]консоли похитителя[/color].

  ## Эксперимент

  После того как вы подключили к консоли самый последний нано-трекер, выберите [bold]{ATTRACT}[/bold], чтобы перенести жертву на свой корабль.
  Теперь, когда жертва находится на борту корабля, рекомендуем вам:
  - Пристегнуть их к хирургическому столу.
  - Замените наручники на более качественные, имеющиеся на корабле.
  - Уберите все их вещи, которые могут повредить вам или тайне эксперимента.
  - Используя свои обширные хирургические знания, замените их сердце на железу. В отличие от обычных хирургов, вам не нужно снимать с них одежду, чтобы провести операцию.
  Наконец, перетащите жертву, над которой вы завершили эксперимент, в [color=#a149bf]Экспериментатор[/color], чтобы подтвердить результаты эксперимента на [color=#a149bf]Консоли Похитителя[/color] и отправить их обратно туда, где вы их нашли.

  ## Инструменты абдуктора

  Похитители имеют доступ к более совершенным инструментам, чем обычные хирурги или инженеры. Их хирургические инструменты быстрее, чем продвинутые хирургические инструменты, а из обычных инструментов можно использовать альтернативный режим мультиинструмента для взлома дверей.

  ## Избавление от абдукторов

  Как и [textlink="генокрады" link="Changelings"], похитители не защищены [textlink="космическим законом" link="SpaceLaw"] и могут быть свободно казнены.
  Кроме того, корабль похитителя - это физический объект в мире, и любой, у кого есть доступ к космическому кораблю, например [textlink="salvage" link="Salvage"], может столкнуться с ним в космосе и уничтожить его корабль.
</Document>
