<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Викрадачі

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorScientist"/>
  </Box>
  Викрадачі - це інопланетне суспільство, яке займається каталогізацією та експериментами над персоналом секторів.
  Важливо зазначити: викрадачі, на відміну від більшості антагоністів, [color=red]НЕ налаштовані на вбивство людей[/color], а зацікавлені виключно в завершенні своїх експериментів.

  Викрадачі не вміють говорити і тому спілкуються за допомогою телепатії.

  ## Викрадачі
  Існує три типи викрадачів: самотні викрадачі, вчені та агенти.
  - [color=#a4885c]Самотній викрадач[/color] - це викрадач-одинак, який не матиме підтримки чи союзників.
  - [color=#a4885c]Вчені[/color] - це групові викрадачі, які повинні підтримувати агента, перемикаючи свою броню та експериментуючи над екіпажем.
  - [color=#a4885c]Агенти[/color] - це групові викрадачі, які працюють над викраденням екіпажу для експериментів вченого.
  - Будь-який викрадач може виконати роль іншого у разі нещасної смерті.

  ## Викрадення

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wonderprod"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponAlien"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorGizmo"/>
  </Box>

  Викрадачі починають на своєму кораблі десь біля станції. Використовуючи [color=#a149bf]«Консоль спостереження за людьми»[/color], ви можете шукати жертв, які перебувають наодинці, і [color=lightblue]варпатися[/color] біля них, щоб почати викрадення.

  Вандерпрод - основний інструмент викрадача. Він має чотири режими, які ви будете використовувати для викрадення:
  - [color=yellow]{Оглушення}[/color] Оглушує жертву приблизно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Стримування}[/color] зв'язує руки жертви слабкими кабелями.
  - [color=blue]{Сон}[/color] Викликає у жертви стан, схожий на сон.
  - [color=red]{Шкода}[/color] Підпалює ціль, завдаючи шкоди. [bold]ВИКОРИСТОВУЙТЕ ТІЛЬКИ В РАЗІ НЕОБХІДНОСТІ.[/bold]

  Як тільки ціль знерухомлена, ви можете використовувати [italic]гізмо[/italic], щоб імплантувати їй нано-трекер, повернутися на свій корабель за допомогою [color=lightblue]дії повернення[/color], а потім використовувати гізмо на вашій [color=#a149bf]консолі викрадача[/color].

  У поганій ситуації ви можете використовувати інопланетний пістолет, щоб вибратися з халепи, він повністю пробиває броню, але має низьку ємність. [color=red]Ви тут не для того, щоб вбивати, використовуйте його економно.[/color]

  ## Експерименти

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorExperimentator"/>
  </Box>

  Після того, як ви підключили останній нано-трекер до консолі, виберіть [bold]{ПРИТЯГНУТИ}[/bold], щоб перемістити вашу жертву на свій корабель.

  Тепер, коли ваша жертва на борту, рекомендується:
  - Пристебніть їх до вашого хірургічного столу.
  - Замініть їхні наручники на наручники вищого класу, що надаються на кораблі.
  - Заберіть будь-які їхні речі, які можуть зашкодити вам або таємниці експерименту.
  - Використовуйте свої величезні хірургічні знання, щоб замінити їхнє серце на залозу. Вам не потрібно знімати з них одяг для операції, на відміну від звичайних хірургів.

  Нарешті, перетягніть жертву, над якою ви завершили експеримент, в [color=#a149bf]Експериментатор[/color], щоб підтвердити результати експерименту на [color=#a149bf]Консолі викрадача[/color] і відправити їх назад, де ви їх знайшли.

  ## Інструменти викрадача

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Silencer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyScalpelAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrowbarAbductor"/>
  </Box>

  Викрадачі мають доступ до більш досконалих інструментів, ніж звичайні хірурги чи інженери. Їхні хірургічні інструменти швидші за передові хірургічні інструменти, а з їхніх звичайних інструментів альтернативний режим мультитула можна використовувати для злому дверей.

  Ви також маєте доступ до глушника, який не дає екіпажу говорити, коли в них влучають.

  ## Як позбутися викрадача
  Як і [textlink="Перевертні" link="Changelings"], викрадачі не захищені [textlink="космічним законом" link="SpaceLaw"] і можуть бути страчені вільно.

  Крім того, корабель викрадача є фізичним об'єктом у світі, будь-хто, хто має доступ до космічного корабля, наприклад, [textlink="рятувальник" link="Salvage"], може зіткнутися з ним у космосі та розібрати його корабель.
</Document>
