<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 chromiumboy <50505512+chromiumboy@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Конфігуратор доступу
  Конфігуратор доступу - це інструмент, який використовується для визначення того, який тип персоналу може використовувати певні пристрої.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
  </Box>

  До пристроїв, що налаштовуються, належать шлюзи, захищені ящики та шафки, а також машини з обмеженим доступом.
  Примітка: Для зручності доступ до шлюзів можна налаштувати за допомогою [color=#a4885c]Мережевого конфігуратора[/color] (або мультитула).

  ## Де знайти конфігуратори доступу
  Кожна станція оснащена двома конфігураторами доступу. Перший знаходиться у головного інженера, а другий - у начальника відділу кадрів.

  ## Як користуватися конфігуратором доступу
  Щоб змінити пристрій за допомогою конфігуратора доступу:
  - Спочатку використовуйте конфігуратор доступу на обраному пристрої, щоб зв'язати їх разом. Це автоматично відкриє інтерфейс конфігуратора.
  - Далі вставте ID-карту в конфігуратор доступу.
  - Встановіть вимоги доступу підключеного пристрою. Які вимоги можна додати або видалити, залежатиме від привілеїв доступу вставленої ID-карти.
  - Будь-які внесені зміни будуть застосовані [color=#a4885c]негайно[/color] - просто вийміть ID-карту з конфігуратора доступу та закрийте інтерфейс, коли закінчите.

  ## Обмеження на зміну доступу
  З міркувань безпеки вставлена ID-карта повинна мати [bold]всі[/bold] вимоги доступу, які наразі активні на підключеному пристрої, щоб його змінити.

  Наприклад, пристрій, до якого мають доступ як науковий, так і медичний персонал, можна змінити лише за допомогою ID-карти, яка має доступ до [color=#a4885c]обох[/color] цих відділів.
  Конфігуратор доступу попередить користувача, якщо вставлена ID-карта не має достатніх привілеїв для зміни пристрою.

  Пристрій без встановлених вимог доступу, наприклад, шлюз загального доступу, можна змінити за допомогою будь-якої дійсної ID-карти станції.

  ## Ремонт зламаних зчитувачів ID-карт
  Агенти Синдикату можуть спробувати зламати пристрої з обмеженим доступом за допомогою [color=#a4885c]Руйнівника автентифікації[/color].
  Цей мерзенний інструмент повністю замикає будь-які зчитувачі ID-карт, прикріплені до пристрою, роблячи його доступним для всіх.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Щоб усунути пошкодження, вам зазвичай доведеться частково розібрати пристрій і зібрати його знову.
  Це скине вимоги доступу до значень за замовчуванням, що дозволить вам переналаштувати пристрій за потреби.

  ## Ремонт зламаних шлюзів
  Шлюзи можна відремонтувати кількома способами, якщо їхні вимоги доступу були змінені.

  Якщо у вас є конфігуратор доступу, ви можете за допомогою [color=#a4885c]викрутки[/color] зняти панель обслуговування шлюзу, а потім за допомогою конфігуратора доступу переналаштувати вимоги доступу шлюзу.
  Часткове розбирання не потрібне.

  Якщо у вас немає конфігуратора доступу, ви все одно можете полагодити шлюз, частково розібравши його, доки не знімете електроніку дверей, а потім зібравши його знову.
  Це скине шлюз до вимог доступу за замовчуванням, які були на початку зміни.

</Document>
