<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Повітряні тривоги
  Повітряна тривога - це пристрій, який забезпечує централізований моніторинг та контроль над усіма відповідними пристроями Atmos, пов'язаними з ним.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Використовуючи повітряну тривогу, Atmos може швидко та ефективно керувати атмосферою в певній зоні.

  У кімнаті часто встановлюється повітряна тривога на стіні для швидкого керування кількома пристроями в цій кімнаті.

  Ви можете побачити, як підключати пристрої, у посібнику [textlink="Підключення" link="Networking"].

  ## Інтерфейс користувача
  Взаємодія з повітряною тривогою відкриє меню з 3 розділами:
  - Вгорі: Поточний стан повітряної тривоги. Це включає поточний тиск і температуру в зоні, яку контролює повітряна тривога.
  - Посередині: Списки пов'язаних [textlink="Вентиляційних отворів" link="AirVent"] та [textlink="Очищувачів повітря" link="AirScrubber"], а також усі датчики, що звітують повітряній тривозі.
  - Внизу: Кнопки для керування режимами роботи повітряної тривоги, а також можливість перемикання автоматичної зміни режимів.

  ## Статус тривоги
  Повітряні тривоги швидко повідомляють про стан зони, яку вони контролюють, за допомогою кольору світла на пристрої:
  - [color=green]Нормальний[/color]: У зоні безпечно дихати.
  - [color=yellow]Попередження[/color]: Зона починає відхилятися від бажаної атмосфери і стає небезпечною.
  - [color=red]Небезпека[/color]: Зона більше не є безпечною, потрібні внутрішні органи та/або скафандри.

  Повітряні тривоги автоматично опускають (закривають) пов'язані [textlink="вогневі заслінки" link="FireAndGasControl"], коли досягається статус [color=Red]Небезпека[/color].
  Ці [textlink="вогневі заслінки" link="FireAndGasControl"] автоматично піднімаються (відкриваються), коли статус повертається до [color=green]Нормальний[/color].

  Повітряні тривоги мають [textlink="сигнальні" link="Networking"] виходи для кожного з трьох статусів, які можна використовувати для запуску інших [textlink="сигнальних" link="Networking"] пристроїв при зміні статусу.

  ## Датчики
  Усі [textlink="Вентиляційні отвори" link="AirVent"] та [textlink="Очищувачі повітря" link="AirScrubber"] мають вбудований датчик, який звітує повітряній тривозі.
  Ці датчики можна налаштувати на вкладці [bold]Датчики[/bold] меню повітряної тривоги.

  Статус повітряної тривоги безпосередньо визначається порогами на кожному датчику.
  Якщо датчик повідомляє про тиск, температуру або склад газу за межами встановлених порогів, повітряна тривога відповідно змінить свій статус.

  Ці пороги можна регулювати та вимикати за потреби.
  Наприклад, якщо ви контролюєте кімнату, яка природно має низьку температуру (наприклад, морозильну камеру) або високу температуру (наприклад, камеру згоряння), ви можете налаштувати температурні пороги відповідно до очікуваних значень.

  Датчик повітря також можна сконструювати та [textlink="підключити" link="Networking"] до повітряної тривоги.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Це корисно для моніторингу зон, де у вас ще немає вентиляційного отвору або скрубера.

  ## Режими роботи
  Для швидкого керування підключеними пристроями повітряні тривоги мають режими роботи, які швидко змінюють поведінку всіх пов'язаних пристроїв для досягнення бажаного ефекту.
  - Немає: Вимикає всі пристрої, пов'язані з повітряною тривогою.
  - Фільтрація: [textlink="Вентиляційні отвори" link="AirVent"] будуть увімкнені з їхньою зовнішньою межею, встановленою на стандартний атмосферний тиск. [textlink="Очищувачі повітря" link="AirScrubber"] будуть увімкнені та нормально очищатимуть усі відпрацьовані гази.
  - Фільтрація (широка): Те саме, що й фільтрація, але всі пов'язані [textlink="Очищувачі повітря" link="AirScrubber"] увімкнуть режим WideNet.
  - Заповнення: [textlink="Вентиляційні отвори" link="AirVent"] будуть увімкнені з їхньою зовнішньою межею, встановленою на максимальний тиск, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="Очищувачі повітря" link="AirScrubber"] будуть вимкнені.
  - Паніка: [textlink="Вентиляційні отвори" link="AirVent"] будуть вимкнені, а [textlink="Очищувачі повітря" link="AirScrubber"] будуть переведені в режим сифону.

  Повітряні тривоги автоматично перемикаються між режимами фільтрації та фільтрації (широкої) залежно від поточного стану зони, яку вони контролюють.
  - Якщо зона досягає статусу [color=red]Небезпека[/color] або вище, повітряна тривога переключиться в режим фільтрації (широкої).
  - Якщо зона досягає статусу [color=green]Нормальний[/color] або [color=yellow]Попередження[/color], повітряна тривога переключиться в режим фільтрації.

  Цю поведінку можна вимкнути, перемкнувши прапорець "Авто" в нижній частині меню повітряної тривоги.

  Відповідні поради щодо усунення [textlink="розгерметизації" link="Spacing"] та [textlink="пожеж" link="Fires"] можна знайти у відповідних посібниках.
</Document>
