<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Шлюзи
  Шлюзи використовуються для контролю доступу до різних зон станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзи можна відкрити за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] порожньою рукою, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color], якщо руки зайняті, або зіткнувшись зі шлюзом.

  Шлюзи відкриваються лише за наявності ID-карти з відповідним рівнем доступу.
  ID-карта повинна бути у вас в руці або в слоті для ID.
  У разі наявності кількох ID-карт шлюз перевірить їх усі, коли ви спробуєте його відкрити.
  Така ж поведінка стосується і ID-карт у КПК.

  Рівень доступу, необхідний для відкриття дверей, можна змінити за допомогою конфігуратора доступу або за допомогою мультитула на електроніці дверей шлюзу (що вимагає розбирання).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзи блокують потік газу, тому їх можна використовувати для герметизації зон у разі [textlink="пробою корпусу" link="Spacing"] або [textlink="пожежі." link="Fires"]
  Вони також зберігають газ на своїй плитці, навіть у закритому стані, тому будьте обережні, відкриваючи їх під час або після витоку газу.

  ## Блокування та аварійний доступ
  Шлюзи можна заблокувати, щоб запобігти їх відкриттю або злому вручну. Коли це відбувається, на верхній частині дверей шлюзу загоряються червоні вогні.

  Шлюзи також можна перевести в режим аварійного доступу. У цьому режимі будь-хто може відкрити шлюз, незалежно від рівня доступу. Коли це відбувається, на верхній частині дверей шлюзу блимають жовті вогні.

  ## Дистанційне керування
  Шлюзами можна керувати дистанційно, або за допомогою ШІ станції, або за допомогою пульта дистанційного керування дверима.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ШІ станції, який має дистанційне керування всіма шлюзами[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Дорогоцінні пульти від дверей. З необмеженою владою...[italic][/color]
  </Box>


  Керівники відділів зазвичай отримують пульти від дверей для свого відповідного відділу.

  Вони можуть відкривати, закривати, блокувати та встановлювати аварійний доступ за допомогою цих пультів.

  ## Зв'язування
  Шлюзи можна зв'язати за допомогою системи [textlink="Зв'язування" link="Networking"] з іншими пристроями.
  Це дозволяє правильно встановлювати шлюзи станції в космос або зв'язувати кілька шлюзів разом.

  ## Стилізація
  Шлюзи можуть мати різні стилі, що відповідають відділам станції. Стиль відділу зазвичай відображає необхідний рівень доступу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзи можна перефарбувати за допомогою розпилювача.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Проводка
  Шлюзи мають внутрішню проводку під панеллю обслуговування, яку можна відкрити за допомогою викрутки.
  Кожен дріт контролює певний аспект функціональності шлюзу.
  Коли ви або імпульсуєте, або перерізаєте, або лагодите дріт, це по-різному впливає на шлюз.

  Світлові індикатори поруч із проводами вказуватимуть на стан проводу:
  - Постійне світло вказує на те, що система функціонує нормально.
  - Миготливе світло вказує на несправність системи. Вона або не працює, або працює не так, як задумано.
  - Відсутність світла вказує на те, що система не живиться.

  Нижче наведено список проводів та їхніх функцій:

  [color=#a4885c]Дріт блокування (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс на дріт[/color]: Блокує або розблоковує двері.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Блокує двері.
  - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Нічого не робить.

  [color=#a4885c]Дріт живлення (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс на дріт[/color]: Вимикає живлення дверей на короткий час.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Або вимикає живлення дверей, якщо перерізані обидва дроти живлення, або викликає коротке замикання, якщо перерізаний лише один, вражаючи струмом людей без ізольованих рукавичок.
  - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Або відновлює живлення дверей, якщо перерізані обидва дроти живлення, або зупиняє коротке замикання, якщо перерізаний лише один.

  [color=#a4885c]Дріт журналу (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс на дріт[/color]: Тимчасово вимикає ведення журналу дверей.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Вимикає ведення журналу дверей.
  - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Повторно вмикає ведення журналу дверей.

  [color=#a4885c]Світло блокування (BLIT)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс на дріт[/color]: Тимчасово вимикає систему або вмикає її знову.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Запобігає ввімкненню світла блокування, яке повідомляє, чи заблоковані двері.
  - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Вмикає систему знову.

  [color=#a4885c]Світло таймера (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс на дріт[/color]: Тимчасово зменшує таймер дверей.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Вимикає таймер. Двері зачиняться, як тільки це буде безпечно.
  - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Повторно вмикає таймер.

  [color=#a4885c]Світло безпеки (SAFE)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс на дріт[/color]: Тимчасово вимикає систему безпеки.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Вимикає систему безпеки. Двері зачиняться, навіть якщо є перешкода.
  - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Повторно вмикає систему безпеки.

  [color=#a4885c]Світло доступу ШІ (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс на дріт[/color]: Нічого не робить.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Вимикає доступ ШІ. ШІ більше не може керувати дверима.
  - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Повторно вмикає доступ ШІ.

</Document>
