<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Очищувач повітря
  Очищувач повітря необхідний для підтримки атмосфери, вільної від відпрацьованих газів, що виділяються дихаючими істотами, та атмосферних порушень.
  Його основна робота - очищати небажані гази з атмосфери, в якій він знаходиться.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Для роботи очищувача повітря потрібне [textlink="живлення" link="Power"] через сусідній [textlink="кабель НН" link="VoltageNetworks"].

  Стандартна поведінка очищувача повітря - очищати всі гази, крім азоту та кисню, з атмосфери, в якій він знаходиться. Він продовжуватиме таку поведінку, якщо не отримає вказівки від [textlink="пов'язаної" link="Networking"] [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"].

  Скрубер можна заварити будь-яким зварювальним інструментом, щоб зупинити його роботу.

  ## Параметри конфігурації
  При [textlink="підключенні" link="Networking"] до [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"] очищувачі повітря отримують більше функціональних можливостей.

  Цільові гази для очищення можна визначити у випадаючому списку "Газові фільтри". Майте на увазі, що це скидається, якщо ви змінюєте режими [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"].

  Очищувачі повітря мають два варіанти "напрямку": очищення та сифонування.
  - Очищення очищає гази, як визначено в газових фільтрах.
  - Сифонування ігнорує всі газові фільтри і висмоктує всі гази з атмосфери.

  Обидва ці режими обмежені налаштуванням швидкості, яке визначає швидкість (у літрах), з якою скрубер всмоктує гази з відкритої атмосфери.

  Очищувачі повітря також мають налаштування "WideNet", яке розширює радіус дії скрубера. Зазвичай скрубер очищає атмосферу на одній плитці, на якій він знаходиться.
  У режимі WideNet скрубер очищає газ з 4 плиток, що оточують скрубер, як показано:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Це ефективно збільшує його загальну швидкість, оскільки очищувачі повітря тепер виконуватимуть свою роботу з очищення на 5 плитках одночасно.

  Скрубери, [textlink="підключені" link="Networking"] до [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"] в автоматичному режимі, автоматично вмикають режим WideNet у режимі "Фільтрація (широка)" [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"], коли в атмосфері виявляється висока концентрація небажаних газів.

  WideNet надзвичайно корисний для швидкого очищення великої кількості тритію з камер згоряння плазми.

</Document>
