<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Вентиляційний отвір
  Вентиляційний отвір - це стандартний вентиляційний отвір, який знаходиться у всіх приміщеннях, які ви хочете наповнити дихаючою атмосферою.
  Його основна робота - перекачувати гази в атмосферу, в якій він знаходиться, доки не буде досягнуто заданого тиску.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для роботи вентиляційного отвору потрібне [textlink="живлення" link="Power"] через сусідній [textlink="кабель НН" link="VoltageNetworks"].

  Вентиляційний отвір можна заварити будь-яким зварювальним інструментом, щоб зупинити його роботу.

  ## Стандартна робота
  Стандартна поведінка вентиляційного отвору - просто випускати газ у відкриту атмосферу при тиску [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Швидкість вентиляційного отвору залежить від різниці між подвоєним тиском підключеної [textlink="трубопровідної мережі" link="PipeNetworks"] та тиском відкритої атмосфери.
  Словесне рівняння:
  <Box>
    [italic]Швидкість = 2 × Тиск у трубопроводі - Тиск у відкритій атмосфері[/italic]
  </Box>

  Наприклад, це означає, що вентиляційний отвір не зможе накачати до 101,3 кПа, якщо газ усередині вентиляційного отвору опуститься нижче половини цього значення.

  ## Блокування тиску
  Вентиляційні отвори переходять у режим [color=red]блокування тиску[/color], коли тиск атмосфери, в якій вони знаходяться, опускається нижче [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Це робиться для того, щоб запобігти марній витраті корисних газів у космос, якщо приміщення не герметичне.
  Світлові індикатори на вентиляційному отворі стануть [color=yellow]жовтими[/color], щоб підкреслити цю зміну.

  Це можна [color=green]скасувати[/color], використовуючи викрутку на вентиляційному отворі або встановивши режим заповнення на підключеній [textlink="повітряній тривозі" link="AirAlarms"].

  Важливо зазначити, що вентиляційні отвори в режимі [color=red]блокування тиску[/color] все ще дуже повільно випускають газ.
  Кількість газу, що витікає, залежить від поточного тиску в трубопроводі, до якого вони підключені.

  ## Параметри конфігурації
  При [textlink="підключенні" link="Networking"] до [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"] вентиляційні отвори отримують більше функціональних можливостей.

  Вентиляційні отвори мають два варіанти "напрямку вентиляції": випуск і сифонування.
  - Випуск просто випускає гази в атмосферу з підключеного трубопроводу.
  - Сифонування висмоктує повітря з атмосфери в підключений трубопровід. Світлові індикатори на вентиляційному отворі стануть [color=red]червоними[/color], щоб підкреслити цю зміну.

  ## Межі тиску
  Вентиляційні отвори мають систему меж тиску, яка контролює тиск, при якому вентиляційний отвір буде нагнітати атмосферу або відбирати з підключеного трубопроводу. Ці обмеження враховуються як у режимі випуску, так і в режимі сифонування.

  Налаштування "PressureBound" має чотири варіанти:
  - ExternalBound змушує вентиляційний отвір дотримуватися меж тиску, визначених у записі External bound.
  - InternalBound змушує вентиляційний отвір дотримуватися меж тиску, визначених у записі Internal bound.
  - Both змушує вентиляційний отвір дотримуватися меж тиску, визначених як у записах External, так і Internal bound.
  - NoBound змушує вентиляційний отвір не дотримуватися жодних обмежень.

  Коли вентиляційний отвір знаходиться в режимі випуску:
  - Якщо зовнішній тиск встановлено на 101,3 кПа, вентиляційний отвір не буде нагнітати атмосферу вище 101,3 кПа.
  - Якщо внутрішній тиск встановлено на 50 кПа, вентиляційний отвір не буде відбирати газ із підключеної труби, якщо її тиск нижче 50 кПа.

  Коли вентиляційний отвір знаходиться в режимі сифонування:
  - Якщо зовнішній тиск встановлено на 101,3 кПа, вентиляційний отвір буде відкачувати гази, доки атмосфера не досягне 101,3 кПа.
  - Якщо внутрішній тиск встановлено на 50 кПа, вентиляційний отвір не буде подавати гази в трубопровід, якщо його тиск вище 50 кПа.

  Якщо ви все ще не розібралися з межами тиску, ось простий спосіб подумати про це:
  - Ви можете думати про зовнішню межу як про верхню межу для відкритої атмосфери. "Я не буду нагнітати відкриту атмосферу вище цього тиску або відбирати з атмосфери нижче цього тиску".
  - Ви можете думати про внутрішню межу як про нижню межу для підключеного трубопроводу. "Я не буду відбирати з мого джерела нижче цього тиску або подавати повітря в трубопровід вище цього тиску".
  - Налаштування "Межа тиску" просто визначають, які обмеження дотримуватися або ігнорувати.

</Document>
