<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Комп'ютер атмосферних сповіщень
  Комп'ютер атмосферних сповіщень - це комп'ютер, який показує інформацію про всі повітряні та пожежні тривоги на станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  Це корисний інструмент для швидкого виявлення зон, що потребують уваги.

  Комп'ютер атмосферних сповіщень часто знаходиться в Атмосферіці і використовується техніками з атмосферики для моніторингу атмосфери на всій станції.
  Однак це також хороший індикатор для загальних інженерів для оцінки пошкоджень станції.

  Комп'ютер відображає списки повітряних тривог на рівнях [color=orange]Попередження[/color] та [color=red]Небезпека[/color]. Крім того, комп'ютер відображає розташування всіх повітряних тривог, позначених кольором залежно від їхнього поточного стану.

  Повітряні тривоги зі звичайним статусом приховані за замовчуванням.
  Ви можете перемкнути видимість звичайних повітряних тривог, налаштувавши фільтри внизу інтерфейсу.

  Карта малює рамку навколо зони, яку контролює повітряна тривога, що може допомогти визначити зону, яка знаходиться в небезпеці.
  Ця рамка змінюватиме колір залежно від стану повітряної тривоги.

  Якщо повітряна тривога не живиться, вона відображається сірим кольором у списку та на карті.

  Натискання на повітряну тривогу в списку або на карті покаже детальну інформацію про атмосферу в цій зоні, що може допомогти оцінити тип надзвичайної ситуації, що відбувається.

  Список спрацьованих [textlink="пожежних тривог" link="FireAndGasControl"] також відображається на комп'ютері атмосферних сповіщень в окремій вкладці, що може бути використано для швидкого виявлення зон, які можуть горіти.

  Ви можете вимкнути певні тривоги (наприклад, тривоги, що контролюють камери згоряння та морозильні камери), натиснувши на тривогу в списку та натиснувши кнопку "Вимкнути сповіщення".
  Це приховає тривогу зі списку, але вона все одно буде видима на карті.
</Document>
