<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Інструменти Atmos
  Техніки з атмосферики мають той самий основний набір інструментів, що й інженери, але вони також мають доступ до двох нових інструментів: проектора голофана та газоаналізатора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Проектор голофана
  Проектор голофана - це інструмент, який може проектувати бар'єр з твердого світла, що блокує потік повітря та газу, але при цьому дозволяє людям проходити.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Це надзвичайно корисно для переміщення між [textlink="буферами вогневих заслінок" link="FireAndGasControl"] без витоку газу між кімнатами, а також для сповіщення звичайного екіпажу про те, що кімната може бути небезпечною для входу.
  Його також можна використовувати для створення тимчасового бар'єру, що дозволяє екіпажу швидко переміщатися між розгерметизованою та нерозгерметизованою зонами без ризику витоку повітря з інших кімнат.

  Він має внутрішній заряд, який виснажується з кожним використанням, але його можна перезарядити, вийнявши елемент живлення та вставивши його в зарядний пристрій або перезарядний пристрій.

  Голофани, розміщені поруч із [textlink="вогневою заслінкою" link="FireAndGasControl"], деактивують блокування вогневої заслінки, дозволяючи відкривати її вручну.

  ## Газоаналізатор
  Газоаналізатор - це інструмент, який можна використовувати для аналізу складу газу у відкритій атмосфері або будь-якому [textlink="атмосферному пристрої" link="GasManipulation"], що містить газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Ви можете використовувати газоаналізатор, натиснувши на [textlink="пристрій" link="GasManipulation"], що містить газ, або натиснувши на повітря в кімнаті.

  При використанні газоаналізатор повідомить про:
  - Об'єм вимірюваного пристрою (не об'єм газу!)
  - Загальний тиск газу в кПа
  - Температуру газу в Кельвінах (К) і Цельсіях (C)
  - Точний склад газу в молярних кількостях і у відсотках від загального об'єму газу

  У нижній частині інтерфейсу газоаналізатор відображатиме візуальну індикацію різних [textlink="газів" link="Gasses"], присутніх у складі, а також їхні відносні концентрації.

  Коли газоаналізатор аналізує бінарні та трійчасті [textlink="пристрої" link="GasManipulation"] (пристрої з двома та трьома входами/виходами), він відображатиме склад кожного входу/виходу окремо. Це корисно для усунення несправностей у налаштуваннях [textlink="змішування та фільтрації" link="MixingAndFiltering"] газу.

</Document>
