<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Монітор атмосферної мережі
  Монітор атмосферної мережі - це комп'ютер, який показує інформацію про контрольовані [textlink="трубопровідні мережі" link="PipeNetworks"] по всій станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Це корисний інструмент для швидкого вимірювання температури, тиску та складу газів у [textlink="трубопровідних мережах" link="PipeNetworks"] станції, а також для відстеження їх поширення по станції.

  ## Перераховані мережі
  Монітор атмосферної мережі відображає список усіх контрольованих [textlink="трубопровідних мереж" link="PipeNetworks"] на станції.

  Кожна мережа має свій колір та назву, що відповідають назві та кольору датчика газової труби, який її контролює.
  Щоб змінити назву або колір мережі, ви можете перейменувати її за допомогою маркувальника або змінити колір за допомогою розпилювача фарби.

  Натискання на мережу покаже детальну інформацію про неї, а також підсвітить мережу на карті станції.

  Ця інформація включає молярну кількість газу в усій мережі, а також склад газу в мережі.
  Це може бути надзвичайно корисним для моніторингу важливих мереж, таких як розподільча мережа, яка не може функціонувати належним чином при тиску нижче певного рівня.

  ## Карта станції
  Монітор атмосферної мережі відображає розташування всіх [textlink="трубопровідних мереж" link="PipeNetworks"] на карті станції, а також будь-яких пристроїв на основі труб.
  Зауважте, що для видимості на карті трубопровідній мережі не обов'язково мати підключений датчик газової труби.

  Ці пристрої пофарбовані на карті відповідно до їхнього кольору на станції, що допомагає ідентифікувати окремі [textlink="трубопровідні мережі" link="PipeNetworks"] та підключені до них пристрої.

  Пристрої на основі труб згруповані в легенді карти за їх функціями:
  - [bold]Мережевий отвір[/bold] - це пристрій, який з'єднує трубопровідну мережу з атмосферою станції. Наприклад, [textlink="Вентиляційні отвори" link="AirVents"], [textlink="Пасивні вентиляційні отвори" link="PassiveVent"] та [textlink="Повітряні інжектори" link="AirInjector"].
  - [bold]Повітряний скрубер[/bold] - це просто [textlink="Повітряний скрубер" link="AirScrubber"].
  - [bold]Регулятор потоку[/bold] - це пристрій, який контролює потік газу через трубопровідну мережу. Наприклад, [textlink="Газові насоси" link="Pumps"], [textlink="Газові клапани" link="Valves"] та [textlink="Газові змішувачі/фільтри" link="MixingAndFiltering"]. Стрілка на пристрої вказує напрямок потоку газу. Це також часто визначає, де трубопровідна мережа розділена або розгалужена.
  - [bold]Терморегулятор[/bold] - це будь-який пристрій, який впливає на температуру газу в трубопровідній мережі. Наприклад, [textlink="Термомашини" link="Thermomachines"], [textlink="Радіатори" link="Radiators"] і навіть медичні кріокапсули.

  ## Датчики газових труб
  Монітори атмосферної мережі збирають дані про [textlink="трубопровідні мережі" link="PipeNetworks"] за допомогою датчиків газових труб.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  За замовчуванням на станції повинні бути встановлені датчики газових труб на всіх основних [textlink="трубопровідних мережах" link="PipeNetworks"]. Прикладами є розподільча та відпрацьована мережі.

  Якщо ви хочете контролювати нову мережу, ви можете встановити датчик газової труби, і він автоматично стане видимим на моніторі атмосферної мережі.
  Переконайтеся, що ви встановлюєте датчик на тій трубопровідній мережі, яку хочете контролювати.
  [textlink="Трубопровідні мережі" link="PipeNetworks"] можна легко розділити простим газовим насосом або клапаном, що може призвести до того, що датчик буде повідомляти дані про зовсім іншу мережу.

</Document>
