<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Розширення та ремонт станцій
  У Space Station 14 гравці часто хочуть розширити станцію або відремонтувати пробоїни, залишені метеорами чи іншими пошкодженнями.

  ## Решітка
  Решітка - це гола конструкція з прутів, розміщена в порожньому просторі. Вона використовується як фундамент для будівництва та кріплення об'єктів на станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  Ви можете створити решітку, розміщуючи прути в порожньому просторі за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Пам'ятайте, що ви можете виготовити сталеві листи в прути за допомогою меню будівництва.

  Решітка не може утримувати тиск, і всі гази будуть витікати через неї в космос.

  Ви можете використовувати кусачки для видалення решітки, використовуючи [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на них.

  Якщо гра не дозволяє вам розмістити решітку, це тому, що інша відокремлена сітка знаходиться занадто близько до сітки, яку ви намагаєтеся розширити. Ви можете використовувати кусачки, щоб видалити заважаючу сітку.

  ## Плити корпусу
  Плити корпусу - це міцний фундамент для станції, на якому тримаються всі інші частини станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Решітку можна перетворити на плити корпусу, використовуючи на ній сталь або майже будь-який тип плитки для підлоги, натиснувши [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Це перетворить решітку на плиту корпусу, яка може утримувати тиск і гази.

  Рекомендується використовувати плитки для підлоги для заміни решітки замість сталевих листів, оскільки ви можете виготовити 4 плитки для підлоги з одного сталевого листа.

  Ви можете використовувати RCD для розбирання плит корпусу на решітку.


</Document>
