<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Контроль пожежі та газу
  На жаль, [textlink="пожежі" link="Fires"], [textlink="розгерметизація" link="Spacing"] та інші [textlink="атмосферні порушення" link="AtmosphericUpsets"] є звичайним явищем на станції.
  Ці порушення можуть швидко поширюватися по всій станції та робити атмосферу непридатною для життя екіпажу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для боротьби з цим на станціях є різноманітні пристрої, що допомагають запобігти поширенню цих порушень.

  ## Протипожежні шлюзи
  Протипожежні шлюзи - це простий та ефективний спосіб запобігання поширенню пожеж по всій станції.

  На основі умов, що визначаються протипожежним шлюзом, або за інструкцією від підключеної [textlink="повітряної" link="AirAlarms"] або пожежної тривоги, вони можуть перекривати секції станції для запобігання поширенню небезпечних умов.

  ## Секціонування станції
  Протипожежні шлюзи навмисно розміщуються в ключових місцях для поділу станції на секції. Відкриті простори, такі як коридори або променади, поділяються на менші секції. Це запобігає поширенню небезпечних умов на всю станцію через з'єднані кімнати, коридори та інші відкриті простори.

  ## Основна робота
  Коли протипожежні шлюзи не підключені до [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"] або пожежної тривоги, вони функціонують на основі умов, які вони відчувають. Протипожежні шлюзи опустяться (закриються), якщо:
  - Різниця температур між двома сторонами протипожежного шлюзу становить [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] або більше.
  - Різниця тисків між двома сторонами протипожежного шлюзу становить [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] або більше.

  Якщо ці умови зберігаються, протипожежний шлюз перейде в режим блокування. Протипожежні шлюзи в режимі блокування матимуть [color=red]червоні[/color] вогні і їх не можна буде відкрити вручну. Їх можуть відкрити лише особи з доступом до інженерного відділу або за допомогою лома.

  Протипожежні шлюзи в режимі блокування не можна відкрити за допомогою доступу до інженерного відділу, якщо вони знеструмлені. Лише лом може відкрити знеструмлений протипожежний шлюз у режимі блокування.

  Якщо умови між двома сторонами протипожежного шлюзу повернуться до прийнятних значень, протипожежний шлюз вимкне режим блокування, і його зможе відкрити будь-хто.
  Зауважте, що це означає лише те, що умови однакові по обидва боки протипожежного шлюзу, а не те, що вони безпечні.

  Поширеним прикладом цього є протипожежний шлюз, який відкрився через те, що обидві сторони були піддані впливу космосу.

  ## Підключення до повітряної та пожежної тривоги
  Протипожежні шлюзи можна підключити до [textlink="повітряних тривог" link="AirAlarms"] та пожежних тривог, щоб отримувати інструкції про те, коли опускатися.
  Протипожежні шлюзи використовують [textlink="систему списків" link="Networking"], і ви можете підключити ці пристрої за допомогою мультитула або мережевого конфігуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Кожен протипожежний шлюз має свою унікальну адресу. Процес підключення вентиляційних отворів, скруберів та датчиків до повітряних тривог дуже схожий.

  ## Робота під час повітряної тривоги
  При підключенні до повітряної тривоги протипожежні шлюзи також будуть опускатися за командою підключеної [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"].

  Протипожежні шлюзи опустяться, якщо повітряна тривога досягне стану тривоги [color=red]Небезпека[/color]. Протипожежні шлюзи залишатимуться опущеними, доки повітряна тривога не повернеться до стану тривоги [color=green]Зелений[/color].

  Протипожежні шлюзи, що перебувають у режимі блокування, не піднімуться, навіть якщо повітряна тривога повернеться до стану [color=green]Зелений[/color]. Навіть якщо різниця тисків буде усунена, протипожежний шлюз залишатиметься опущеним, доки повітряна тривога не надішле повторно зелений сигнал тривоги.

  ## Робота під час пожежної тривоги
  При підключенні до пожежної тривоги протипожежні шлюзи опустяться, якщо спрацює пожежна тривога. Протипожежні шлюзи залишатимуться опущеними, доки пожежну тривогу не буде скинуто.

  ## Пожежні тривоги
  Пожежні тривоги - це пристрої, які можна використовувати для централізованого керування всіма підключеними протипожежними шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Пристрої з датчиками можна [textlink="підключити" link="Networking"] до пожежних тривог, що спрацює пожежну тривогу, якщо датчик увійде в поріг температури [color=red]Небезпека[/color], як визначено його датчиками.

  Коли спрацьовує пожежна тривога, всі підключені протипожежні шлюзи будуть перекриті станом тривоги [color=red]Небезпека[/color] і опустяться.

  Тривога автоматично скинеться, коли датчик повернеться до порогу температури [color=green]Нормальний[/color].

  Ви можете спрацювати та скинути пожежну тривогу вручну, взаємодіючи з нею.

  Це можна використовувати для швидкого опускання протипожежних шлюзів у кімнаті вручну або для їх підняття після усунення несправності.
</Document>
