<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 MjrLandWhale <brandonemitch@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Пожежі
  Пожежі, мабуть, є найнебезпечнішим атмосферним порушенням, яке може статися на станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Вони часто створюють гази високого тиску та високої температури, які можуть швидко поширитися по всій станції, якщо протипожежні шлюзи або двері необережно відкрити, навіть на мить.

  Якщо люди потрапляють у вогонь, вони можуть швидко стати недієздатними, померти і навіть перетворитися на попіл, що робить їх неможливими для реанімації.

  ## Боротьба з пожежами
  Ключовими елементами пожежі є паливо та кисень.
  Усунення будь-якого з цих двох елементів загасить пожежу.
  Наприклад, пожежі, до яких не надходить кисень, повільно згаснуть самі по собі, а пожежі, у яких немає палива, також згаснуть.

  Винесення вогню в космос загасить його, оскільки весь газ просто вийде в космос.
  Потім ви можете [textlink="виправити" link="ExpandingRepairingStation"] [textlink="розгерметизацію" link="Spacing"] і відновити тиск у зоні.

  ## Поради
  - [bold]Знайте ознаки майбутньої пожежі.[/bold] Якщо зона заповнена легкозаймистими газами, це лише питання часу, коли необережний пасажир її підпалить. Спробуйте ізолювати зону та якомога швидше вичистити гази.
  - [bold]Запобігайте поширенню газів за допомогою голографічного проектора.[/bold] Пропускання газів через протипожежний шлюз може зробити інші кімнати небезпечними, навіть на мить. Це збільшує кількість кімнат, які вам доведеться ремонтувати.
</Document>
