<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX_7 <sn1.test.preria.2002@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Гази
  Гази є критично важливою частиною роботи станції.
  Ви можете знати їх як те, чим ви дихаєте, але вони також використовуються багатьма іншими способами.

  Гази мають певні властивості, які роблять їх корисними для різних завдань.
  Атмосферний відділ також може синтезувати екзотичні гази з інших газів, які можна використовувати для спеціальних цілей.

  ## Кисень
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Поширений газ, який використовується більшістю видів на станції для дихання.

  Кисень є окислювачем, що означає, що він підтримує горіння.
  Це робить його корисним при зливанні газів у камері згоряння та небезпечним при змішуванні з легкозаймистими газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Інертний газ, що використовується разом з киснем для створення дихаючої атмосфери.

  Азот дуже стабільний і становить більшу частину стандартної дихаючої атмосфери.

  Деякі види, такі як слимаки, дихають азотом, а вид Вокс вимагає для дихання виключно азот.

  ## Повітряна суміш
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Суміш газів, яка є дихаючою для більшості видів на станції.
  Вона складається з 21% кисню та 79% азоту.


  ## Вуглекислий газ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Відпрацьований газ, що виробляється більшістю видів на станції. Поширений побічний продукт горіння.

  Незважаючи на те, що він здається марним, деякі відділи використовують його у своїй роботі.

  ## Водяна пара
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Поширений газ, що утворюється при спалюванні плазми та інших процесах.

  Водяна пара має хорошу питому теплоємність порівняно з іншими газами, що робить її корисною для переміщення тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Дуже легкозаймистий газ, який використовується в багатьох процесах на станції.

  Інженерний відділ використовує цей газ для виробництва енергії та створення екзотичних газів.

  Його спалювання генерує багато тепла, а також побічні продукти у вигляді газів, таких як вуглекислий газ, водяна пара та тритій, залежно від ефективності згоряння.

  Плазмовий газ також має хорошу питому теплоємність, що робить його корисним для переміщення тепла.

  ## Тритій
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Надзвичайно легкозаймистий радіоактивний газ, який використовується для створення фрезону.

  Його можна отримати, спалюючи 1% плазми та 96% або більше кисню в камері згоряння (ідеальне співвідношення - 3% плазми до 97% кисню). Ви можете видобути цей газ за допомогою скруберів.

  Його можна використовувати для створення фрезонового газу в складному процесі змішування.

  ## Плуоксій
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Плуоксій - це нереактивний замінник кисню, який доставляє у вісім разів більше O2 в кров, при мінімальному тиску всього 3 кПа, необхідному для внутрішніх органів.

  Плуоксій можна створити, піддавши O2, CO2 та тритій разом екзотермічній реакції при температурі від 50 K до 273 K. Крім того, плуоксій також створюється суперматерією, коли присутні кисень та CO2.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Дуже затребуваний газ через складність його створення та численні властивості.

  Він має надзвичайно високу питому теплоємність, що робить його чудовим для переміщення великої кількості тепла.

  Фрезон може поєднуватися в повітрі з азотом, утворюючи закис азоту, а також значно охолоджуючи повітря до температур нижче нуля.

  Фрезон дуже складно створити, для цього потрібна суміш тритію, кисню та азоту, точно налаштована для створення газу.
  Якщо ви хочете створити цей газ самостійно, ось що вам потрібно знати:
  - Фрезон утворюється при поєднанні кисню, тритію та азоту.
  - Тритій та кисень змішуються у співвідношенні приблизно 1:8.
  - Азот необхідний як каталізатор реакції. Кількість споживаного азоту залежить від ефективності реакції.
  - Реакція фрезону відбувається лише при кріогенних температурах, нижче 73.15 K. Ефективність реакції (скільки фрезону утворюється) залежить від температури. Чим ближче до 73.15 K, тим більше фрезону утворюється і тим менше споживається азоту.

  Пам'ятайте, атмосферний контроль - це все про експерименти та оптимізацію процесів. Пробуйте, доки не вийде!

  ## Закис азоту
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Рекреаційний та відпрацьований газ, що виробляється слимаками та поєднанням фрезону та азоту.

  ## BZ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ BZ є потужним галюциногеном, а також снодійним для слимаків. Він виготовляється з плазми та закису азоту. Він токсичний для дихання і викликає подразнення дихальних шляхів та кашель. BZ часто використовується як інгредієнт у більш складних газових реакціях.

  ## Гелій
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HealiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Гелій - це червоний газ, що утворюється з BZ та фрезону в холодних умовах, який діє як сильний снодійний засіб, одночасно загоюючи опіки, синці та пошкодження від токсинів. Надмірне вживання призведе до сп'яніння.

  ## Аміак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, що утворюється при розкладанні тіл. Може бути сконденсований для створення аміаку, який можна використовувати для очищення космосу.

  ## Нітрій
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitriumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Виготовлений з тритію, азоту та BZ, нітрій є газоподібним стимулятором, який при вдиханні може підвищити швидкість та витривалість. При низьких концентраціях нітрій збільшить вашу максимальну швидкість бігу, поки ви здорові та не маєте пошкоджень. Крім того, при трохи вищих концентраціях дихання нітрієм запобігатиме сонливості. При високих концентраціях дихання ним почне відключати легені людини, викликаючи задуху.
  Нітрій розкладається на азот та водяну пару при контакті з киснем кімнатної температури. Ця реакція може виробляти значну кількість тепла, роблячи станцію некомфортно теплою у разі витоку.

</Document>
