<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Перевірка живлення
  Інженери можуть перевіряти мережу живлення, щоб побачити корисну статистику про неї.
  Це може допомогти інженерам діагностувати проблеми з живленням та знаходити першопричини проблем.

  ## Комп'ютер моніторингу живлення
  Комп'ютер моніторингу живлення - це пристрій, який можна використовувати для перевірки всіх мереж живлення на станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Комп'ютер моніторингу живлення має два основні розділи: карту станції та статистику живлення.

  Карта станції показує:
  - Схему станції з виділеними [color=green]низьковольтними[/color], [color=yellow]середньовольтними[/color] та [color=orange]високовольтними[/color] [textlink="мережами напруги" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Усі АРС, SMES та підстанції." link="VoltageNetworks"]
  - Усі [textlink="виробники" link="Generators"] енергії, підключені до станції (зауважте, що вони не обов'язково повинні бути підключені до мережі живлення, щоб бути показаними).

  Статистика живлення показує:
  - Загальну потужність [textlink="генератора" link="Generators"], тобто те, що генератори наразі виробляють для задоволення попиту мережі.
  - Загальне використання [textlink="батареї" link="PowerStorage"], тобто кількість енергії, що споживається від батарей. Мережі, повністю живлені від генераторів, показуватимуть низьке використання батарей.
  - Загальне навантаження мережі, тобто кількість енергії, що запитується станцією.

  В ідеальній ситуації загальна потужність генератора повинна відповідати загальному навантаженню мережі, а загальне використання батареї повинно бути низьким.
  Використовуючи ці три статистичні дані, інженери можуть отримати точне уявлення про ситуацію з живленням на станції.
  Наприклад:
  - Якщо загальна потужність генератора нижча за загальне навантаження мережі, станція перебуває в дефіциті енергії.
  - Якщо загальне використання батареї високе, станція споживає енергію від батарей, щоб компенсувати різницю.
  - Якщо воно дорівнює нулю, а навантаження генератора нижче загального навантаження мережі, то станція активно перебуває в стані відключення, оскільки батареї повністю розряджені.
  - Якщо загальна потужність генератора вища за загальне навантаження мережі, SMES заряджаються.

  ## Вкладки пристроїв
  Комп'ютер моніторингу живлення має вкладки для кожної категорії пристроїв на станції.
  Перехід по цих вкладках живлення покаже статистику живлення для кожної категорії пристроїв.
  Наприклад:
  - Натискання на джерело покаже, куди це джерело подає живлення та скільки енергії воно подає. Це також виділить пристрої, підключені до цього джерела.
  - Натискання на SMES, підстанцію або АРС покаже дві мережі живлення, до яких він підключений, скільки енергії він отримує та скільки енергії він розподіляє, а також точні пристрої, які здійснюють обмін з цільовим пристроєм.

  ## Перевірка за допомогою мультитула
  Мультитул можна використовувати для перевірки кабелів живлення, щоб побачити їхню статистику живлення.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Коли ви натискаєте на кабель мультитулом, він покаже статистику живлення кабелю. Це включає:
  - Поточне постачання, тобто кількість енергії, що надається джерелом.
  - Поточне постачання від батарей, тобто кількість енергії, що споживається від батарей.
  - Теоретичне постачання, тобто максимальна кількість енергії, яку джерело могло б надати за потреби.
  - Ідеальне споживання, тобто поточний попит на кабель.
  - Вхідне сховище, тобто ємність батарей, які наразі заряджаються.
  - Вихідне сховище, тобто ємність батарей, які наразі розряджаються.

  Зауважте, що ця інформація стосується лише тієї мережі напруги, яку ви перевірили.
  Кабель [color=green]низької напруги[/color] (який, ймовірно, обслуговує лише кілька кімнат) не покаже тієї ж статистики, що й кабель [color=orange]високої напруги[/color] (який обслуговує всю станцію).

  Це корисна інформація, яку слід пам'ятати, оскільки вона може допомогти вам усунути несправності, чому "ця кімната живиться, а ця ні!"

</Document>
