<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Змішування та фільтрація
  Газові змішувачі та фільтри є важливими інструментами для маніпулювання складом газів у [textlink="трубопровідній мережі" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Газовий змішувач
  Газові змішувачі використовуються для поєднання газів у певних співвідношеннях у [textlink="трубопровідній мережі." link="PipeNetworks"]
  Вони необхідні для створення контрольованих газових сумішей для різних застосувань.

  Газові змішувачі мають 3 з'єднання: 2 входи та 1 вихід, як показано нижче:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Основний" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вихід" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Бічний"/>
</Box>

  Газові змішувачі все одно дотримуватимуться запитаної газової суміші, навіть якщо один із вхідних газів недоступний. Наприклад:
  - Якщо запитана суміш становить 22% кисню та 78% азоту, але кисень недоступний, змішувач не працюватиме, доки не з'явиться кисень.
  - Якщо кисень доступний, але при тиску, нижчому за необхідний для створення належної суміші при запитаному тиску, змішувач все одно створить суміш, але вихідний тиск буде нижчим за запитаний.

  Газові змішувачі також змішують гази на основі тиску, а не молів. Це може спричинити проблеми, якщо гази мають різну температуру. Наприклад:
  - Припустимо, газовому змішувачу було доручено змішати кисень та азот у співвідношенні 1:2 при певному тиску.
  - У цьому випадку температура азоту вдвічі вища за температуру кисню.
  - Гарячіший газ має більший тиск, а отже, менше молів на об'єм, ніж кисень.
  - Через це азот матиме вдвічі менше молів порівняно з киснем, коли газовий змішувач спробує створити суміш.
  - Вихід буде 1:1 замість 1:2. У вас буде 1 моль азоту на 1 моль кисню замість 2 молів азоту на 1 моль кисню.

  Газові змішувачі можна використовувати в різних сферах застосування, наприклад:
  - Змішування кисню та азоту для створення дихаючої атмосфери
  - Змішування кисню та плазми для спалювання плазми з метою створення тритію

  ## Газовий фільтр
  Газові фільтри використовуються для відділення газів із суміші в [textlink="трубопровідній мережі." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вхід" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вихід" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Відфільтрований вихід"/>
  </Box>

  Газові фільтри блокуються і не фільтруватимуть газ, якщо будь-який з виходів заблокований.

  Газові фільтри можна використовувати в різних сферах застосування, наприклад:
  - Фільтрація небажаних газів з [textlink="трубопровідної мережі" link="PipeNetworks"]
  - Відокремлення певних газів для зберігання в мережі переробки станції
</Document>
