<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AJCM-git <60196617+AJCM-git@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Julian Giebel <juliangiebel@live.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Мережева взаємодія
  На станції пристрої повинні спілкуватися один з одним для виконання своїх функцій.
  [textlink="Повітряні тривоги" link="AirAlarms"] повинні спілкуватися зі своїми відповідними пристроями, [textlink="двері" link="Airlocks"] повинні бути пов'язані для створення належних шлюзів, і багато іншого.

  Це робиться за допомогою двох систем: системи зв'язку та системи списків.

  Ви можете використовувати мультитул або мережевий конфігуратор для взаємодії з цими системами.
  Ви можете перемикатися між різними системами за допомогою [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] або навівши курсор на пристрій і використовуючи [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Деякі пристрої вимагатимуть доступу для зв'язування пристроїв з ними.
  Наприклад, вам потрібен доступ до атмосферного відділу, щоб зв'язати пристрої з [textlink="повітряною тривогою" link="AirAlarms"].
  Для дверей вам знадобиться рівень доступу дверей, до яких ви підключаєтеся.

  ## Система зв'язку
  Система зв'язку використовується для явного зв'язування двох пристроїв, наприклад, зв'язування дверей з іншими дверима.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  У системі зв'язку пристрої мають [bold]порти[/bold], які можуть надсилати або отримувати сигнали.

  Наведення курсору на порт покаже підказку, яка пояснює, що робить порт.
  Наприклад, вихідні порти вказуватимуть умови, за яких вони надсилатимуть сигнал, а вхідні порти вказуватимуть, що пристрій робитиме, якщо отримає сигнал.

  ## Система списків
  Система списків використовується для зв'язування кількох пристроїв з одним основним пристроєм, наприклад, зв'язування кількох атмосферних пристроїв з повітряною тривогою.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Кожен пристрій має свою унікальну адресу, яка використовується для його ідентифікації в системі списків. Коли ви зв'язуєте пристрій з основним пристроєм, ви додаєте адресу пристрою до списку пристроїв, з якими основний пристрій буде спілкуватися.

  Ви можете зберегти адресу пристрою у своєму інструменті, взаємодіючи з пристроєм за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Після того, як у вас є список пристроїв, збережених у вашому інструменті, ви можете зв'язати їх з основним пристроєм, взаємодіючи з основним пристроєм за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], що відкриє інтерфейс.

  Інтерфейс має кілька опцій:
  - Встановити: Перезаписує поточний список пов'язаних пристроїв пристроями, збереженими в інструменті.
  - Додати: Додає пристрої, збережені в інструменті, до поточного списку пов'язаних пристроїв.
  - Очистити: Видаляє всі пов'язані пристрої з повітряної тривоги.
  - Копіювати: Копіює список поточних пов'язаних пристроїв до інструменту.
  - Показати: Малює лінію між основним пристроєм та всіма пов'язаними пристроями. Це корисно для візуалізації зони, яку охоплює повітряна тривога.

  Якщо вам потрібно очистити свій інструмент, ви можете натиснути [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на інструменті або використати [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], щоб відкрити список збережених пристроїв, а потім натиснути кнопку "Очистити".
</Document>
