<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Пневматичний клапан
  Пневматичний клапан - це двонаправлений клапан, керований за допомогою вхідного тиску.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматичний клапан має 3 з'єднання: вхід, вихід та керування.
  Сторона "входу" буде з'єднанням входу/виходу з найвищим тиском і може мінятися сторонами, роблячи клапан двонаправленим.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вхід/Вихід"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Керування" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вхід/Вихід"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]відкриється[/color], коли тиск на вихідній стороні буде нижчим за тиск на стороні керування на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан [color=red]закриється[/color], коли тиск на вихідній стороні досягне тиску на стороні керування в межах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Наприклад, пневматичний клапан з тиском керування 500 кПа відкриється, коли вихідний тиск буде 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] або нижче, і закриється, коли вихідний тиск буде 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] або вище.

  Тиск керування клапана визначається з'єднанням з трубопроводом, і тому його можна регулювати на ходу за допомогою [textlink="насоса" link="Pumps"] або іншого джерела керування тиском.

  ## Відмінності від насосів

  Пневматичний клапан відрізняється від [textlink="насоса" link="Pumps"], який переміщує газ за рахунок роботи.
  Пневматичний клапан - це пасивний пристрій, який переміщує газ на основі вищого тиску вхідного газу, і тому іноді може заповнювати об'єми швидше, ніж [textlink="насос" link="Pumps"].

  Наприклад, пневматичний клапан з тиском керування 500 кПа заповнить об'єм швидше, ніж насос тиску, встановлений на 500 кПа.
  Однак [textlink="насос" link="Pumps"] зможе точніше підтримувати тиск в об'ємі.

  Пневматичний клапан можна використовувати в різних сферах застосування, наприклад:
  - Для автоматичного випуску газів у камері згоряння на основі вхідного сигналу керування
  - Швидке заповнення об'єму на основі настроюваного тиску керування

</Document>
