<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Зберігання енергії
  Через [textlink="нарощування потужності" link="Ramping"] важливо мати пристрої для зберігання енергії, щоб згладжувати стрибки та спади у споживанні енергії, а також забезпечувати енергією в разі її дефіциту.

  Кожен трансформатор для свого відповідного рівня потужності ([color=orange]ВН[/color], [color=yellow]СН[/color] та [color=green]НН[/color]) має приєднану невелику батарею для обробки незначних стрибків та спадів; однак це не є життєздатним у разі великого дефіциту в мережі.

  ## SMES

  Надпровідний магнітний накопичувач енергії (SMES) - це пристрій, який може зберігати велику кількість енергії та швидко її вивільняти.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для зарядки блоку SMES необхідно подати живлення [color=orange]ВН[/color] до кабельного терміналу, спрямованого на блок SMES. SMES буде споживати енергію з терміналу та відправляти її знизу.

  Термінал забезпечить, щоб [color=orange]вхід ВН[/color] та [color=orange]вихід ВН[/color] не з'єднувалися.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вихід"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вхід"/>
    </Box>
  </Box>

  SMES можуть зберігати [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] енергії та можуть видавати максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] потужності.

  Якщо батарея повна, SMES буде пропускати енергію, яку він отримує від вхідного кабелю, до вихідного кабелю. У разі дефіциту енергії SMES буде нарощувати потужність, щоб доповнити споживання енергії.

  ## Просунутий SMES
  Просунутий блок SMES - це більш досконала версія блоку SMES, яка може зберігати ще більше енергії.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Вони в основному використовуються в масивах SMES станції для зберігання великої кількості енергії для енергосистеми станції.
  Вони допомагають виграти час інженерам для налаштування живлення на початку раунду або для забезпечення енергією в разі дефіциту протягом тривалого періоду часу.

  Просунуті SMES можуть зберігати [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] енергії та можуть видавати максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] потужності.

  Майте на увазі, що це не чарівне вирішення проблеми дефіциту енергії, і вони не можуть зберігати нескінченну енергію.
  Навантаження станції швидко розрядить ці батареї, якщо їх частково не підтримує джерело живлення.
</Document>
