<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Насоси
  Насоси є основним способом активного переміщення газів через [textlink="трубопровідну мережу." link="PipeNetworks"]
  Вони забирають газ з одного боку і перекачують його на інший.
  Існує два різних типи насосів:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос тиску"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="об'ємний насос"/>
  </Box>

  Деякі важливі моменти, які слід зазначити про насоси:
  - Насоси [color=#a4885c]потребують живлення[/color] через сусідній кабель НН для функціонування.
  - Насоси виводять газ на стороні з червоною смугою.
  - Газ не може рухатися назад через насоси (хоча, якщо ви використовуєте насос виключно для цього, вам слід використовувати [textlink="пасивний затвор" link="PassiveGate"] замість нього).
  - Насоси не можуть переміщувати гази в труби з тиском або об'ємом, що перевищують їх [color=#a4885c]ліміт[/color]. Це призводить до їх [color=red]блокування[/color].

  Насоси показуватимуть кольорову анімацію, коли вони працюють.
  Якщо у них немає газу для перекачування або вони заблоковані, вони показуватимуть миготливу [color=red]червону[/color] анімацію.
  Насоси, які вимкнені, не мають живлення або не закріплені, не показуватимуть жодної анімації.

  ## Насоси тиску
  Насоси тиску є найпоширенішим типом насосів.
  Вони переміщують газ на основі [color=#a4885c]тиску[/color], що робить їх корисними для контролю точного тиску в трубі або для створення вакууму.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос тиску"/>
  </Box>

  Насос тиску [color=red]не може[/color] переміщувати газ у трубу, тиск у якій вищий або дорівнює тиску, встановленому на насосі.

  Наприклад, насос тиску не може перекачувати газ у трубу, яка наразі має тиск 500 кПа, якщо насос тиску встановлений на 500 кПа.

  Насоси тиску можуть перекачувати до максимального тиску [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Вони [color=red]блокуються[/color], якщо намагаються проштовхнути газ у трубу з тиском, вищим за цей.

  ## Об'ємні насоси
  Об'ємні насоси є альтернативним насосом, що переміщує газ на основі [color=#a4885c]об'єму[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="об'ємний насос"/>
  </Box>

  Вони надзвичайно корисні для швидкого переміщення великих об'ємів газу.
  Зазвичай вони можуть досягати вищого тиску, ніж насос тиску.

  Хоча об'ємні насоси працюють за принципом об'єму, вони [color=red]блокуються[/color], якщо намагаються проштовхнути газ у трубу з тиском, вищим за [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
