<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Шатл-крафт

  Будівництво шатла є простим, хоча й досить дорогим і важким для виконання протягом години.

  Це хороша діяльність, якщо у вас є значна кількість вільного часу і ви хочете трохи виклику.

  ## Початок роботи
  <Box>Необхідні частини:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Додаткові частини:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="освітлення"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Фундамент
  Для цього кроку вам знадобляться сталеві листи, металеві стрижні та плитка для підлоги (за бажанням).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Вийдіть у космос зі сталевими листами та металевими стрижнями в руках і клацніть на краю станції, щоб розмістити решітку.

  Розмістіть лінію решітки приблизно на 3-4 плитки від станції, а потім почніть будувати платформу з решітки.

  Продовжуйте робити це, доки у вас не буде платформи розміром щонайменше 3x3, яка з'єднана зі станцією однією лінією решітки.

  Після того, як ви закінчите будувати основу свого шатла, ви можете використовувати кусачки, щоб перерізати з'єднувальну решітку, яка з'єднує ваш новий корабель і станцію.

  Ця платформа вважається іншою сіткою від станції і, таким чином, не матиме гравітації та не буде утримуватися на місці якорем станції — вона може вільно пересуватися.

  Ви можете розширити свою платформу з решітки, клацнувши трохи за її межами з кількома стрижнями в руках.

  ## Док-порти
  Шлюзи шатлів служать док-портами, де кораблі можуть безпечно причалювати до станцій.

  Орієнтація док-портів важлива, оскільки вона визначає, з якого боку шатл буде причалювати.

  Маленький виступ внизу док-порту визначає напрямок док-порту.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Керування напрямком
  Звідти, як тільки ви отримаєте бажану форму, винесіть і встановіть двигуни по краях.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Хороша ідея встановити чотири двигуни, по одному з кожного боку платформи, щоб забезпечити можливість руху в будь-якому напрямку.

  Вони повинні бути спрямовані назовні в космос, щоб функціонувати, і не спрацюють, якщо на шляху сопла є плитка.
  Ви можете обертати двигуни — навіть закріплені — за допомогою [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] або [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] для обертання за годинниковою стрілкою або проти годинникової стрілки.

  Двигуни можна вимкнути або ввімкнути за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] порожньою рукою або [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Керування обертанням
  Тепер, коли у вас є керування напрямком, вам потрібно встановити гіроскоп для керування обертанням.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
  Розташування гіроскопа не таке важливе, як двигунів, але він повинен бути десь зручним для доступу та живлення.

  Зауважте, що для об'єктів великої маси вам може знадобитися більше одного гіроскопа для ефективного обертання.

  ## Живлення
  Тепер, коли у вас є всі системи, вам потрібно їх живити.

  Для невеликих шатлів хорошим вибором є портативний генератор типу J.R.P.A.C.M.A.N. Він забезпечує пряме живлення НН, тому вам не доведеться турбуватися про трансформатори.
  Паливо для генератора також зазвичай можна знайти в технічних тунелях.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Однак деякі станції надають набагато кращі генератори та компактні рішення, такі як АПУ шатла або статичний генератор.
  Вони видають ВН і повинні бути знижені до СН та НН.
  На щастя, ці станції також зазвичай надають настінні плати підстанцій для цієї мети.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Пілотування
  Нарешті, встановіть комп'ютер шатла там, де це зручно, і переконайтеся, що всі ваші двигуни та гіроскопи отримують живлення (не забудьте підключити мережі СН та НН!).
  Якщо так, вітаю! У вас повинен бути функціональний шатл!

  Зробити його придатним для життя та гарним на вигляд залишається вправою для читача.
</Document>
