<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Двигун на сингулярності
  Двигун на сингулярності — це потужний генератор, який використовує утриману сингулярність для виробництва енергії для станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Він генерує енергію, збираючи випромінювання, що випускається сингулярністю, за допомогою радіаційних колекторів та газоподібної плазми.

  ## Запуск двигуна на сингулярності
  Щоб запустити двигун на сингулярності, інженери повинні виконати наступні кроки:
  - Розмістити генератор сингулярності в центрі поля утримання. На деяких станціях генератор вже встановлений, тоді як на інших інженерам доводиться приносити його з холодного сховища.
  - Увімкнути чотири генератори поля утримання.
  - Увімкнути та заблокувати випромінювачі.
  - Переконатися, що генератори поля утримання створили поле утримання навколо сингулярності.
  - Увімкнути радіаційні колектори. Для виробництва енергії їм потрібна плазма. Вони можуть бути не заправлені, тому не забудьте їх заправити.
  - Побудувати прискорювач частинок.
  - Увімкнути комп'ютер керування прискорювачем частинок і встановити бажаний рівень потужності.

  Після виконання цих кроків двигун на сингулярності почне виробляти енергію для станції.
  Обов'язково стежте за рівнем потужності сингулярності та полем утримання, щоб запобігти її втечі та руйнуванню станції.
  Часто перевіряйте та заправляйте колектори, оскільки з часом у них закінчиться плазма.

  ## Поле утримання
  Щоб запобігти втечі сингулярності та руйнуванню станції, інженери повинні утримувати її в полі утримання.

  Рекомендується використовувати поле утримання максимального розміру для сингулярності. Якщо поле буде меншим, сингулярність може вирости за його межі та втекти.

  Генератори поля утримання повинні бути розташовані у формі квадрата з відстанню 7 плиток між кожним генератором.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Рівні потужності та розпад
  Оскільки сингулярності випромінюють радіацію, вони розпадаються, втрачаючи потужність з часом.

  Щоб протидіяти цьому розпаду, прискорювач частинок випускає частинки, які стикаються з сингулярністю, живлячи та підтримуючи її.

  Сингулярності мають визначені рівні потужності, які визначають їх випромінювання.
  Інженери можуть збільшувати або зменшувати рівень потужності сингулярності, регулюючи рівень потужності на комп'ютері керування прискорювачем частинок.

  Прискорювачі частинок зазвичай працюють на рівнях потужності від 1 до 3, що відповідає рівню потужності від 1 до 3 для сингулярності.

  Рівні потужності також визначають, наскільки великою є сингулярність, причому вищі рівні потужності підтримують більші сингулярності, здатні виробляти більше енергії.

  ## Виробництво енергії
  Двигун на сингулярності виробляє енергію, захоплюючи випромінювання, що випускається нею, за допомогою радіаційних колекторів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Для функціонування їм потрібна газоподібна плазма. Контейнери з плазмою, прикріплені до колекторів, повинні бути заповнені плазмою для виробництва енергії.

  Ви можете увімкнути колектори, взаємодіючи з ними за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Ви також можете вийняти бак, взаємодіючи з колектором за допомогою [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Звідси ви можете заправити бак плазмою за допомогою плазмової каністри та знову вставити його в колектор.

  Максимальна потужність, яку може виробляти радіаційний колектор, визначається:
  - Кількістю радіації, яку він захоплює (що фактично є рівнем потужності сингулярності)
  - Кількістю плазми в підключеному баку

  З часом колектор вичерпає плазму з бака, що зменшить його ефективну вихідну потужність.
  Зрештою бак спорожніє, і колектор перестане виробляти енергію. Не забувайте часто заправляти бак!

  ## Захист від радіації
  Сингулярність випромінює величезну кількість радіації, яка може вбити членів екіпажу, які не носять належного захисту.
  Обов'язково надягайте радіаційний костюм або інженерний скафандр під час роботи поблизу сингулярності.
  Це не повністю нейтралізує радіацію, але зменшить шкоду, яку ви отримуєте.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Головний інженер має спеціальний скафандр, який нейтралізує всю радіаційну шкоду, що дозволяє йому працювати поблизу сингулярності, не боячись накопичення радіаційної шкоди з часом.

  ## Властивості сингулярності
  Сингулярність має кілька властивостей, які роблять її одночасно небезпечною та корисною для виробництва енергії:
  - Вона має сильне гравітаційне тяжіння, яке може засмоктувати об'єкти та членів екіпажу.
  - Вона має горизонт подій, який може назавжди знищити будь-який об'єкт, що його торкнеться, будь то член екіпажу чи обладнання станції. Будь-який об'єкт, поглинений сингулярністю, втрачається назавжди і живить сингулярність.
  - Вона постійно випромінює радіацію, яка може зашкодити членам екіпажу, які не носять належного захисту.
  - Сингулярність може з часом розпадатися, втрачаючи потужність та випромінювання.

  ## Випущена сингулярність (Сінгулуз)
  Якщо сингулярність вирветься з поля утримання, вона почне поглинати станцію, знищуючи все на своєму шляху.
  Чим більше вона поглинає, тим більшою стає, що ускладнює її потенційне повторне утримання.

  Сингулярність можна знищити, вистріливши в неї античастинками за допомогою портативного сповільнювача частинок, але це ризикована та небезпечна операція, яка вимагає ретельного планування та виконання.
  Часто для знищення сингулярності потрібно кілька сповільнювачів, що стріляють одночасно.

  Портативні сповільнювачі частинок можна або дослідити та виготовити у відділі досліджень, або купити в Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
