<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Двигун на сингулярності / Тесла-двигун

  Двигун на сингулярності / Тесла-двигун може давати [color=#a4885c]нескінченну енергію[/color] протягом усієї зміни, що робить його цінним активом для станції.

  Він також може [color=red]зруйнувати всю станцію[/color] з такою ж легкістю і вимагає ретельної підготовки та моніторингу, щоб запобігти [bold]витоку[/bold].

  # Налаштування
  Обидва двигуни мають однакові основні етапи налаштування, але мають різні підсистеми та вимоги.

  ## Поле утримання
  Поле утримання — це багатоплиткове променеве поле, яке відштовхує сингулярність або теслу, не даючи їм вирватися.

  Лазери випромінювачів та поля утримання також можуть завдати шкоди та/або відправити вас у глибокий космос; [color=#a4885c]уникайте дотику до них[/color], коли вони активні.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Поля утримання генеруються між активними генераторами поля утримання, які живляться від випромінювачів.

  Генератор поля утримання може генерувати поле утримання, якщо:
  - Генератор увімкнено,
  - інший генератор поля знаходиться в межах 8 плиток,
  - і генератори поля знаходяться на одній кардинальній осі.

  Це означає, що максимальна довжина поля утримання становить 7 плиток.

  Ви можете увімкнути генератор поля утримання, взаємодіючи з ним за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Генератори поля утримання не працюватимуть, якщо їх не увімкнути, навіть якщо їх вразить випромінювач. Не забудьте увімкнути генератор поля!

  Генератор поля утримання має внутрішній рівень енергії, який заповнюється ударом випромінювача. Коли генератор поля утримання має достатньо накопиченої енергії, він генерує поле утримання.

  Цей рівень енергії з часом природним чином зменшуватиметься, і поле зникне, коли рівень енергії досягне нуля після затримки.

  Коли поле утримання активне, ви не можете вимкнути генератор поля або відкріпити його. Ви повинні дочекатися, поки поле розпадеться, перш ніж зможете вимкнути генератор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Випромінювачі
  Випромінювачі — це пристрої, які живлять генератори поля утримання.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Випромінювачі підключаються до кабелів середньої напруги і випромінюють лазери, доки вони мають живлення та увімкнені.

  Рекомендується [color=#a4885c]заблокувати випромінювачі[/color] за допомогою [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], щоб запобігти витоку сингулярності або тесли зловмисниками, які просто вимкнуть поле.

  ## Прискорювач частинок
  Прискорювач частинок (ПЧ) — це багатоплиткова структура, яка запускає прискорені частинки зі своїх випромінювачів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  На деяких станціях вже є незавершений ПЧ.
  Щоб завершити його, спочатку переконайтеся, що під блоком живлення ПЧ є кабель середньої напруги, закріпіть усі частини, а потім додайте кабель низької напруги до кожної частини.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Потім за допомогою викрутки закрутіть панелі.
  [color=#a4885c]Проскануйте частини[/color] за допомогою комп'ютера керування ПЧ, щоб перевірити, чи він працює (ПЧ не функціонуватиме, якщо ви його не проскануєте!).
  Якщо він відображається як неповний, перевірте, чого не вистачає.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
