<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Сонячні панелі
  Сонячні панелі — це пасивне джерело енергії з низьким рівнем обслуговування, яке генерує енергію від сонячного світла.

  Вони є відновлюваним джерелом енергії, яке можна використовувати для доповнення генераторів в енергосистемі станції.
  Це надзвичайно корисно, оскільки, хоча більшість генераторів спалюють певний вид палива в тій чи іншій формі, сонячні панелі генерують енергію безкоштовно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Генерація енергії
  Сонячні панелі генерують енергію залежно від їхнього відносного кута до сонця та того, чи закриті вони іншими об'єктами.

  Через це ви можете побачити, що деякі панелі генерують 0 Вт енергії, тоді як інші генерують набагато більше.
  Це тому, що станція закриває деякі панелі, тому не варто про це сильно турбуватися.
  Більшість станцій мають сонячні батареї, розміщені з усіх боків станції, тому завжди генерується певна кількість енергії.

  При прямому попаданні сонячних променів без затінення об'єктами звичайні сонячні панелі можуть генерувати [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] енергії.

  Сонячні панелі генерують [color=orange]високовольтну енергію[/color] і, як наслідок, вимагають прокладання під ними [color=orange]високовольтного дроту[/color] для підключення до енергосистеми станції.

  ## Енергетичний міст
  На перший погляд сонячні панелі можуть здатися непотрібним джерелом енергії.
  Зрештою, у нас є ця гігантська чорна діра в центрі станції.
  Навіщо морочитися з налаштуванням сонячних панелей, коли ми можемо використовувати її?

  Ідеально налаштовувати сонячні панелі разом з [textlink="АМЕ" link="AME"] з кількох причин:
  - Наявність активних сонячних панелей разом з [textlink="АМЕ" link="AME"] значно збільшує час роботи акумуляторів станції, ніж просто [textlink="АМЕ" link="AME"] поодинці. Це може дати інженерам більше часу на налаштування більших джерел енергії.
  - Наявність активних сонячних панелей може зменшити навантаження на інші виробники енергії в мережі. Наприклад, якщо сонячні батареї виробляють достатньо енергії, щоб задовольнити половину потреб станції, це відображається у зменшеному навантаженні на інші двигуни, що може зменшити кількість палива, яке вони спалюють.


  ## Регулювання панелей
  Оскільки станція обертається навколо зірки, положення сонця в космосі з часом змінюється.
  Сонячні панелі повинні бути спрямовані прямо на сонце, щоб ефективно генерувати енергію, і вони повинні рухатися з часом, щоб встигати за положенням сонця.

  Кут, під яким спрямовані сонячні панелі, можна регулювати на комп'ютері керування сонячними панелями.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Ви також можете регулювати швидкість, з якою панелі рухаються, щоб відстежувати сонце.

  Швидкість, з якою сонце рухається навколо станції, змінюється кожну зміну, тому розраховуйте час положення сонця та відповідно регулюйте швидкість.

  Комп'ютер керування сонячними панелями також повідомляє про загальну потужність, що генерується сонячними панелями.

  ## Будівництво

  Сонячні панелі можна побудувати, використовуючи два скляні листи на сонячній збірці.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Ви можете придбати сонячні збірки в Карго.

  ## Ремонт
  Сонячні панелі іноді можуть бути пошкоджені і потребувати ремонту.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Щоб їх полагодити, ви можете використовувати лом, щоб витягнути розбиті скляні осколки з панелі.
  Зваріть ці скляні осколки в скляні листи, а потім використовуйте їх для створення нової панелі.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Налаштування масивів сонячних панелей
  Масиви сонячних панелей зазвичай знаходяться на зовнішній стороні станції і використовуються для генерації великої кількості безкоштовної енергії для станції.

  Ви можете або вийти до них у відкритий космос ззовні, або пройти через технічні тунелі станції, щоб дістатися до них.
  Машинні відділення сонячних батарей часто позначені знаками і закриті за інженерним доступом.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  На початку зміни сонячні панелі неправильно вирівняні та відключені від мережі.
  Вам потрібно буде вирівняти їх і підключити до енергосистеми станції, щоб почати генерувати енергію.

  Зазвичай це включає прокладання лінії [color=orange]високовольтного дроту[/color] до панелей з машинного відділення сонячних батарей, а потім використання комп'ютера керування сонячними панелями для вирівнювання панелей.

  Машинні відділення сонячних батарей часто мають поблизу комп'ютер керування сонячними панелями, а також [textlink="СМЕС" link="PowerStorage"] для зберігання енергії, що генерується панелями, для подальшого використання.

  ## Модернізація сонячних панелей
  Сонячні панелі можна модернізувати, щоб збільшити їхню вихідну потужність.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Це можна зробити, замінивши скляні листи в сонячній збірці на плазмові або уранові скляні листи.

  Плазмові та уранові сонячні панелі генерують [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] та [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] енергії відповідно.
  Вони також набагато міцніші за звичайні сонячні панелі.
</Document>
