<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Розгерметизація
  Розгерметизація - це найпоширеніший вид атмосферних порушень, що може статися на станції.

  Хоча пошкодження, що спричинило розгерметизацію, часто вимагає багато часу для [textlink="виправлення" link="ExpandingRepairingStation"], саму проблему розгерметизації можна швидко вирішити, просто відновивши тиск у зоні.

  Виправлення розгерметизації зазвичай складається з двох простих кроків:

  1. Визначте зону, що зазнала розгерметизації, та [textlink="залатайте пробоїну." link="ExpandingRepairingStation"]

  - Якщо у вас виникають труднощі з пошуком пробоїни, ви можете уважно прислухатися до потоку повітря, що мчить повз вас, якщо повітря наразі витікає в космос.
  - Шукайте будь-які отвори під балками, які може бути важко побачити.

  2. Відновіть тиск у зоні.

  - [textlink="Вентиляційні отвори" link="AirVent"] переходять у режим блокування за тиском, щоб не втрачати більше повітря через розгерметизацію, тому вам доведеться скасувати блокування вентиляційних отворів, щоб відновити тиск у зоні. Ви можете зробити це, встановивши підключену [textlink="повітряну сигналізацію" link="AirAlarms"] в режим заповнення, або клацнувши правою кнопкою миші на вентиляційному отворі та вибравши 'Зняти блокування за тиском', щоб тимчасово скасувати його вручну.

  ## Чого слід уникати
  - Майте на увазі, що хоча у вас є нескінченний запас [textlink="видобутого газу" link="GasMiningAndStorage"], його не вистачить, щоб швидко заповнити кілька кімнат одночасно. Встановлення [textlink="повітряних сигналізацій" link="AirAlarms"] в режим заповнення [italic]перед[/italic] виправленням основної проблеми часто призводить до марної трати часу та газу.

  - Залишення [textlink="повітряних сигналізацій" link="AirAlarms"] в режимі заповнення без нагляду може призвести до надлишкового тиску в кімнаті, що потенційно може зашкодити екіпажу, якщо ситуація вийде з-під контролю.

</Document>
