<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 JIPDawg <51352440+JIPDawg@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Термоелектричний генератор (ТЕГ)

  ТЕГ генерує енергію шляхом обміну тепла між гарячими та холодними газами.
  На станції гарячий газ зазвичай створюється шляхом спалювання плазми, а масив [textlink="теплообмінних" link="Radiators"] труб у космосі випромінює тепло для охолодження циркулюючих газів.

  ТЕГ значною мірою покладається на [textlink="атмосферні" link="Atmospherics"] [textlink="трубопроводи." link="Pipes"]
  Єдиним справді особливим компонентом є ядро генератора та циркулятори; решта - це стандартне атмосферне обладнання.
  Зауважте, що хоча точне компонування може значно відрізнятися залежно від станції, загальні компоненти та налаштування зазвичай однакові.

  ## Генератор

  Сам основний генератор - це машина, що складається з 3 основних частин: центрального генератора та двох "циркуляторів", у такому розташуванні:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркулятори приймають гарячий або холодний газ і пропускають його через машину для обміну тепла.
  Потім газ виходить з іншого кінця циркулятора. Генератор виробляє фактичну потужність і видає її через [color=orange]високовольтний дріт[/color].

  Зауважте, що циркулятори [color=#a4885c]спрямовані[/color]: вони пропускають газ лише в один бік.
  Ви можете побачити цей напрямок у грі, оглянувши сам циркулятор.
  Для входу та виходу потрібна різниця тисків, тому насоси зазвичай надаються і повинні бути увімкнені.

  Немає переваги, яка сторона повинна бути гарячою чи холодною, потрібна лише різниця температур між ними.
  Гази у двох "контурах" ніколи не змішуються, [color=#a4885c]між ними відбувається лише обмін енергією[/color].
  Гаряча сторона охолоне, холодна - нагріється.

  ## Труби

  Тут є 2 основні [textlink="трубопровідні мережі" link="PipeNetworks"], про які варто турбуватися: [color=red]Гарячий контур[/color] (де газ буде спалюватися для отримання тепла) та [color=cyan]Холодний контур[/color] (де циркулюючий, нагрітий відпрацьований газ буде або видалятися в космос, або охолоджуватися).
  Переконайтеся, що [color=#a4885c][bold]обидві [textlink="трубопровідні мережі" link="PipeNetworks"] НЕ змішуються[/bold][/color], оскільки через ТЕГ між ними має передаватися лише тепло.

  # Гарячий контур

  Як, я впевнений, колись сказала мудра людина: найкращий спосіб зробити щось гарячим - це підпалити його.
  Ну, залежно від контексту, це може бути не дуже мудро, але, на щастя, у вашому інженерному відділі є все необхідне, щоб зробити це мудро.

  Як зазначено вище, існує багато різних схем, яких можна дотримуватися для нагрівання (або охолодження) газів; ця частина посібника охоплюватиме деякі поширені методи, які часто можна побачити для гарячого контуру, що включають [color=red]камеру згоряння[/color].

  Примітка: плазмові пожежі горять відносно прохолодно порівняно, наприклад, з тритієвими пожежами.
  Можливо, доцільно видобувати тритій з установки для видобутку та реагувати з ним з киснем, щоб отримати справді пекельні температури для виробництва енергії.

  ## Камера згоряння

  Камера згоряння є кращим методом для нагрівання газів, і вона також широко використовується для інших цілей. (див.: виробництво тритію)

  Більшість (якщо не всі) станції мають камеру згоряння, відокремлену від основного атмосферного блоку 1-широкою рознесеною сіткою, щоб запобігти потоку окропу гарячого газу в Атмос у разі прориву. Камери складаються з 3 важливих частин:
  - [textlink="Інжектор повітря" link="AirInjector"]/[textlink="Пасивний вентиль" link="PassiveVent"]
  - Космічний вентиль
  - Масив [textlink="скруберів" link="AirScrubber"]

  Ось один шар прикладу налаштування:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  [textlink="Інжектор повітря" link="AirInjector"] (або [textlink="пасивний вентиль" link="PassiveVent"]) впорскує повітря (або дозволяє повітрю текти) в камеру згоряння.
  Будь-який з них слід доповнити насосом перед ним, щоб підтримувати високий тиск.

  Існує помітна різниця між [textlink="пасивним вентилем" link="PassiveVent"] та [textlink="інжектором повітря" link="AirInjector"]; [textlink="інжектор повітря" link="AirInjector"] може впорскувати повітря лише до [color=#a4885c]9 МПа[/color], що можна дуже легко досягти при хорошому згорянні.
  В ідеалі, замініть [textlink="інжектор повітря" link="AirInjector"] на [textlink="пасивний вентиль" link="PassiveVent"], підключений до об'ємного насоса.

  Космічний вентиль (позначений як вибухозахищені двері в космос з одного боку камери згоряння) дозволяє видаляти та знищувати відпрацьовані гази.
  Відкривайте його час від часу, щоб контролювати тиск, або для видалення надлишку вхідного газу.
  Ви навіть можете знайти пневматичний клапан корисним для періодичного скидання газу.

  Масив [textlink="скруберів" link="AirScrubber"] відфільтровує всі спалені гази та направляє їх через ТЕГ.
  Зауважте, що використання налаштувань за замовчуванням на [textlink="скруберах" link="AirScrubber"] є поганою ідеєю, оскільки цінна плазма також буде відфільтрована.

  Замість цього використовуйте мережевий конфігуратор для підключення всіх [textlink="скруберів" link="AirScrubber"] до найближчої повітряної сигналізації та встановіть налаштування [textlink="скрубера" link="AirScrubber"] повітряної сигналізації на очищення всього, крім кисню та плазми, а також на відкачування повітря.
  Це гарантує, що якомога більше тепла буде зібрано та направлено до ТЕГ.

  Зауважте, що це лише один з багатьох способів налаштування гарячого контуру; [color=#a4885c]не соромтеся змішувати та поєднувати налаштування за потребою![/color]
  [textlink="Об'ємні насоси" link="Pumps"] замість [textlink="насосів тиску" link="Pumps"], [textlink="радіаторні" link="Radiators"] контури для збору тепла або навіть пірокластична аномалія для забезпечення зазначеного тепла!
  Зірки - це межа!

  # Холодний контур

  Як і у випадку з Гарячим контуром, Холодний контур також повинен бути налаштований для роботи ТЕГ.
  Однак, Холодний контур зазвичай набагато менш технологічний, ніж Гарячий контур; насправді, Холодний контур повинен бути лише "відносно" холоднішим - гей, кімнатна температура технічно холодніша за поверхню сонця, чи не так?

  Існує 3 основні методи, які ви побачите для Холодного контуру: [color=#a4885c]Водяний охолоджувач[/color] (див. відео Liltenhead про ТЕГ), [color=cyan]масив охолоджувача[/color] та [color=#a4885c]контур морозильника[/color].

  ## Водяний охолоджувач

  Такий же наївний метод, як і спалювання труб, він просто полягає в тому, щоб взяти якийсь непотрібний газ (у цьому випадку, водяну пару) і пропустити його через ТЕГ і в космос. Це дешево і просто, ціною ефективності та постійної втрати газу.

  Налаштувати це так просто, що навіть Гамлет впорався б. Візьміть вихід газу (тут, водяна пара), пропустіть його через холодну сторону ТЕГ, а потім випустіть у космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Масив охолоджувача

  Це стандартний метод для Холодного контуру, який ви побачите на різних станціях.
  Будучи помірної складності та не маючи втрат жодного ресурсу, це [color=#a4885c]має[/color] бути основним методом охолодження ТЕГ.
  Однак, на даний момент більшість станцій чомусь мають неправильно підключені радіатори (або пропонують неправильне підключення труб), що значно знижує ефективність.

  Щоб правильно використовувати теплообмінники, їх потрібно встановлювати [color=#a4885c]паралельно[/color], а не послідовно (як це можна побачити на більшості станцій).
  Газовий насос з максимальним тиском слід розмістити після, а об'ємний насос - перед теплообмінниками.
  Швидкість потоку об'ємного насоса слід встановлювати за такою формулою:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / кількість теплообмінників )[/color] л/с.
  </Box>

  Простіше кажучи, масив охолоджувача складається з 3 основних частин: вхідного порту з'єднувача, кількох насосів та масиву теплообмінників у космосі.
  Його можна налаштувати так:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Порт з'єднувача: використовуйте його для введення газу з високою теплоємністю; найчастіше для цього використовується плазма або фрезон, оскільки обидва мають дуже високу питому теплоємність (хоча підійде майже будь-який газ). (Так, плазма =/= гаряча. Її можна охолодити, і вона діє як чудовий теплоносій.)
  - Вхідні/вихідні насоси: використовуються для забезпечення постійного потоку газу як через циркулятор, так і через масив радіаторів. Оскільки газ охолоджується та нагрівається (і оскільки він проходить через теплообмінник), для його подальшого потоку необхідно застосовувати тиск.
  - Радіатор: в основному, просто купа радіаторів у космосі. Небагато що можна сказати, крім того, що він охолоджує газ всередині. Переконайтеся, що радіатори [color=#a4885c]розміщені на решітці, а не на обшивці[/color]! В іншому випадку ефективність теплообміну буде значно знижена, оскільки радіатори не будуть безпосередньо піддаватися впливу космосу під ними.

  ## Контур морозильника

  Найчастіше ви побачите цей метод, що використовується в ефективних установках ТЕГ.
  Це, по суті, просто масив охолоджувача, але з заміною радіаторів на морозильник.
  Хоча морозильник і споживає енергію, це лише мала частина того, що може генерувати ТЕГ, і на даний момент це краще, ніж стандартний масив охолоджувача, так що ловіть рибу.

  Дотримуйтесь кроків для масиву охолоджувача, але використовуйте морозильник замість теплообмінників. Ось так:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Знову ж таки, використовуйте плазму або фрезон у контурі для максимальної ефективності (хоча підійде майже будь-який газ).

  ## У гонитві за більшою ефективністю
  Пам'ятайте, атмосферика - це наука, і як така, вона постійно розвивається.
  Наведені вище налаштування - це лише верхівка айсберга; існує багато способів налаштування ТЕГ і багато способів покращення наведених вище налаштувань.
  [color=#a4885c]Експериментуйте![/color]

  Завжди прагніть покращувати конструкції, які ви бачите, і завжди прагніть покращувати конструкції, які ви створюєте.
  ТЕГ - це потужний інструмент, а з великою силою приходить велика відповідальність.
  Переконайтеся, що ви використовуєте його мудро і добре.

  Атмосферика Space Station 14 - це складна система, і ТЕГ - лише одна її частина.
  [bold]Це як гігантський пазл, тож ідіть і розгадайте його![/bold]

</Document>
