<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Двигун Тесли
  Двигун Тесли — це потужний генератор, який використовує утриману кульову блискавку для виробництва енергії для станції.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Він генерує енергію, використовуючи удари блискавки, вироблені кульовою блискавкою, за допомогою котушок Тесли.

  ## Поле утримання
  Двигун Тесли вимагає поля утримання, щоб запобігти втечі кульової блискавки та руйнуванню станції.

  Рекомендується використовувати поле утримання мінімального розміру для кульової блискавки.
  Більші поля утримання дозволяють кульовій блискавці наближатися до чутливого обладнання та потенційно вражати його, ігноруючи встановлені заземлювальні стрижні та котушки Тесли.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удари блискавки
  Коли двигун Тесли активний, кульова блискавка періодично вражатиме навколишні об'єкти.

  Тесла воліє вражати деякі об'єкти більше, ніж інші, наприклад, котушки Тесли та заземлювальні стрижні.

  Якщо тесла не може знайти котушки Тесли або заземлювальні стрижні для першого удару, вона вразить майже будь-який об'єкт станції, здатний живитися, наприклад, підстанції, АРС та загальне обладнання.

  Деякі об'єкти не вражаються теслою, наприклад, батареї, ліхтарі, КПК та інші портативні предмети.

  Вона також вражатиме мобів та членів екіпажу, шокуючи їх. Перед наближенням до неї обов'язково надягайте ізольовані рукавички.

  ## Котушки Тесли
  Удари блискавки можна використовувати за допомогою котушок Тесли, які перетворюють удари блискавки на енергію для станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Котушки Тесли слід розміщувати навколо кульової блискавки, щоб захоплювати енергію від ударів блискавки, а також запобігати ударам блискавки по чутливому обладнанню, що знаходиться далі.

  Котушки Тесли отримують пошкодження щоразу, коли їх вражає блискавка, і з часом зламаються, якщо їх не ремонтувати.
  Обов'язково стежте за станом котушок Тесли та ремонтуйте їх за потреби.

  Коли блискавка вдаряє в котушки Тесли, вони заповнюють внутрішню батарею, яка швидко розряджається в мережу.
  Вона розряджатиме цю енергію, навіть якщо немає споживача, тому гарною ідеєю є мати поблизу СМЕС для зберігання енергії та її плавного розряду.

  ## Заземлювальні стрижні
  Заземлювальні стрижні допомагають захистити чутливе обладнання від ударів та запобігти витоку тесли (теслуз).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземлювальні стрижні не отримують пошкоджень від ударів блискавки.
  Це робить їх корисними для створення захисної сітки із заземлювальних стрижнів, на яку можна покластися у випадку пошкодження або знищення котушок Тесли.

  Інженери повинні використовувати заземлювальні стрижні для захисту чутливого обладнання від ударів блискавки, наприклад, випромінювачів, що живлять генератори поля утримання.

  ## Випущена Тесла (Теслуз)
  Якщо кульова блискавка виривається з поля утримання, це називається випущеною теслою, або теслуз.

  Втекла тесла буде випадковим чином блукати по станції, притягуючись до об'єктів, які можуть живитися, таких як АРС, підстанції та обладнання.
  Вона також з радістю вражатиме членів екіпажу та мобів, шокуючи їх.

  Носіння ізольованих рукавичок захистить вас від удару тесли, але не завадить теслі вразити вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можна знищити, вистріливши в неї античастинками за допомогою портативного сповільнювача частинок, однак, Тесла набагато потужніша за сингулярність, і для її знищення знадобиться багато античастинок.
  Для знищення теслуза рекомендується група людей, що використовують сповільнювачі.

  Портативні сповільнювачі частинок можна або дослідити та виготовити у відділі досліджень, або купити в Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
