<Document>
  # Істоти Блиску
  У міру зростання блиску можуть відбуватися періодичні порушення в [color=#a4885c]ноосфері[/color].
  Коли виявляються нові псіонічні підписи, Центральне Командування робить оголошення на станції.
  Іноді ці підписи можуть означати появу істот блиску!

  Істоти блиску можуть з'являтися в кількості від однієї або кількох, залежно від того, наскільки високий блиск і скільки є псіоніків.

  Це істоти, відомі NanoTrasen на сьогодні.
  Дослідження тривають, ще багато потрібно відкрити.

  # Кліщ Блиску

  <GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerMite"/>

  Кліщ блиску - це невелика істота, схожа на комаху, яка природним чином провокує ноосферу.

  Мінімальний рівень блиску: Низький

  ## Оцінка
  Поки він фізично неушкоджений, він повільно підвищує блиск.

  Вони не виявляють жодних ознак агресії і фізично нешкідливі.

  ## Процедура
  Вбивайте їх, як тільки помітите, вони впливають на ноосферу, а їхній буркотливий звук зводить екіпаж з розуму!

  ## Аналіз
  З роздріблення його тіла можна отримати рідкий [color=#a4885c]ектоплазм[/color], тому вони можуть бути непоганим джерелом [color=#a4885c]кристалів нормальності[/color].

  У разі крайньої необхідності тіло можна побити до стану каші, що припинить підвищення блиску, але не дасть отримати ectoplasm.

  Загалом, це м'яка допомога в боротьбі з блиском, якщо їх знайти.

  # Вогник Блиску

  <GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerWisp"/>

  Ці вогники є фізичними проявами блиску, які мають примарний вигляд.

  Мінімальний рівень блиску: Високий

  ## Оцінка

  Вони самі по собі не впливають на ноосферу, головна загроза полягає в тому, що вони [color=#a4885c]переслідують[/color] будь-яких псіоніків!

  Як тільки псіонік отримує критичні поранення, вони починають висмоктувати життя з його тіла, щоб [color=#a4885c]залікувати всі поранення[/color].

  ## Процедура
  Більшість фізичних атак проходить крізь них непомітно, але священна зброя, як-от [color=#a4885c]Біблія[/color] капелана, ослабить їх.

  Після атаки вони будуть мститися деякий час, тому будьте готові до битви!

  Їх також може вигнати будь-який обдарований псіонік.

  ## Аналіз
  Якщо вам вдасться вбити вогника, він залишить після себе велику кількість ectoplasm, що може легко стати в нагоді для висмоктування чи двох.

  Дуже корисні для тренованої команди епістеміків, але для їх знищення знадобиться координація.

  # Привид

  <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>

  Замучена душа, яка мститься тим, хто їй нашкодив, приведена в цей світ ноосферою.

  Мінімальний рівень блиску: Небезпечний

  ## Оцінка

  Вони не мають впливу на ноосферу, але є серйозною загрозою для станції, живлячись душами загиблих членів екіпажу.

  На відміну від вогників, привиди зазвичай не можуть бути атаковані жодним чином.

  Як тільки привид використовує свої здібності, на короткий час його можна атакувати будь-якими способами.

  ## Процедура
  Священна шкода від біблії або анти-псіонічного ножа особливо ефективна для знищення вогників.

  Зазвичай рекомендується допомога відділу безпеки.

  Не зволікайте зі знищенням привидів.

  ## Аналіз
  В основному дратують екіпаж, обмежене використання через невелику кількість ectoplasm після вбивства.
</Document>
