<Document>
  # Мерехтіння

  [color=#a4885c]Мерехтіння[/color] - це більш розмовний термін для [color=#a4885c]ноосферного тиску[/color], що вимірюється в [color=#a4885c]мілі-Псі (mΨ)[/color]. Ноосферу можна вважати аналогічною до басейну нерухомої,
  оніксово-чорної води. Води мають властиве прагнення до спокою, до закону, до порядку всіх речей. Використання психічних сил схоже на кидання каменя в басейн, що створює хвилі, які можна виміряти. Коли хвилі
  наростають, первісний хаос потенційно може увійти в наш світ через області, де басейн найтонший. Хоча існують винятки, психічні сили, як правило, дотримуються Першого закону Гундераана при збільшенні
  Мерехтіння. Таким чином, збільшення Мерехтіння наближено описується формулою:

  ΔΨ = ~0.006 * kα - kδ

  Словесно цей закон читається як: "Зміна Мерехтіння дорівнює приблизно шести мілі-Псі, помноженим на Посилення, мінус Послаблення".

  ## Константа Штроссмайєра ƥ (Рівновага Мерехтіння)
  Названа на честь Ліляни Штроссмайєр, Першого Містагога, Засновниці Культу Епістеміків. Константа Штроссмайєра наближено дорівнює числу 502.941.

  Мерехтіння не працює за лінійною шкалою, а скоріше слідує логістичній кривій між значеннями 0 і 1000.
  За умови достатнього часу та мінімального втручання, Мерехтіння завжди намагатиметься вирівнятися до цього значення. Якщо мерехтіння нижче цього числа, воно буде швидко намагатися збільшитися, поки не досягне його.
  Якщо мерехтіння піднімається вище константи, воно буде швидко намагатися зменшитися, поки не досягне її.

  [color=#4169e1]Як правило, псіонічні сили слабшають, коли мерехтіння менше 500, і посилюються, коли мерехтіння більше 500[/color]

  ## Джерела Мерехтіння
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerMite"/>
  </Box>

  Існує кілька сутностей, які можуть взаємодіяти з мерехтінням, зазвичай викликаючи його коливання вище або нижче Константи Штроссмайєра. До них належать, але не обмежуються ними:
  - Зонди та Поглиначі Мерехтіння
  - Всі Аномалії
  - Кліщі Мерехтіння

  Епістеміки можуть будувати пристрої для взаємодії з мерехтінням. Зазвичай вони є основними чинниками, що визначають, куди рухається мерехтіння.
  [color=#a4885c]Зонди мерехтіння[/color] збільшують мерехтіння, але безпосередньо генерують очки досліджень без подальшого втручання. [color=#a4885c]Поглиначі мерехтіння[/color] просто поглинають мерехтіння за рахунок електроенергії.
  Зонди та Поглиначі Мерехтіння працюють, збуджуючи Ноосферу, що змушує мерехтіння коливатися випадковим чином.

  Зонди збільшують діапазон випадкових коливань, а Поглиначі зменшують діапазон коливань.
  Це збільшення діапазону відбувається за експоненціальною шкалою. Чим більше джерел мерехтіння, тим хаотичнішим воно стає. Наприклад, один Зонд призведе до коливань мерехтіння між 502.941 і 550.
  Але два зонди призведуть до коливань між 502.941 і 620. Чотири джерела змусять його стрибати випадковим чином між 502.941 і 750.

  Зонди, в свою чергу, генерують дослідження на основі спостереження за генерованими Ноосферними коливаннями. Як базовий рівень, зонди генерують 20 очок досліджень за секунду. Коли мерехтіння менше 500, вони генерують менше очок.
  Коли мерехтіння більше 500, зонди генерують більше очок. На жаль, роботі Зондів заважає наявність інших джерел мерехтіння. Для кожного додаткового джерела мерехтіння (Зонд, Поглинач, Аномалія тощо)
  вихід досліджень різко зменшується. Ця залежність відповідає оберненій логарифмічній шкалі з основою 4. Це означає, що якщо один зонд генерує 20 очок досліджень, то 2 зонди генеруватимуть по 13.333 очок (загалом 26).
  Для генерації 40 очок досліджень за секунду потрібно 4 зонди. 8 зондів генеруватимуть 64 очки досліджень.

  Якщо ваші зонди взагалі не генерують очок, цілком імовірно, що вам знадобиться "запустити" локальне Мерехтіння станції. Це можна зробити, використавши дві або три псіонічні сили за короткий проміжок часу.

  Вихід досліджень зонда можна візуалізувати за допомогою графіка, розташованого тут: https://www.desmos.com/calculator/q183tseun8

  Кмітливий Епістемолог на цьому етапі зрозуміє, що може виявити наявність аномалій або кліщів мерехтіння, просто спостерігаючи за генерацією очок досліджень своїх зондів.
  Якщо один зонд генерує 13.333 очок, десь на станції повинна існувати аномалія.

  ## Розряди
  Мерехтіння іноді розряджається, якщо воно перевищує 500 mΨ, викликаючи широкий спектр ефектів, залежно від того, наскільки воно високе. Найпоширенішим є спричинення у всіх сутностей з псіонічним потенціалом невеликих судом,
  до чого більшість людей, які працюють на станціях з відділом Епістеміки, вже звикли.

  ## Поводження з Надзвичайними Ситуаціями з Мерехтінням
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialNormality"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" />
  </Box>
  Зонди слід вимикати, перш ніж мерехтіння перевищить 750 mΨ.

  Поглиначі мерехтіння досить ефективні в поглинанні мерехтіння, видаляючи його так само швидко, як зонд може його додавати. Поглиначі Мерехтіння конструюються з використанням Кристалів Нормальності, які можуть бути досить рідкісними.
  Кристали Нормальності можна виготовити з Ектоплазми, але їх набагато легше отримати з видобутку під час Планетарних Експедицій. Тому слід попросити Фахівців з Утилізації своєї станції
  приносити будь-яку нормальність, яку вони знайдуть під час видобутку, і використовувати її для побудови поглиначів якомога частіше.

  [color=#a4885c]Ектоплазма[/color] у поєднанні в хімічному стакані з рівними частинами води, попелу, крові, плазми [color=#fcdf03]і нагріта принаймні до 400 градусів за Цельсієм[/color] утворить кристал нормальності.
  Ектоплазма - це дуже рідкісна речовина, яку можна отримати лише з ноосферних сутностей.

  У справжній надзвичайній ситуації Псіонічні особи можуть бути принесені в жертву на вівтарі капеланом або Містагогом станції. Це призводить до масового зменшення мерехтіння. Будьте готові негайно вимкнути зонди
  як тільки це буде зроблено.
</Document>
