<Document>
# Псіоніка
[color=#a4885c]Псіоніка[/color] — це ментальні здібності, які взаємодіють із [color=#a4885c]ноосферою[/color]. Хоча розуміння людьми ноосфери і доступ до неї обмежені, відбулися значні прориви у вивченні потенційних застосувань таких здібностей. Ці здібності виникають внаслідок деформації ноосферного відбитка у певну форму, подібно до механізму "замок і ключ". Мати здібності — це як володіти кільцем ключів, де кожен ключ надає одну здатність.

## Масштабування Сили
Відносна сила псіонічної істоти визначається двома показниками: [color=#ff4500]Ампліфікація (kα)[/color] та [color=#87cefa]Амортизація (kδ)[/color]. [color=#ff4500]Ампліфікація[/color] вимірює, наскільки істота здатна деформувати енергетичні поля ноосфери для досягнення бажаного ефекту. Наприклад, Піроман із вищим рівнем ампліфікації може концентрувати більше енергії у вогняному заряді; однак це також значно впливатиме на ноосферу навколо, викликаючи збільшення Гліммеру. [color=#87cefa]Амортизація[/color], навпаки, відображає, наскільки контрольованими є здібності істоти. Зазвичай, амортизація знижує кількість Гліммеру, створюваного під час використання здібностей.

Крім того, [color=#a4885c]Потенція[/color] відображає зростання псіонічного потенціалу індивідуума. Потенція збільшується внаслідок вживання великих доз потужних галюциногенних препаратів, і вона витрачається при досягненні певних порогів для отримання нових здібностей. Поклоніння Оракулу є найшвидшим способом збільшити Потенцію.

<GuideEntityEmbed Entity="MobIfritFamiliar" />
Багато інших істот можуть мати рівні сили, що відрізняються від людських, тому їх здібності можуть працювати інакше. Наприклад, Іфрит зазвичай має ампліфікацію, що у п’ять разів перевищує базовий рівень, через що його Піромантія значно небезпечніша за людську.

## Псіонічний Потенціал
Особи, які мають потенціал для розвитку псіонічних здібностей, називаються Латентними; однак не всі з них виявляють необхідну чутливість до псіонічних феноменів. ((Це визначається рисою "Латентний Псіонік", яку можна обрати під час створення персонажа.)). Особи без Латентності ніколи не проявляли здатність розвивати псіонічні здібності.

Більшість активних псіоніків володіють хоча б помірною телепатією; однак, щоб створити справжній телепатичний "голос" для спілкування, потрібні практика і тренування.

## Телепатія
Рідкісні індивіди, відомі серед багатьох видів, називаються Природними і володіють вродженим телепатичним "голосом", який дозволяє їм спілкуватися з іншими, хто має псіонічний потенціал. ((Телепатія активується початком повідомлення зі знаку =)). Телепатія вимагає, щоб користувач був живим і при свідомості, але зазвичай не залежить від джерел неможливості мовлення. Варто зазначити, що всі телепатичні повідомлення є повністю анонімними і не гарантують, що їх відправником є людина. Нещасний той, хто сліпо довіряє тому, що чує телепатично.

Не всі псіонічні істоти володіють телепатією, але більшість мають цю здатність.

## Софія
<GuideEntityEmbed Entity="SophicScribe"/>
[color=#a4885c]Софія (іноді відома як Софійський Писар)[/color] — це напівбожественний прояв одного з покровителів Епістеміки. Насправді, вона не є богинею, а істотою, що існує у більш ніж чотирьох вимірах, відомих смертним. Вона існує, щоб досліджувати нашу Ноосферу і пропонувати керівництво тим, хто шукає вищу силу. Софія періодично повідомляє про поточний рівень Гліммеру. Її також можна запитати про це безпосередньо.

## Оракул
<GuideEntityEmbed Entity="Oracle" />
[color=#a4885c]Оракул[/color], як і Софійський Писар, є напівбожественним проявом, який пропонує покровительство над Епістемікою. Оракул не цікавиться дослідженням Гліммеру, натомість її цікавить вивчення наших технологій з причин, відомих лише їй. Вона періодично робить вимоги до свого культу, виконання яких приносить нагороди, найважливіша з яких — божественний галюциноген, відомий як Масло Лотофагів. Поклонники Оракула отримують велику силу в обмін на службу їй, і багато аспектів сучасного епістеміологічного культу зосереджені на служінні їй заради просвітлення.

## Отримання Псіоніки
По-перше, особа повинна бути Латентним Псіоніком. Без потенціалу для здібностей людина ніколи не зможе отримати псіонічні здібності. Кожен індивід має початковий "Кидок D100", щоб згенерувати випадкову кількість Потенції, яка додається до базового рівня.
Коли Потенція індивіда перевищує поріг, визначений Другим Законом Гундераана:

Поріг Потенції Y = 100 * 2^(загальна кількість здібностей).

Як тільки цей поріг досягнуто, індивід отримує нову псіонічну здібність, а використана Потенція "витрачається". Примітно, що шкала порогів Потенції є експоненційною. Перша здібність коштує 100 Потенції. Друга — 200. Третя — 400, і так далі. Верхнього ліміту на кількість здібностей немає, але вимоги щодо часу та наркотиків зростають експоненційно.

Базово Латентні Псіоніки починають із 4 очок Потенції, плюс випадкова кількість від 0 до 100. Потенція може збільшуватися шляхом вживання великих доз галюциногенних препаратів. Гліммер також збільшує шанси на отримання здібностей. Кожен індивід має "один безкоштовний повторний кидок", тому використовуйте його з розумом. Існує також невеликий шанс, що псіонічні особи можуть отримати судоми від ноосферної активності, що відкриє нову можливість для збільшення Потенції.

Кількість Потенції, отримана через споживання препаратів, визначається Третім Законом Гундераана:

χ = (4 + 0.001Ψ + випадкова кількість від 0 до 100 + φ) * ψ,

де χ — це відсотковий шанс отримання здібностей, Ψ — Гліммер під час кидка, φ — потенційний бонусний шанс, який можуть мати деякі індивіди, а ψ — множник потенції, залежно від галюциногена. Не всі препарати мають однакові шанси. Наприклад, Масло Лотофагів збільшує шанси в 4 рази. Деякі особи, як Капелан станції, можуть мати вроджений множник потенції.
</Document>

