<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Detintinto <101300113+Detintinto@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Repo <47093363+Titian3@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Кріогеніка
Кріогеніку може бути трохи складно зрозуміти, але, сподіваюся, швидкий огляд цієї схеми допоможе вам навчитися з нею працювати! Отже, давайте розберемося, що робить кожна частина:

- Вхід повітря: Повітря надходить сюди через розподільник або повітряний балон, даючи тим, хто всередині, чим дихати, а морозильнику - що охолоджувати.
- Газовий насос: Обмежує тиск у мережі, щоб ті, хто в трубі, не були розчавлені.
- Морозильник: Охолоджує повітря, а отже, і пацієнтів у трубі, щоб міг активуватися Кріоксадон.
- Газові фільтри: Видаляють відпрацьований газ (вуглекислий газ та оксид азоту) з контуру.
- Вихід повітря: Відпрацьовані гази йдуть сюди, або в резервуар для зберігання, або в мережу відходів.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="кріокапсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вихід повітря" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вхід повітря" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не кожна мережа виглядатиме так, але, сподіваюся, цього достатньо, щоб дати вам загальне уявлення про те, як вона функціонує.

Важливо зазначити, що зимовий одяг (і скафандри) зроблять кріогенне лікування менш ефективним або зовсім неефективним. Обов'язково знімайте одяг, що запобігає замерзанню, перш ніж поміщати людей у капсулу.

## Використання капсули
  Після того, як все буде налаштовано, вам знадобляться кріогенні препарати (усі перераховані нижче). Кожен з них забезпечує лікування, коли пацієнт охолоджений, і їх слід завантажувати безпосередньо в капсулу за допомогою стакана. Зауважте, пацієнти не почнуть одужувати, доки не охолонуть до відповідної температури, тому, можливо, варто трохи почекати, перш ніж поміщати стакан всередину.

## Додаткова інформація:

  Стандартний тиск для газового насоса становить 100,325 кПа, і іноді його збільшують для швидших результатів. Більшість кріогенних препаратів діють при температурі нижче 213K (150K для Оппорозидону), але стандартною практикою є встановлення морозильника на 100K для швидшого заморожування.

  Кріокапсули відокремлюють кожен реагент зі стакана в капсулі, вводячи невелику, постійну кількість кожного пацієнту. Це дозволяє вводити ліки вдвічі ефективніше, ніж при ін'єкційному або пероральному введенні.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
