<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Лікар
Час лікувати. Або принаймні, спробувати лікувати. Лікарі є основними опікунами кожної подряпини та синця, які отримують члени екіпажу на станції, будь то невелика подряпина або опік шкіри.

Цей посібник надасть вам базовий огляд доступних варіантів лікування, сортування та інших шляхів надання допомоги.

## Основи
Є два способи дізнатися, що турбує людину: зробити сканування (за допомогою аналізатора здоров'я або медичного КПК) або оглянути її, клацнувши з затиснутою клавішею Shift і натиснувши на символ серця.

Використання аналізатора здоров'я часто є більш потужним, ніж огляд, оскільки деякі речі (наприклад, отрута або радіація) не відображаються при огляді. Однак використання аналізатора має свої недоліки, оскільки він шумить і розряджає батарею.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="оглянути пацієнта"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК інтерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Ліки та варіанти лікування
Перш ніж ми підемо далі, мабуть, варто розглянути типи пошкоджень і що їх лікує. Вікі має більш детальну інформацію, але ці засоби використовуються найчастіше.

Важливе зауваження: більшість ліків мають рівень передозування, що завдасть шкоди вашому пацієнту. Хімічні речовини також потребують часу для метаболізму у формі таблеток, якщо ви хочете, щоб вони діяли швидко, використовуйте шприц.

- Грубі пошкодження: Бікардин або пакети від синців
- Опіки: Дермалін або мазь
- Токсин (отрута): Діловен
- Токсин (радіація) Гіроналін або Аритразин
- Втрата повітря: Дексалін або Інапровалін
- Втрата крові: Дексалін (огляньте пацієнта, якщо він блідий, йому все ще потрібна кров або залізо.)
- Кровотеча: Транексамова кислота та марля (кровотечу також можна припекти опіком.)

Багато станцій мають аптечки на складі, і всі медики мають деяке обладнання у своєму стартовому поясі.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="аптечка від синців"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="радіаційна аптечка"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="аптечка від опіків"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="аптечка від токсинів"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базове лікування та сортування
Огляньте свого пацієнта та запишіть важливі деталі: чи живий він? Кровотеча? Який тип пошкодження?

Якщо живий, лікуйте його якнайкраще. Пацієнти перебувають у критичному стані при 100 пошкодженнях і мертві при 200. Пам'ятайте про це, обираючи спосіб лікування. Екстрені ручки та адреналін часто використовуються для стабілізації пацієнтів.

Якщо можливо, пристебніть їх до медичного ліжка, якщо вам потрібен час для лікування, пристебніть їх до ліжка стазису. Просто пам'ятайте, що метаболізм (а отже, і лікувальні хімікати) сповільнюється до мінімуму в стазисі, їх потрібно буде зняти з нього, щоб ліки були ефективними. (Але пакети з кров'ю, мазь та пакети від синців працюють як зазвичай.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Оцінка трупів
Ви не можете врятувати всіх, іноді трапляється смерть. Залежно від [color=#a4885c]стану[/color] тіла, можна зробити кілька речей.

1. Чи є у них душа? Ви можете сказати, якщо при огляді відображається наступна фраза: "Їхня душа покинула тіло". Якщо цього не відображається, є ще гравець, якого можна оживити.

2. Чи гниє тіло? Якщо так, на жаль, їх доведеться клонувати. Гниюче тіло не можна повернути до життя за допомогою дефібрилятора. (Див. Клонування)

3. Якщо у них є душа і вони не гнилі, їх можна оживити. Подумайте про зберігання тіла в лотку моргу, якщо у вас недостатньо часу, щоб когось оживити, оскільки тіло згниє, якщо ви будете чекати занадто довго.

## Оживлення
Не враховуючи втрату повітря, дефібрилятори можна використовувати для оживлення пацієнтів із загальним пошкодженням менше 200. Хімічні речовини не метаболізуються у мертвих, але пакети від синців та мазь все ще можуть їх підлатати. Використовуйте їх, щоб знизити їхні показники достатньо для оживлення.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
