<Document>
  # 5 - Соблюдайте разумную эскалацию
  Антагонисты полностью освобождаются от правил эскалации. Неантагонисты, находящиеся в конфликте с антагонистами, не освобождаются. Эскалация, как правило, должна происходить по шагам или по схеме, аналогичной типам конфликтов:
  - Вербальный
  - Не наносящий вреда
  - Нелетальный
  - Летальный
  - Перманентная смерть

  Все новые конфликты должны начинаться с первого шага. Игрок не должен переводить конфликт через ступени без эскалации со стороны другой стороны, участвующей в конфликте. Игроки могут пропускать шаги в соответствии с уровнем эскалации, на котором находится другой человек, но почти всегда не должны пропускать другие шаги. Игроки, которые пытаются деэскалировать конфликт, будут более снисходительны к эскалации, если другая сторона продолжает эскалировать, несмотря на попытку деэскалации. Вы не обязаны пытаться деэскалировать конфликты, но тот, кто наблюдает за вами в течение всего раунда или нескольких раундов, не должен почувствовать, что ваша цель - эскалация конфликта.

  Конфликты и эскалация могут быть косвенными. Когда кто-то крадет чужую ID-карту, кража является прямой частью конфликта, но если жертва попадает в ловушку из-за того, что у нее нет ID-карты, чтобы открыть дверь, это тоже считается частью конфликта и эскалации. Не крадите карты у людей наугад.

  Эскалация не обязательно должна быть направлена на конкретного игрока, чтобы ввести его в конфликт. Ядерные оперативники, пытающиеся уничтожить станцию, считаются находящимися на постоянном смертельном уровне конфликта со всем экипажем станции. Тот, кто убивает питомца станции, вступает в конфликт со всеми членами экипажа. Тот, кто убивает мышь, за которой ухаживал повар, в той или иной степени вступил в конфликт с этим поваром.

  Вы будете считаться нарушителем этого правила, если раздуете конфликт, основываясь на неверном или необоснованном предположении.

  Конфликты почти никогда не должны доходить до стадии "перманентная смерть". Конфликты должны доходить до этой стадии только в том случае, если другая сторона довела их до этой стадии, или если один и тот же конфликт переходил в смертельную стадию несколько раз за раунд.

  Если один из участников конфликта получает крит или умирает, ответственная сторона должна оттащить его на лечение или в службу безопасности. Для конфликта это должно считаться спасением от смерти и деэскалацией конфликта. Если конфликт деэскалирован таким образом, обеим сторонам необходимо снова перейти на смертельный уровень, чтобы конфликт вернулся на эту стадию. Если конфликт не деэскалируется таким образом, то только стороне, которая победила другую, нужно будет повторить эскалацию, чтобы конфликт вернулся на смертельную стадию.

  Охрана может немедленно прибегнуть к нелетальной силе, если необходимо арестовать человека.

  Обычно предполагается, что люди, явно использующие опасные предметы Синдиката или размахивающие ими, имеют смертельные намерения. Против людей со смертельными намерениями, как правило, может быть немедленно применена летальная эскалация, исключением являются случаи, когда у вас есть средства для их безопасного задержания.

  ## Исключения
  Правила эскалации не применяются к неигрокам, но игроки будут нести ответственность за нарушение правил, даже если они не понимают, что персонаж или животное контролируется другим игроком. Персонажи, отключенные от сети, по-прежнему считаются игроками. Персонажи, у которых при осмотре появляется фиолетовая надпись "восстановление невозможно", считаются неигроками.

  ## Примеры типов конфликтов
  Смотрите [textlink="Примеры типов конфликтов" link="RuleRReserve5-1"].

  ## Примеры сценариев
  В этих примерах предполагается, что вы не являетесь антагонистом.

  Допустимо:
  - Игрок начинает бить вас, и вы начинаете бить его в ответ, пока он не остановится. Если они впадают в критическое состояние, вы прекращаете атаку и отводите их к охране или за медицинской помощью.
  - Вы смеетесь над клоуном, который бросает в вас пирог и крадет ваши ботинки. Вы подкарауливаете клоуна и крадете его маску.
  - Вы - сотрудник службы безопасности и просите кого-то остановиться, чтобы допросить его. Они убегают, и вы используете свой станнер, чтобы оглушить их и надеть наручники.
  - Вы - офицер безопасности и видите, что кто-то одет в скафандр Синдиката, поэтому вы стреляете в него, чтобы убить, надеваете наручники и отводите в службу безопасности.
  - Вы - член экипажа и видите ядерного оперативника, поэтому убиваете его.
  - Неавторизованный человек вошел в зону повышенного риска на станции, например в оружейную или атмос, поэтому вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Незначительное причинение неудобств ради собственной выгоды.
  - Вам не нравится как ведет себя игрок и вы обращаетесь к его главе отдела или пишете факс на ЦК.
  - Как антагонист, вы убиваете того, кто встал у вас на пути.
  - В качестве антагониста - вы убиваете того, кто не дал вам то, что вы хотите.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит в крит бармена и не отводит его в медблок или охрану. Бармен тут же пытается побить шеф-повара в следующий раз, когда они столкнутся друг с другом.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит в крит бармена и не отводит его в медблок или охрану. Шеф-повар оскорбляет бармена при следующей встрече.
  - Грузчик получает награду за мозг. Получив тело из медблока с фиолетовым текстом "Восстановление невозможно", грузчик приступает к его расчленению, чтобы извлечь мозг.

  Запрещено:
  - Игрок начинает бить вас, и вы его гибаете.
  - Клоун бросает в вас пирог и крадет ваши ботинки, поэтому вы забиваете его отверткой до смерти.
  - Вы - офицер безопасности и просите кого-то остановиться, чтобы допросить его. Они убегают, и вы используете дубинку, чтобы избить их до крита.
  - Уполномоченное лицо, которое вы необоснованно или по неосторожности считаете неуполномоченным, входит в зону повышенного риска на станции, например в оружейную или атмос, поэтому вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Неавторизованный человек входит в зону низкого риска, например в карго, и вы начинаете атаковать его без какой-либо другой эскалации.
  - Вы подскальзываете и толкаете СБ всю смену, просто за то, что они СБ.
  - Блокировать Главу Персонала в его кабинете с помощью стен, потому что он не дал вам то, что вы просили.
  - Прятать чье-то тело, потому что он ударил вас в начале раунда.
  - Изводить бармена, часто приходя и разбивая их стаканы или мебель в баре.
  - Спонтанно затевать драки с людьми.
  - Вам не нравится как ведет себя игрок и вы пересаживаете его мозг в обезьяну, чтоб наказать.
  - Украсть ID-карту у отключившегося игрока, в качестве неантагониста.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит в крит бармена крит и не отводит его в медблок или службу безопасности. Шеф-повар немедленно пытается побить бармена в следующий раз, когда они столкнутся друг с другом.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит в крит бармена и отводит его в медблок или охрану. Бармен немедленно пытается положить в крит шеф-повара, когда они столкнутся в следующий раз.
  - Грузчик получает награду за мозг. Найдя в коридоре мертвого пассажира, на теле которого при осмотре не было написано "Восстановление невозможно", грузчик приступает к расчленению тела, чтобы достать мозг.
</Document>
