<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Ланцюг командування
Це ідеальний список для передачі ролі капітана в командуванні. Тут слід враховувати кілька факторів, але все зводиться до простого списку.

[bullet/][color=#1b67a5]Офіцер Blueshield[/color] (BSO) та [color=#1b67a5]Представник Nanotrasen[/color] (NTR) ніколи не повинні обіймати командні посади на цій станції.

[bullet/]Від цього списку можна відхилятися за особливих обставин, при цьому рішення про це приймає командування шляхом голосування.

[bullet/][color=#1b67a5]Представник Nanotrasen[/color], якщо такий є, повинен допомагати в цьому процесі та направляти нового капітана.

[bullet/]При виборі наступного капітана, він повинен бути позначений у своєму посвідченні як [color=#1b67a5]Виконуючий обов'язки капітана[/color] (з дотриманням тих самих процедур підвищення).

<Box>~</Box>
<Box>[bold][color=#1b67a5][head=1]Порядок спадкоємності командування[/head][/color][/bold]</Box>
<Box>Капітан</Box>
<Box>Голова персоналу (HoP)</Box>
<Box>Голова служби безпеки (HoS)</Box>
<Box>Начальник в'язниці</Box>
<Box>Директор з досліджень (RD)</Box>
<Box>Головний лікар (CMO)</Box>
<Box>Головний інженер (CE)</Box>
<Box>Квартирмейстер (QM)</Box>
<Box>Офіцер служби безпеки</Box>
<Box>~</Box>

## Процес прийняття рішення про спадкоємність
Новий виконуючий обов'язки капітана повинен виконувати ті ж самі обов'язки, що й звичайний капітан. Їх можна знайти в СОП капітана.
Список спадкоємності наведено [bold]зверху вниз[/bold] і його слід дотримуватися саме в такому порядку.

Якщо це буде визнано за необхідне, або за бажанням голови персоналу, якого обирають, наступна особа в порядку спадкоємності може бути пропущена.

[bullet/]У випадках, коли інші вважають за необхідне пропустити голову персоналу, це питання має бути винесене на голосування наступників (за винятком офіцерів служби безпеки).

[bullet/]У випадках, коли голова персоналу вирішує не приймати звання, він повинен мати вагому причину для цього і, за необхідності, обґрунтувати її.

## Вибір офіцерів служби безпеки
При виборі офіцерів служби безпеки для спадкоємності командування, питання має бути винесене на голосування всіх причетних, якщо немає [color=#1b67a5]Представника Nanotrasen[/color].

Голосування має проводитися якомога швидше. Якщо під час голосування виникає нічия, перевагу має старшинство.

## Процедура отримання доступу
Якщо це можливо, пошкодження станції та каюти капітана слід мінімізувати під час отримання доступу до посвідчень під час процедур спадкоємності командування.

ШІ повинен дотримуватися цих процедур і допомагати в цьому процесі. Якщо ШІ недоступний, для відкриття дверей та забезпечення їх належного закриття після завершення слід залучати інженерів.

</Document>
