<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Політика звільнення/пониження
Це політики/процедури, яких слід дотримуватися при звільненні або пониженні персоналу з посади.

1. У разі повного звільнення з посади, у посвідченні особи персоналу має бути позначка "Звільнено" та встановлено рівень доступу асистента (лише технічне обслуговування).
<Box>[bullet/]Додатковий доступ не дозволяється, за винятком особливих випадків за згодою капітана або відповідного керівника відділу (при наданні доступу до відділу).</Box>
<Box>[bullet/]Якщо звільнення відбувається за наказом Центрального командування, дозвіл на додатковий доступ має надаватися Центральним командуванням.</Box>

2. У разі пониження, відповідний керівник відділу повинен вирішити, чи понизити їх до нижчого рангу у відділі, чи перевести на посаду в службі (за згодою голови персоналу).
<Box>[bullet/]Рекомендується, щоб персонал, понижений з посади у відділі, отримав доступ до роботи в службі за власним вибором, або був понижений до асистента (з відповідною позначкою).</Box>

3. Звільнення та пониження не повинні проводитися без дозволу відповідного керівника відділу або капітана; якщо інше не зазначено в наказах Центрального командування або у випадках значних порушень космічного законодавства.
<Box>[bullet/]У таких випадках значних порушень космічного законодавства, порушник повинен скоїти серйозні злочини та/або бути покараним довічним ув'язненням.</Box>

4. Персонал, звільнений або понижений керівником відділу або уповноваженою особою, повинен з'явитися до голови персоналу для оформлення звільнення/пониження. Невиконання цієї вимоги призведе до законного права на затримання із застосуванням сили.

5. Персонал, який був звільнений або понижений, вважається таким, що незаконно перебуває в зонах, до яких він більше не має доступу. Будь-які матеріали, взяті з цих зон, вважаються контрабандою (якщо вони вказані як такі) і повинні бути здані.
<Box>[bullet/]Персоналу дозволяється залишати собі предмети, які не є контрабандою, але це не повинно заважати роботі відділу.</Box>

## Причини для звільнення або пониження
1. Будь-яке [bold]серйозне[/bold] порушення стандартних операційних процедур без поважної причини.

2. Будь-яке [bold]серйозне[/bold] порушення космічного законодавства (і затримання за такі злочини).

3. Необґрунтована/значна некомпетентність на поточній посаді.

4. Відмова виконувати законні/відповідні накази від відповідного керівника відділу або капітана.
<Box>[bullet/]Законність та доречність наказу повинні вирішуватися капітаном або головою персоналу</Box>

5. Створення образливого, небезпечного та/або небезпечного робочого середовища. Письмовий дозвіл на небезпечні творіння має бути затверджений відповідним керівником відділу або капітаном.
<Box>[bullet/]Образливе середовище включає в себе лайку, образи, приниження або інше поводження з колегами як з брудом.</Box>

## Вотум недовіри
[italic]Вотум недовіри[/italic] - це метод, за допомогою якого члени екіпажу можуть організувати усунення командного персоналу (за винятком персоналу Центрального командування). Він повинен бути обґрунтований причинами, наведеними нижче.

1. Голосування має бути перевірено третьою стороною, яка може підрахувати голоси та перевірити їх дійсність (зазвичай це має бути персонал Центрального командування, наприклад, NTR).
<Box>[bullet/]Третя сторона повинна бути на станції. Третьою стороною повинен бути капітан, якщо він не є об'єктом розгляду.</Box>

2. Якщо третя сторона відхиляє голосування з будь-якої причини, до особи слід ставитися так, ніби нічого не сталося. Вона зберігає свої повноваження.
<Box>[bullet/]У разі нічиєї або в умовах недостатньої кількості персоналу, третя сторона може брати участь у голосуванні.</Box>

3. Голосування екіпажу відділу проти керівника відділу має пройти більшістю голосів у відділі (більшість у 2/3 голосів "за").

4. Голосування керівників відділів проти капітана має бути на користь більшості.

5. Якщо члена командування звільнено або понижено шляхом голосування, Центральне командування має бути поінформоване (включаючи будь-яке Центральне командування на станції) з деталями голосування (персонал, обґрунтування, підрахунок голосів).

6. Вагомі причини включають, але не обмежуються: "Причини для звільнення або пониження", відсутність/SSD (протягом тривалого часу), критична відсутність комунікації, зловживання владою, некомпетентність тощо.

7. Невагомі причини включають, але не обмежуються: особисті образи, обґрунтоване звільнення/пониження персоналу, відмова в дозволі тощо.

</Document>
