<Document>
# Священник
Есть что-то такое в бесконечности космоса, что заставляет людей молиться... Особенно если они попадают в него без скафандра.


В идеале, как священник, вы должны проповедовать через гарнитуру ту безумную религию, которую вы придумали для этого раунда. Однако, кроме своего кабинета, адского крематория рядом с ним и редко используемого морга, у вас нет доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod" Caption="Нулевой Стержень"/>
  </Box>

## Религии:
Вы можете проповедовать любые известные вам современные религии или даже придумать свою собственную! Только убедитесь, что она не противоречит НаноТрасене и ее ценностям, иначе вы можете оказаться на гауптвахте.

Если у вас еще нет алтаря, постройте его и найдите подношение, которое можно положить на его вершину:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
  </Box>

## Священные артефакты

### Доспехи крестоносцев
Устаревший пластинчатый доспех, который ранее использовался во время святого крестового похода. Обеспечивает достойную броню. Ношение этих доспехов немного замедляет скорость передвижения.

### Нулевой Жезл
Обсидиановый жезл станет вашей защитой от сил зла. Обладая им, вы станете полностью невосприимчивы к воздействию магии.

Вы можете превратить его в священное оружие, положив на алтарь!

## Обязанности

- Церковные службы: Произносить проповеди и петь гимны.
- Прозелитизм: Большинство членов экипажа - безбожные язычники, покажите им любовь Бога.
- Погребальные услуги: Служба безопасности или медки могут потребовать кремировать кого-нибудь или что-нибудь... ознакомьтесь со своей часовней, чтобы все сделать быстро!

### Метафизические угрозы
Как священник вы являетесь первой линией обороны от метафизических угроз, приготовьте свой Нулевой Жезл - время пришло.

</Document>
