<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Бинглы

Бингл - это отвратительный гриб, который быстро растет и захватывает станции. Сами по себе они очень слабы, их сила в численности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBingle" Caption="бингл"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="BinglePit" Caption="бинглпит"/>
  </Box>

Бингл - это мидраунд антагонист, который появляется в одиночку, но может быстро увеличиваться в количестве

## Игра за бингла

- Самая сложная часть разработки бинглпита - это начало, когда он еще очень слаб. В качестве первого бингла вам следует расставить приоритеты, перетаскивая как можно больше предметов в яму как можно быстрее.
Бинглы очень сильны в ближнем бою, оглушая несколькими ударами. Постарайтесь убрать всех одиноких свидетелей, прежде чем они успеют сообщить о местонахождении ямы.

- Как только появится несколько бинглов, вам следует сосредоточиться на перетаскивании предметов, а также на защите ямы. Если яма сломается, вы не сможете сделать больше бинглов, и колония вымрет.

- Бинглпит - это место обитания бинглов, когда в нее попадают несколько предметов и падают вниз, образуется новый бингл. После того, как в нее попадает довольно большое количество предметов, бинглы превращаются в бронированных бинглов, у которых намного больше здоровья, чем у обычных. Бинглпит также становится больше чем раньше, что позволяет сбрасывать в нее трупы.

## Игра против Бинглов

Лучший способ играть против бинглов - избегать ближнего боя. Вместо этого используйте оружие дальнего боя, чтобы бороться с ними и уменьшать их численность издалека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  </Box>
Сам бинглпит можно повредить только оружием ближнего боя и взрывчаткой. Атакуя яму напрямую, будьте осторожны и не падайте в нее, так как вы можете сделать это, даже будучи живым. Как правило, лучше всего разобраться с самими бинглами, прежде чем атаковать яму.

Если заражение бинглами выходит из-под контроля, подумайте о том, чтобы отключить гравитацию, бинглы не могут сбрасывать предметы в яму без гравитации и поэтому не могут размножаться.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGenerator"/>
  </Box>

Все предметы (и люди), потерянные в яме, будут выплюнуты при уничтожении!

</Document>
