<Document>
# Космический Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Откровение, не имеющее аналогов. Конец циклических, сизифовых страданий."[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Нежный финальный поклон."[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

Поток запредельного знания затопляет ваш разум! Добро пожаловать в [color=#4cabb3]Космический Культ[/color] — антагониста группового обращения, возжелавшего положить конец всему сущему.

Используйте [color=#4cabb3]:е[/color], чтобы общаться с собратьями через [color=#4cabb3]Астральный Шёпот[/color].

## Цели
- [color=#4cabb3][bold]Выкачивание Энтропии[/bold][/color] — Совместно соберите определённое количество Энтропии с экипажа. Чем больше энтропии вы извлечёте, тем сильнее сможете усилить Монумент!
- [color=#4cabb3][bold]Усиление Монумента[/bold][/color] — Доведите Монумент до полной мощности. Чем сильнее он заряжен, тем больше возможностей откроется перед культом.
- [color=#4cabb3][bold]Призвать Конец[/bold][/color] — Когда Монумент достигнет предела, завершите финальный ритуал, чтобы призвать Неизвестное и уничтожить станцию.

Прогресс выполнения целей общий для всего культа.

Чтобы [color=#4cabb3]выкачивать Энтропию[/color], члены экипажа должны быть живы. Обращение новых адептов увеличит ваши ряды, упростив сбор энтропии. Поэтому часто выгодно сохранять экипаж [italic]в живых[/italic] — по крайней мере, пока это служит вашим целям.

## Энтропия
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Крупицы Энтропии"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

Все культисты начинают с двумя способностями, или [color=#4cabb3][bold]Влияниями[/bold][/color], одно из которых — [italic][color=#4cabb3]Выкачивание Энтропии[/color][/italic]. Это ваша основа, и использовать её следует как можно чаще.

Применение способности на ничего не подозревающем члене экипажа незаметно дарует вам [color=#4cabb3]Энтропию[/color], а также постепенно ухудшает его здоровье.

Вы можете хранить до 14 Крупиц Энтропии. Приближение к Монументу автоматически передаст все ваши запасы.

  - [textlink="Подробнее о Монументе" link="CosmicCultMonumentReserve"]
  - [textlink="Подробнее о Влияниях" link="CosmicCultInfluencesReserve"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Пустотная башня"/>
  </Box>

Если культ успешно усилит Монумент, он получит возможность создавать [color=#4cabb3]Пустотные Башни[/color]. Для этого преобразуйте Портативный Скруббер у [color=#4cabb3]Глифа[/color].

Закреплённая башня стремительно поглощает окружающую атмосферу! В процессе на её поверхности конденсируются [color=#4cabb3]Крупицы Энтропии[/color], становясь мощным источником в поздней игре.

## Обращение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Глиф Знания"/>
  </Box>

После постройки Монумента вы сможете обращать членов экипажа. Для этого начертите подходящий [color=#4cabb3]Глиф[/color] через Монумент и активируйте его, когда цель стоит на нём. Глифы видны не-культистам — будьте осторожны!

Священников и носителей импланта "Щит Разума" нельзя обратить Глифом Знания. Однако при полной мощности Монумента станет доступен Глиф Истины.

Для успеха необходимо определённое количество присутствующих культистов. Точное число можно проверить через Монумент. [italic]Если их недостаточно, обращение провалится, раскрыв ваш культ.[/italic]

[textlink="Информация об обратном обращении" link="CosmicCultDeconversionReserve"]

## Зловещие Разломы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>

По мере прогресса культа в округе начнут появляться [color=#4cabb3]Зловещие Разломы[/color]. Эти разрывы реальности источают нестабильную астральную энергию — находите их как можно скорее!

Культисты могут тайно [color=#4cabb3]поглотить[/color] разлом, взаимодействуя с ним.

Успешное поглощение [bold]навсегда[/bold] усилит культиста:
- Увеличит мощность всех его [color=#4cabb3]Влияний[/color].
- Удвоит получаемую от выкачивания [color=#4cabb3]Энтропию[/color].
- Дарует иммунитет к вакууму и отсутствию дыхания.

Разломы можно уничтожить, используя на них библию.
</Document>
