<Document>
# Дьявол

[color=#ac3a0d]Коварный искуситель с серебряным языком, заключающий сделки по всей станции.[/color]

Дьявол — существо из нечестивого измерения, далёкого от нашей реальности.

В отличие от распространённых стереотипов, дьявола не так просто распознать:
- Нет ни огня, ни серы
- Нет вил и демонических воплей
- Лишь красный блеск в глазах, иногда рога или хвост

[bold]Важно: Не каждый с рогами или хвостом — дьявол, это просто расизм![/bold]

Несмотря на сомнительные намерения, дьявол считается членом экипажа!
[color=red][bold]Правило: Не вмешивайтесь в дела станции без предложения сделки.[/bold][/color]

## Контракты

Основной инструмент дьявола — [color=darkred]магические контракты[/color]. После подписания они становятся нерушимыми.

Эффект зависит от прописанных [bold]условий[/bold], которые могут относиться к:
- Подписанту (Contractee)
- Самому дьяволу (Contractor)

Пример контракта:
```
Contractee: Weakness
Contractee: Soul
```
В этом случае подписант теряет слабости (получая устойчивость к урону), но отдаёт свою душу.

## Вес контракта

Каждый контракт имеет "вес", который можно проверить осмотром. Несбалансированные контракты (с отрицательным весом) нельзя подписать.

Общее правило:
- Выгодные условия для подписанта увеличивают вес
- Невыгодные — уменьшают

[italic]Внимание! Нет ограничений на количество негативных условий — всегда читайте мелкий шрифт![/italic]

## Продажа души

Основная цель дьявола — сбор душ. Каждая полученная душа увеличивает его силу.

Последствия для подписанта:
- [bold][color=red]ПРЯМОЙ[/color][/bold] путь в ад после смерти (без шансов на возрождение)
- Запрет на новые сделки
- Статус "Проклятый" с дополнительными эффектами

## Вторые шансы

При достижении 1-го уровня силы дьявол получает возможность создавать контракты воскрешения. Призрак может вернуться в тело, но ценой станет его душа.

## Одолжение тела

На 2-м уровне открывается способность [bold]вселяться[/bold] в других:
- Жертва становится призраком
- Дьявол контролирует её тело
- Нельзя атаковать других
- Святые предметы наносят урон

Длительность контроля увеличивается с каждым новым уровнем.

## Рукопожатие с дьяволом

Классический способ сделки:
- Мгновенное восстановление здоровья
- Вторая жизнь
- Цена: душа + случайный негативный эффект

## Как противостоять

Способы борьбы с дьяволом:
1. Произнесение его истинного имени + команда (например, "стоп") — оглушает
2. Святая вода и библия причиняют боль
3. Священник может изгнать дьявола на несколько минут

[bold]Священник, произносящий истинное имя дьявола с правильным словом, наносит [color=red]критический урон![/bold][/color]

## Истинное имя

Дьявол появляется в образе случайного члена экипажа (кроме командования и СБ). Узнать его настоящее имя можно:
- Из подписанных контрактов
- Спросив напрямую

## Обратная хитрость

Подсунув дьяволу контракт с условиями против него самого, можно получить выгоду без последствий!

[textlink="Подробнее об условиях контрактов." link="DevilClausesReserve"]
</Document>
