<Document>
  # Ядерные Оперативники

  <Box>
    [color=#999999][italic]"ОПЕРАТИВНИКИ, ПРИГОТОВИТЬСЯ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ.[/color][/italic]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ДОСТАВИТЬ ВЗРЫВЧАТКУ И УБРАТЬСЯ ДО ТОГО, КАК ОНА ВЗОРВЁТСЯ. НАЧИНАЙТЕ МИССИЮ."[/color][/italic]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>
  Если вы слышите это сообщение, то поздравляем! Вы только что были выбраны в качестве ядерного оперативника Синдиката. У вас одна цель - взорвать космическую станцию с помощью ядерной боеголовки.

  ## Оперативники

  В вашей команде может быть разное количество представителей трех разных ролей:
  - [color=#a4885c]Командир Ядерных Оперативников[/color] одет в уникальный скафандр командира и разрабатывает или утверждает план сражения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Скафандр командира"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент Ядерных Оперативников[/color] одет в кроваво-красный медицинский скафандр и может выступать в роли боевого медика во время миссии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Кроваво-красный медицинский скафандр"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]Ядерные Оперативники[/color], у которых обычный кроваво-красный скафандр.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво-красный скафандр"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны на одну из этих особенных ролей, но не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей по команде может взять на себя эту ответственность.

  ## Диск

  Вы заметите, что каждый оперативник стартует с [color=#a4885c]пинпоинтером[/color]. Это устройство - один из самых важных предметов в миссии, и вы должны всегда держать его при себе. Включите пинпоинтер, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на вашу следующую цель - [color=#a4885c]ядерный диск[/color].
  Ядерный диск (формально диск ядерной аутентификации) принадлежит капитану, который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте по направлению стрелки на пинпоинтере к диску и сделайте всё возможное, чтобы получить его.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

  ## Подготовка

  Взять в бою целую станцию - задача не из легких, но, к счастью, вы хорошо подготовлены к ней. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]аплинк[/color]. В комплекте с ним идёт 200 [color=#a4885c]телекристаллов[/color], которые можно использовать для покупки снаряжения. В целом вам понадобится оружие, что-то для взлома дверей, медицинские препараты и разное по мелочи.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio200TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  Вы можете приобрести те же виды снаряжения, что и агенты Синдиката, но у вас есть более качественное снаряжение и больше телекристаллов, которые вы можете потратить.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Вооружение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Боеприпасы"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Взрывчатка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Экипировка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Химикаты"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Обман"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Саботаж"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Импланты"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Союзники"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Безделушки"/>
  </Box>

  Вам также придется выбрать, хотите ли вы [color=red]обьявлять войну[/color] или нет. Обьявляя войну, каждый член вашей команды получает [bold]200 телекристаллов[/bold].
  Однако экипаж сразу же узнает о вашем существовании, и у них будет достаточно времени, чтобы подготовиться к вашему прибытию.

  Только [bold]Командир[/bold] может обьявить войну. Делайте свой выбор быстро, [italic]это предложение ограничено по времени![/italic]

  ## Как добраться до станции

  У вас есть план, у вас есть снаряжение. Теперь, выполняйте.

  Возьмите джетпак из оружейной и вместе с другими оперативниками отправляйтесь на [color=#a4885c]Шаттл Ядерных Оперативников[/color]. Здесь вы найдете несколько дополнительных взрывчаток и инструментов, а также ядерную бомбу и ядерные коды.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]консоль системы опознавания[/color], которая позволит вам скрываться от других кораблей и сканеров массы. Убедитесь, что [color=#a4885c]Показать "свой-чужой"[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от экипажа.

  Когда все будут готовы, отправляйтесь к станции с помощью БСС, а затем летите к ней с помощью реактивного ранца. Не забудьте ядерную бомбу на своём корабле, если собираетесь её использовать, и уж точно не забудьте ядерные коды или пинпоинтер.

  ## Ядерная боеголовка и процесс взведения

  На вашем шаттле вы найдёте одну из двух [color=#a4885c]ядерных боеголовок[/color] и бумажку с кодами ядерной аутентификации. На бумажке будет указано, какой взрывчатке она соответствует. Если идентификатор совпадает с тем, что указан на вашей ядерной бомбе, то коды будут работать только для неё. Если же нет, то они будут работать только для бомбы в хранилище станции.

  - Заполучите [bold]диск ядерной аутенфикации[/bold] и вставьте его в ядерную боеголовку.
  - Введите [bold]код ядерной аутенфикации[/bold] и нажмите "[bold]E[/bold]" чтобы ввести его.
  - [bold]Чтобы запустить механизм самоуничтожения, нажмите на кнопку [color=#EB2D3A]ВЗВЕСТИ[/color][/bold]. После 300 секунд, ядерная боеголовка взорвется.
  - [bold]Защищайте ядерную боеголовку[/bold], даже если это будет стоить вам жизни! Требования миссии не включают ваше возвращение.
  - На [bold]обезвреживание[/bold] ядерной боеголовки требуется 60 секунд. Взвести её снова можно, но шансы на успех миссии падают, если вы позволите этому случиться.
  - Если ядерная боеголовка будет повторно приведена в действие, таймер запустится с того места, где он был остановлен.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победы

  [color=#00ff00]Победитель[/color] объявляется на экране окончания раунда, как и то, с каким перевесом он победил. Масштаб победы зависит от обстоятельств в конце раунда.

  [bold][color=red]Крупная победа Синдиката[/color][/bold]
  - Ядерная бомба взрывается на станции.
  - Экипаж спасается, но ядерная бомба была взведена, когда они убегали.
  - Ядерная бомба была доставлена в Центральное командование.

  [bold][color=red]Скромная победа Синдиката[/color][/bold]
  - Экипаж сбегает, но оставляет всех оперативников в живых.
  - Экипаж сбегает, и некоторые оперативники остаются в живых, но экипаж не забирают с собой диск.

  [bold][color=#999999]Ничья[/color][/bold]
  - Ядерная бомба взрывается за пределами станции.

  [bold][color=green]Малая победа экипажа[/color][/bold]
  - Экипаж спасается, некоторые оперативники остаются в живых, но экипажу удается защитить диск.

  [bold][color=green]Разгромная победа экипажа[/color][/bold]
  - Все ядерные оперативники мертвы.
  - Экипажу удается взорвать аванпост ядерных оперативников.

  Если вы чувствуете, что не сможете полностью победить в роли члена экипажа или оперативника, рассмотрите эти варианты компромисса.
</Document>


