<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Маг

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>

  [color=lightblue][bold]Маги[/bold][/color] это уникальные личности, обладающие способностями, противоречащими научным принципам. Они являются частью Федерации космических волшебников, у которых есть свои интересы. У них одна цель - просто [color=red][bold]вызвать хаос и разрушения на станции[/bold][/color]. Однако, в отличие от [textlink="Синдиката" link="TraitorsReserve"], маги не получают никакой внешней помощи от Федерации. За исключением заклинаний мага или его ученика, маг полностью предоставлен сам себе.

  ## Цели
  Все, что от вас требуется как от волшебника, - это [color=green]выжить[/color]. Вам не обязательно спасаться на шаттле. В остальном волшебники могут делать все, что захотят. Помните, чем больше хаоса вы создадите, тем лучше. [color=red]Массовый саботаж[/color] разрешен, но не поощряется Федерацией.

  ## Ваша магическая экипировка
  Когда вы появитесь внутри в Логове волшебника вы найдете несколько зачарованных предметов, которые либо находятся при вас, либо разбросаны вокруг вас:
  - [bold]Гримуар волшебника[/bold]: Здесь вы покупаете все свои модные заклинания и безделушки, чтобы посеять хаос в команде. Для начала вы получите 10 ВизКоинов, которые сможете потратить по своему усмотрению, и сможете вернуть большинство заклинаний (если не указано иное), пока вы еще находитесь в логове волшебника. Книга заклинаний также доступна только вам, поэтому ваш ученик или случайные члены команды не могут открыть ее самостоятельно, чтобы овладеть собственной магией.
  - [bold]Мантия мага[/bold]: К югу от вашего места старта будет стол, заполненный различными нарядами. [color=lightblue]Шляпа и мантия волшебника[/color] обеспечивают хорошую защиту, а также позволяют использовать большинство заклинаний. Если вы потеряете их, это может значительно затруднить достижение вашей цели. Если вы хотите еще большей защиты, вы можете приобрести [color=blue]Доспех мага[/color] (который не позволяет вам использовать заклинания в мантии), расположенный в средней комнате, или [color=purple]защитный костюм мага[/color], доступный в гримуаре. Имейте в виду, что вся верхняя одежда мага огнеупорна, а также частично защищает от экстремальных температур (хардсьют имеет полную температурную защиту), поэтому вы можете находиться в огне довольно долго, прежде чем погибнете.
  - [bold]Свиток телепортации[/bold]: Магический свиток, который можно использовать [color=yellow]4 раза[/color] (1 раз, если вы ученик), который позволит вам телепортироваться в большинство мест на станции. Это понадобится вам в первую очередь для того, чтобы подняться на борт (если только у вас нет заклинания телепортации), но остальные способы использования могут пригодиться, если вы попали в затруднительное положение и вам нужно подождать, пока ваши заклинания остынут. Обратите внимание, что вы не сможете телепортироваться обратно в логово волшебника, как только покинете его.
  - [bold]Магическое зеркало[/bold]: Если вы хотите переименовать себя или изменить свою расу, вы можете воспользоваться волшебным зеркалом в главной комнате. Оно позволит вам изменить практически все в своей внешности.
  - [bold]Полынный чай[/bold]: Чашка чая из полыни, лежащая у вас в библиотеке. Полынь медленно восстановит здоровье магов и учеников от [color=lightgreen]всех типов урона[/color] с течением времени, так что не забудьте взять что нибудь для лечения.
  - [bold]Шар для любозрений[/bold]: Стационарный [color=cyan]магический шар[/color], который позволяет вам осмотреть станцию до вашего прибытия. Хотя функционально он похож на [color=cyan]магический шар[/color], вы не можете пронести его на станцию.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardsGrimoire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWizardReal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ScrollTeleport"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardMirror"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PonderingOrbWizard"/>
  </Box>

  ## Ты - маг, маг - ты

  Вам предстоит нелегкая задача, если вы будете сражаться в одиночку против всей станции. Можете не сомневаться, что большая часть станции будет жаждать вашей крови в тот момент, когда будет объявлено о вашем прибытии, независимо от ваших намерений. Если вы хотите выжить и при этом посеять как можно больше хаоса, важно правильно подобрать заклинания и снаряжение. Ниже приведены несколько советов, которые следует учитывать при выборе заклинаний и магических артефактов, которые вы хотите взять с собой:
  - [bold]Настоятельно рекомендуется[/bold] взять с собой как минимум 1 заклинание мобильности. Несмотря на то, что у вас есть доступ к некоторым из самых мощных способностей и предметов в игре, вы по-прежнему остаетесь обычным членом старой команды с нулевым доступом к станции, когда дело доходит до обращения с оружием и шлюзами. Наличие доступа к заклинанию, которое может увести вас от опасности и позволит легко передвигаться по станции, значительно повысит ваши шансы на выживание. Некоторые хорошие варианты заклинаний для передвижения включают в себя [bold]Эфирный прыжок[/bold], [bold]Блинк[/bold] и [bold]Телепорт[/bold]. [bold]Полиморф-Жезл[/bold] также может быть хорошим сочетанием мобильности и агрессивности, но будьте осторожны, не бросайтесь в открытый космос, не имея возможности вернуться на станцию.
  - [bold]Привязка души[/bold] - хороший выбор для начинающих магов, которые хотят получить возможность еще раз попробовать свои силы в волшебстве, поскольку это оживит вас через некоторое время после смерти в том месте, где вы хранили привязанный предмет. Имейте в виду, что если станция найдет этот предмет и уничтожит его, вы не сможете возродиться после смерти. Вы также воскреснете, надев только черную мантию волшебника, поэтому все приобретенные вами предметы будут потеряны, если вы не воспользуетесь [bold]мгновенным призывом[/bold].
  - Хотя многие магические предметы и артефакты очень сильны и интересны в использовании, имейте в виду, что станция может и часто будет пытаться отобрать их у вас, часто предпочитая затем использовать их против вас, если это возможно. Используйте заклинания, если вы не хотите погибнуть из-за своих собственных предметов, или используйте заклинание [bold]Мгновенные призывы [/bold], которое привяжет к вам предмет, чтобы вы могли вернуть его обратно в свои руки, если его украдут.
  - Пока вы начинаете самостоятельно, вы можете инвестировать свои ВизКоины в приобретение [bold]учеников[/bold], которые смогут сосредоточиться на том, чтобы сохранить вам жизнь или сами устроить какой-нибудь хаос. Помните, что некоторые заклинания (такие как [bold]Ловушки[/bold], [bold]Взрыв Теслы[/bold], [bold]Магическая ракета[/bold] и многие другие) могут ранить вашего ученика или стать его мишенью, поэтому выбирайте снаряжение с умом.
  - Одна малоизвестная хитрость заключается в том, что вы можете купить одно и то же заклинание несколько раз, чтобы обновить его, что сокращает время восстановления. Совместимое заклинание можно обновлять до 5 раз, хотя, очевидно, это сильно ограничивает вашу универсальность.
  - Два очень полезных предмета, которые нужно приобрести, как только вы окажетесь на станции, - это ID-карта (чем больше у вас доступа, тем лучше, но поможет любое) и аптечка для лечения. Наличие ID-карты означает, что вам не нужно тратить заряды на заклинания, проходя через двери технического обслуживания, а аптечка станет очень полезной, когда [bold]чай из полыни[/bold] закончится. Вы также можете получить ID-карты с доступом, приобретя специальные наборы.

  ## Заклинания мага
  - [textlink="Заклинания" link="WizardSpellsReserve"]

</Document>
