<Document>
  # Зомби

  <Box>
 [color=#999999][italic]"Они идут за тобой, Барбара!"[/italic][/color]
 </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби - это антагонисты, которые заражают всех существ, которых они кусают, [color=#7e916e]Ромеролом[/color], смертельным, заразным вирусом, который может легко распространяться, если его не остановить.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Нулевой зараженный
  Вы - нулевой пациент. В ваших венах течет [color=#7e916e]Ромерол[/color], и у вас огромное желание поделиться им с каждым живым существом, которое вы видите.

  Как только вы узнаете о своем заражении, [italic]все ставки будут аннулированы[/italic]. У вас осталось совсем немного времени до превращения, и вы хотите [bold]максимально увеличить свои шансы на захват станции.[/bold]
  Используйте это время, чтобы подготовить оружие, снаряжение и ловушки. [italic]Космический Закон сейчас для вас ничего не значит.[/italic]

  ## Передача инфекции
  Зомби умеют только ковылять, кусаться и бросаться на баррикады. Их укусы [bold]не всегда могут передавать [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через толстые слои одежды, но это определенно причиняет боль.

  Зомби также могут кусать любых существ в критическом состоянии или мертвое тело, чтобы [bold]мгновенно превратить[/bold] их в зомби.

  ## Признаки зомби
  Зомби можно распознать по темно-зеленой коже, красным глазам, замедленным движениям, запаху гниения и отсутствию двигательных функций. При повороте они сбрасывают наушники и перчатки, а наручники не защищают от их ужасных укусов.

  Зомби известны своей [bold]устойчивостью к порезам, ушибам, яду и холоду.[/bold] Они могут выживать в вакууме и не нуждаются в пище, воде, воздухе или сне. Однако они [italic]получают повышенный урон от ожогов и ударов током.[/italic]

  ## Выживание
  Когда инфекция распространяется и [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] падёт, [bold]выжившие[/bold] должны попытаться добраться до Центрального командования.

  [bold]Возведение баррикад[/bold] вокруг отделов или [bold]болтирование и заваривание дверей[/bold] может выиграть достаточно времени для изготовления оружия, спасения жизней или составления плана.

  Помните, что когда дело действительно доходит до драки, [italic]вы должны делать то, что должны,[/italic] если только это не за счет других выживших. Соберите все, что вам нужно, у тех, кто этого не сделал.

  ## Лечение

  Если вы уже зомбированы, единственное лекарство - смерть.

  Если вы еще не зомбированы, использование [color=#a4885c]Амбузола[/color] остановит инфекцию, чтобы не допустить вашей своевременной гибели, но вы всё равно можете заразиться снова, если будете не слишком осторожны. [color=#a4885c]Амбузол Плюс[/color] будет предотвращать заражение постоянно, только пока вы живы.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
