<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Манипуляции с органами
Эти операции позволяют удалить или заменить органы пациента на здоровые. Это может помочь в лечении заболеваний их организма.

## Анатомия
Обычно в теле человека есть следующие органы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозг"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="глаза"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="сердце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="почки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="легкие"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="желудок"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше органов, например, у Diona есть комбинированный орган, выполняющий несколько функций, но это лишь приблизительное описание того, что вы увидите.
Чтобы удалить орган, вам нужно применить к нему соответствующую операцию «Удаление органа», которая позволит удалить его без вреда для пациента.

Если же вы хотите пересадить орган, вам нужно будет применить соответствующую операцию по пересадке органа на то место, где он изначально находился.

## Что делает каждая операция по пересадке органов?

- Пересадка [color=#a4885c]мозга[/color] позволит пациенту взять на себя управление другим телом. Отличная альтернатива клонированию, если вы можете позволить себе выделить еще одно тело.
- Пересадка [color=#a4885c]печени[/color] позволит вылечить тяжелое отравление в организме пациента.
- Пересадка [color=#a4885c]легких[/color] поможет излечить пациента от тяжелой асфиксии.
- Пересадка [color=#a4885c]сердца[/color] поможет излечить тело пациента от гниения и разложения.
- Пересадка [color=#a4885c]глаза[/color] позволит пациенту снова видеть и исцелит все повреждения глаз.

## Где я могу получить больше органов?

Обычно, когда вашим пациентам требуются новые органы, им нужно получить новые, поскольку старые либо отсутствуют, либо повреждены до неузнаваемости.
Для этого вы можете использовать Медицинский биофабрикатор с некоторым количеством биомассы. Она может производить биосинтетические органы для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="доска биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

По умолчанию каждый главный врач имеет доступ к доске медицинского биофабрикатора в своем шкафчике.

## Почему пересадка органов
## ничего не дала?

Организм вашего пациента отверг орган, так как он находится в плохом состоянии. Попробуйте использовать свежий орган от донора или получить новый от Медицинского биофабриканта.

</Document>
