<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Манипуляция частями
Так вы превратите фелинидов в людей, или наоборот, если чувствуете себя особенно жестоким.

## Анатомия
Обычно тело человека состоит из 10 основных частей. К ним относятся:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="правая кисть"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="правая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChestHuman" Caption="торс"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GroinHuman" Caption="пах"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="левая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="правая кисть"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="правая ступня"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="правая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="левая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="левая ступня"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше частей, например хвосты, крылья или дополнительные конечности, но это лишь приблизительный план того, что вы увидите.
Чтобы отсоединить конечность, вам нужно применить к ней операцию Remove Part, которая удалит ее без вреда для пациента.

Однако если вы захотите прикрепить конечность заново, вам нужно будет применить операцию Attach Part в том месте, где вы хотите ее прикрепить.
Руки прикрепляются к рукам, ноги - к ногам. Все остальное прикрепляется к туловищу.


## Где взять больше частей?

Обычно, когда вашим пациентам требуются новые конечности, им нужно получить новые, так как старые либо отсутствуют, либо повреждены до неузнаваемости.
Для этого вы можете использовать Медицинский биофабрикатор с некоторым количеством биомассы. Она может производить биосинтетические конечности для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрики"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

По умолчанию каждый главный врач имеет доступ к доске медицинского биофабрикатора в своем шкафчике.

## Я прикрепил конечность своего пациента, но
## она не работает?

Ваш пациент получил достаточно повреждений, чтобы нервы его конечности были сильно повреждены, и их нужно как следует залечить, прежде чем она сможет снова работать.
Для этого вы можете попробовать операцию «Залечить раны» или применить хирургические нити, бинты или мази на ранах.

</Document>
