<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Derby <Derby@ss14>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 DerbyX <50932435+DerbyX@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Psychpsyo <60073468+Psychpsyo@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Дрібні антагоністи

  Більшість, якщо не всі, дрібні антагоністи - це ролі, керовані привидами, які дають мертвим людям нові способи створювати хаос на станції. Вони з'являються в результаті випадкових подій.

  # Клон-парадокс

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Ідеальна копія випадкового члена екіпажу, яка потрапила в наш всесвіт через просторово-часову аномалію. Щоб виправити парадокс і вижити, вони повинні знайти і вбити свого оригінального двійника. У них немає особливих здібностей, але вони мають ідентичну зовнішність, ДНК, відбитки пальців, одяг, обладнання та ID, що ускладнює визначення того, хто є оригіналом, а хто - клоном, якщо ви добре не знаєте своїх колег по екіпажу.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанти - це ефірні істоти з ектоплазми, які переслідують екіпаж і крадуть у них [color=#8f63e6]життєву есенцію[/color].
  - Ваша есенція - це ваша власна [bold]життєва сила[/bold]. Отримання шкоди зменшує вашу есенцію.
  - Есенція також витрачається на використання [bold]здібностей[/bold].
  - Щоб отримати есенцію, ви спочатку [bold]оглядаєте[/bold] різні душі на їхню цінність. Більш цінні душі дають більше есенції. Потім ви повинні [bold]висмоктати[/bold] її, коли жертва знаходиться в критичному стані, мертва або спить. Все це робиться за допомогою [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Вкрадена есенція[/bold] використовується для придбання нових здібностей, щоб легше виводити з ладу екіпаж.
  - Ви [bold]вразливі[/bold] до атак, коли висмоктуєте душу або використовуєте здібність. Ви можете зрозуміти, що ви вразливі, коли у вас є статус-ефект [color=#8f63e6][italic]Тілесний[/italic][/color].

  # Щурячий король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Щурячі королі - це аномально великі гризуни, здатні [color=yellow]створювати величезні щурячі армії[/color], поїдаючи не менш величезну кількість їжі.
  - У вас є кілька здібностей, які коштують вам [bold]голоду.[/bold]
  - Однією з таких здібностей є [color=yellow][italic]Створити армію[/italic][/color], яка викликає [bold]Щурячого слугу[/bold]. Ви можете [bold]наказувати[/bold] своїм слугам залишатися на місці, слідувати за вами, атакувати обрану вами ціль або атакувати без розбору.
  - Ви можете викликати хмару [color=#77b58e]аміаку[/color] за допомогою [color=purple][italic]Домену щурячого короля[/italic][/color]. Цей фіолетовий газ є слабо отруйним для людей, але лікує щурів.
  - [color=#9daa98][italic]Нишпорити[/italic][/color] в сміттєпроводі за допомогою контекстного меню. Використовуйте це, щоб знайти [bold]залишки їжі[/bold] для розширення вашої армії.
  - Крім ваших здібностей, [bold]ви сильніші за більшість інших тварин.[/bold] Ви та ваші слуги здатні розмовляти, і ви обидва достатньо малі, щоб пролізти під шлюзами та столами.
  - [bold]Ваші підлеглі все ще дуже крихкі![/bold] Остерігайтеся космосу, вибухів та гострого кінця холодної зброї.

  # Космічний дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космічні дракони - це гігантські позавимірні риби, які можуть [color=red]їсти екіпаж[/color] і створювати [color=#4b7fcc]розломи коропів.[/color]
  - Дракони мають потужні щелепи, які дозволяють їм [color=red][italic]Пожирати[/italic][/color] інфраструктуру, таку як двері, вікна та стіни.
  - Вони також можуть лікувати себе, використовуючи [color=red][italic]Пожирання[/italic][/color] на членах екіпажу, які втратили свідомість або померли.
  - Ваше [color=orange][italic]Дихання дракона[/italic][/color] - це [bold]вогняний снаряд[/bold], який летить по прямій траєкторії, вибухаючи кілька разів і підпалюючи все на своєму шляху. Намагайтеся не влучити в своїх коропів!
  - У вас є здатність [color=#4b7fcc][italic]Викликати розлом коропів[/italic][/color]. Розломи періодично створюють [bold]космічних коропів[/bold] і накопичують енергію протягом 5 хвилин, [bold]і саме тоді вони вразливі.[/bold] Через 5 хвилин вони стають невразливими і продовжуватимуть викликати коропів, доки живе дракон.
  - Ви зазнаєте [bold]тимчасового ослаблюючого ефекту зворотного зв'язку[/bold], якщо один з ваших розломів буде знищено до того, як він зарядиться.
  - Якщо мине п'ять хвилин з моменту вашого появи або з моменту останнього заряджання розлому, [bold]ви зникнете.[/bold]
  - Дракони, які мають максимум 3 повністю заряджених розломи, [bold]ніколи не зникнуть[/bold], але вони все ще смертні.

  # Слимаки та павуки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Слимаки та павуки не мають визначних особливостей, але час від часу [color=cyan]заполонюють станцію[/color]. Обидва будуть переслідувати і атакувати все, що бачать.
  - Слимаки можуть [bold]наносити додаткову клітинну або отруйну шкоду[/bold], залежно від їхнього кольору. Вода шкодить їм так само, як і людині-слимаку.
  - Павуки мають отруйний укус і можуть [bold]створювати павутину[/bold], через яку важко рухатися. Павутину легко знищити лезом. Вони також можуть відчиняти шлюзи.
</Document>
