<Document>
  # Воры

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Всё, что плохо лежит - берём; а что хорошо лежит - тоже берём!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры - мелкие, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые не умеют держать руки при себе. После последнего ареста вам насильно вживили имплантат пацифизма, но это не помешает вам пополнить свою коллекцию.

  ## Искусство кражи
  В отличие от других антагонистов, [bold]не попадать в неприятности - почти обязательное условие для вас из-за вашего импланта.
  Вы можете убежать, только если [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] затеет с вами драку, а поскольку вы работаете в одиночку, у вас нет друзей, которые могли бы вытащить вас из опасности.

  Но, несмотря ни на что, вам удастся выкрасть то, что вы хотите, используя решительность, ловкость рук, несколько инструментов и свои [color=cyan]воровские перчатки[/color].

  Перчатки, которые у вас есть, дают вам большое преимущество: [bold]способность снимать вещи с людей так, чтобы они этого не заметили[/bold]. Немного попрактиковавшись, вы сможете украсть их кошелек и одновременно поддерживать разговор.

  Они сделаны из самых качественных [bold]голографических волокон-хамелеонов[/bold], которые только можно украсть, но, хотя они могут принимать вид утепленных перчаток, вам все равно придется найти настоящую пару, чтобы не обжечь руки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="твои воровские перчатки"/>
  </Box>

  ## Инструменты торговли
  У вас есть еще два туза в украденных рукавах: [color=cyan]маячок[/color] и [color=cyan]ящик с инструментами[/color].

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] обеспечивает безопасный путь домой для безделушек, которые, возможно, нелегко унести с собой на эвакуационном шаттле. Просто найдите укромный уголок станции, чтобы развернуть маяк, а затем установите его координаты на свое убежище.
  Все блестяшки, оказавшиеся рядом с ним, будут [bold]телепортированы в ваше хранилище по окончании смены, выполнив ваши задачи.

  Однако, если вас обнаружат, это мгновенно выведет вас на чистую воду, и людям будет очень легко вернуть свои «пропавшие» вещи. [bold]Убедитесь, что вы хорошо его спрятали![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon" Caption="Маяк вора"/>
  </Box>

  Ваш [color=cyan]ящик с инструментами[/color] содержит... ну, все, что вы не забыли упаковать. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold], которые помогут вам совершать более масштабные ограбления.
  Одобрите свой выбор в безопасном месте, так как ящик с инструментами растворится, а снаряжение упадет к вашим ногам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToolboxThief" Caption="Ящик воровских инструментов"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Анатомия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Прорыв"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Переговорщик"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Усыпление"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Взлом"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синдикат"/>
  </Box>

  ## Центральная часть коллекции
  Ваша клептомания заведет вас куда угодно. Однажды вам захочется украсть несколько статуэток. В другой день вам захочется украсть промышленный станок.

  Неважно. Через некоторое время все они станут частью вашей коллекции.

  Вы можете украсть предметы, [bold]имея их при себе[/bold], когда прибудете в CentComm. В противном случае вы можете украсть более крупные предметы, [bold]оставив их у своего маяка[/bold].

  Некоторые из [italic]одушевленных[/italic] целей могут не сотрудничать с вами. Убедитесь, что они живы и находятся рядом с вами или вашим маяком, когда смена закончится.

  К числу вещей, которые вы можете пожелать, относятся, в частности, следующие:

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фигурки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID-карты"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Структуры"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Животные/Питомцы"/>
  </Box>

</Document>
