<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Злодії

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Йоінк! Я це заберу! І це! О, не проти, якщо я візьму!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Злодії - це дрібні, але хитрі [color=green]злочинці[/color], які не можуть тримати руки при собі. Вам примусово вживили [bold]імплант пацифізму[/bold] після останнього арешту, але це не зупинить вас від спроб поповнити свою колекцію.

  ## Мистецтво крадіжки
  На відміну від інших антагоністів, [bold]уникати неприємностей для вас є майже вимогою[/bold] через ваш імплант.
  Ви можете тікати, лише якщо [color=#cb0000]Служба безпеки[/color] почне з вами бійку, а оскільки ви працюєте поодинці, у вас немає друзів, які б витягли вас з небезпеки.

  Але попри все, ви успішно вкрадете те, що хочете, використовуючи рішучість, спритність рук, кілька інструментів та ваші [color=cyan]злодійські рукавички.[/color]

  Пара рукавичок, які у вас є, дає вам значну перевагу: [bold]здатність забирати речі у людей так, щоб вони цього навіть не помітили.[/bold] З невеликою практикою ви зможете вкрасти їхній гаманець і одночасно підтримувати розмову.

  Вони також зроблені з найякісніших [bold]голографічних хамелеонових волокон[/bold], які ви змогли вкрасти, але хоча вони можуть приймати вигляд ізольованих рукавичок, вам все одно доведеться знайти справжню пару, щоб не обпекти руки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="ваші злодійські рукавички"/>
  </Box>

  ## Інструменти ремесла
  У вас є ще два козирі в ваших крадених рукавах: ваш [color=cyan]маяк[/color] та ваша [color=cyan]сумка.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] забезпечує безпечний шлях додому для дрібничок, які може бути нелегко нести з собою на евакуаційному шатлі. Просто знайдіть відокремлену частину станції, щоб розгорнути маяк, а потім встановіть його координати на вашу схованку.
  Будь-які блискітки поруч з ним будуть [bold]телепортовані до вашого сховища, коли закінчиться зміна,[/bold] виконуючи ваші цілі.

  Однак це миттєво видасть вас, якщо його знайдуть, і зробить надзвичайно легким для людей повернути свої "зниклі" речі. [bold]Переконайтеся, що ви добре його сховали![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваша [color=cyan]сумка[/color] містить... ну, все, що ви не забули спакувати. [bold]Ви можете вибрати два готові набори[/bold], щоб допомогти вам здійснити грандіозніші пограбування.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Анатомія"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Проломник"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Комунікатор"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Снодійне"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синдикат"/>
  </Box>

  ## Центральний експонат колекції
  Ваша клептоманія заведе вас далеко. Одного дня вам захочеться вкрасти кілька фігурок. Іншого дня вам захочеться вкрасти промислову машину.

  Неважливо. Всі вони стануть частиною вашої колекції за деякий час.

  Ви можете красти предмети, [bold]маючи їх при собі[/bold], коли дістанетеся до ЦентКому. Якщо це не вдасться, ви можете вкрасти більші предмети, [bold]залишивши їх біля свого маяка.[/bold]

  Деякі з більш [italic]живих[/italic] цілей можуть не співпрацювати з вами. Переконайтеся, що вони живі і з вами або біля вашого маяка, коли закінчиться зміна.

  Речі, які ви можете забажати, включають, але не обмежуються:

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фігурки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID-картки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Структури"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Тварини/Домашні улюбленці"/>
  </Box>

</Document>
