<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Derby <Derby@ss14>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 DerbyX <50932435+DerbyX@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Зомбі

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Вони йдуть за тобою, Барбаро!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомбі - це антагоністи-перетворювачі, які заражають усіх істот, яких кусають, [color=#7e916e]Ромеролом[/color], смертельним, заразним вірусом, який може легко поширитися, якщо його не стримати.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Початково інфікований
  Ви - нульовий пацієнт. У ваших жилах тече [color=#7e916e]Ромерол[/color], і у вас є велике бажання поділитися ним з кожною живою істотою, яку ви бачите.

  Дізнавшись про свою інфекцію, [italic]всі ставки зроблені[/italic]. У вас є лише певний час, перш ніж ви перетворитеся, і ви хочете [bold]максимізувати свої шанси на захоплення станції.[/bold]
  Використовуйте цей час для підготовки зброї, спорядження та пасток. [italic]Космічний закон для вас тепер нічого не означає.[/italic]

  ## Передача
  Зомбі вміють лише плентатися, кусатися і кидатися на барикади. Їхній укус [bold]не завжди може передати [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через товсті шари одягу, але він точно буде болючим.

  Нежить також може гризти критично пораненого або мертвого, щоб [bold]миттєво перетворити[/bold] його на зомбі.

  ## Атрибути зомбі
  Зомбі можна впізнати за темно-зеленою шкірою, червоними очима, повільним рухом, запахом гнилі та відсутністю рухових функцій. Вони втрачають гарнітуру та рукавички при перетворенні, а наручники не діють проти їхнього лютого укусу.

  Зомбі відомі своєю [bold]стійкістю до порізів, ударів, отрути та холоду.[/bold] Вони можуть вижити у вакуумі і не потребують їжі, води, повітря чи сну. Однак нежить [italic]отримує підвищену шкоду від опіків та електричного струму.[/italic]

  ## Виживання
  Коли інфекція поширюється і [color=#cb0000]Служба безпеки[/color] падає, [bold]вижилим[/bold] доводиться намагатися дістатися до Центрального Командування.

  [bold]Спорудження барикад[/bold] навколо відділів або [bold]блокування дверей[/bold] може виграти достатньо часу, щоб виготовити зброю, врятувати життя або скласти план.

  Пам'ятайте, що коли все стає дуже погано, [italic]ви повинні робити те, що повинні[/italic], якщо це не за рахунок інших вижилих. Збирайте все необхідне у тих, хто не вижив.

  ## Ліки
  [bold]Тих, хто вже став нежиттю, можна вилікувати лише [color=red]смертю.[/color][/bold]

  Якщо ви інфіковані, але ще не зомбовані, використання [color=#86caf7]Амбузолу[/color] вилікує вас, але не запобіжить повторному зараженню. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вилікує і запобіжить повторному зараженню лише за життя.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
