<Document>
  ## Помогите! У меня слайм на лице!
  Просто потяните его или попросите кого-нибудь применить на вас слаймопушку.
  В противном случае вы можете просто его убить.

  # Ксенобиология
  Ксенобиология - это разведение и сбор экстрактов слаймов в научных целях.
  Всё это происходит в лаборатории ксенобиологии, где вы появляетесь. Это занятие, пожалуй, опаснее исследования артефактов, если вы не знаете, что делаете.
  И это отличный повод прочитать данный текст!

  ## Чем занимается ксенобиолог?
  Если кратко: кормит слайма -> ждет, пока тот вырастет -> ждет, пока тот разделится -> убивает слайма -> перемалывает слайма -> продает результат ради прибыли.

  ## Кормление
  Слаймы едят ВСЁ. Обезьян, пиццу - что угодно.
  И да, даже клоуна.
  Они могут запрыгивать на других существ, чтобы начать медленно пожирать их плоть.
  Одной обезьяны достаточно, чтобы малыш-слайм вырос во взрослую особь.

  #### Совет от профи: НЕ ЗАХОДИТЕ в камеру и не бейте обезьяну; единственное, чего вы этим добьетесь - слайму достанется меньше еды.

  Как только они достаточно наедятся, через некоторое время взрослый слайм разделится на 1–4 малышей.
  Когда их станет достаточно, чтобы заполнить два целых отдела, можно переходить к следующему шагу.

  #### Совет от профи: Про-совет: Погладьте слайма, чтобы приручить его. Прирученные слаймы не будут пытаться запрыгнуть на вас, если только не проголодаются ОЧЕНЬ сильно. После деления потомство сохраняет свою дружелюбную натуру!

  ## Жатва
  Пора убивать своих любимцев.
  Выберите, каких малышей вы не хотите оставлять, и приступайте к введению смертельных доз «огнетушителя» им в лицо.
  Вода наиболее эффективна для убийства слаймов, но обычное избиение по голове тоже сработает.
  Обильный душ убьет слайма почти мгновенно.
  Когда они превратятся в блинчик — значит, они мертвы, и их можно подбирать для следующего шага.

  ## Измельчение
  Перетащите мертвых слаймов на измельчитель слаймов. Он запустится автоматически и через некоторое время выдаст экстракт слайма.
  В эти экстракты можно вводить любые реагенты с помощью шприца, но бурно реагировать они будут только на специфические вещества.
  Обычно это плазма, вода и кровь, но вы можете проверить их с помощью своего сканера слаймов.

  ## Экстракты
  На данный момент официальной таблицы-шпаргалки по всем эффектам экстрактов не существует, так что экспериментируйте!

  # Итак, вы антагонист
  Существует МНОЖЕСТВО экстрактов, которые могут принести вам пользу: бесплатные ЭМИ, транквилизаторы, зелья скорости и многое другое.
  В этом руководстве нет списка экстрактов и, вероятно, никогда не будет, но вот несколько подсказок:
  - Желтый может вызывать ЭМИ и взрываться.
  - Красный может наложить скоростное покрытие на вашу одежду и привести окружающих мобов в ярость.
  - Сепия - забавно.
  - Золотой это просто чистое зло.

  Остальное вам предстоит выяснить самим!
</Document>
