<Document>
  # Воздушные сигнализации
  Воздушная сигнализация - это устройство, которое обеспечивает централизованный мониторинг и управление всеми соответствующими устройствами атмоса, подключенными к нему.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Используя воздушную сигнализацию, Атмосферные техники могут быстро и эффективно управлять атмосферой в заданном помещении.

  В помещении часто на стене установлена воздушная сигнализация для быстрого управления несколькими устройствами в этом помещении.

  Вы можете увидеть, как связать устройства в руководстве по [textlink="соединениям" link="NetworkingReserve"].

  ## Интерфейс
  При взаимодействии с воздушной сигнализацией откроется меню, состоящее из 3 разделов:
  - Вверху: Текущее состояние воздушной сигнализации. Это включает текущее давление и температуру в зоне, которую контролирует воздушная сигнализация.
  - Середина: Списки связанных [textlink="вентиляций" link="AirVentReserve"] и [textlink="скрубберов" link="AirScrubberReserve"], а также все датчики, сообщающие о окружающей среде.
  - Внизу: Кнопки для управления режимами работы воздушной сигнализации, а также возможность переключения автоматической смены режимов.

  ## Статусы
  Воздушная сигнализация быстро сообщает о состоянии зоны, которую она контролирует, по цвету индикатора на устройстве:
  - [color=green]Нормально[/color]: В этом районе безопасно дышать.
  - [color=yellow]Внимание[/color]: Атмосфера в этом районе начинает отклоняться от желаемой и становится небезопасной.
  - [color=red]Опасность[/color]: Зона больше не является безопасной, требуются маски с баллонами/или защитные костюмы.

  Воздушная сигнализация автоматически закроет подключённые [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControlReserve"] когда достигнет уровня [color=Red]Опасность[/color].
  Эти [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControlReserve"] будут автоматически подняты, когда статус вернется к [color=green]Нормально[/color].

  Воздушная сигнализация имеет [textlink="сигнальные" link="NetworkingReserve"] выходы для каждого из трех статусов, которые могут быть использованы для запуска других [textlink="сигнальных" link="NetworkingReserve"] устройств когда статус сменится.

  ## Сенсоры
  Все [textlink="вентиляции" link="AirVentReserve"] и [textlink="скрубберы" link="AirScrubberReserve"] имеют встроенный датчик, который подает сигнал воздушной сигнализации.
  Эти датчики можно настроить на вкладке [bold]Датчики[/bold] в меню воздушной сигнализации.

  Состояние воздушной тревоги напрямую определяется пороговыми значениями каждого датчика.
  Если датчик сообщает о давлении, температуре или составе газа, превышающих установленные пороговые значения, состояние воздушной тревоги соответствующим образом изменится.

  Эти пороговые значения можно настраивать и отключать по мере необходимости.
  Например, если вы контролируете помещение с естественной низкой температурой (например, морозильную камеру) или высокой температурой (например, камеру сгорания), вы можете настроить пороговые значения температуры в соответствии с ожидаемыми значениями.

  Также можно сконструировать датчик воздуха и [textlink="подключить" link="NetworkingReserve"] его к воздушной сигнализации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для мониторинга помещений, в которых еще нет вентиляции или скруббера.

  ## Режимы
  Для быстрого управления подключенными устройствами в воздушной сигнализации предусмотрены режимы работы, которые быстро изменяют поведение всех подключенных устройств для достижения желаемого эффекта.
  - Нет: Отключает все устройства, подключенные к воздушной сигнализации.
  - Фильтрация: [textlink="Вентиляция" link="AirVentReserve"] будет включена, если их внешняя привязка установлена на стандартное атмосферное давление. [textlink="Скрубберы" link="AirScrubberReserve"] будут включены и будут очищать все отходящие газы в обычном режиме.
  - Фильтрация (широкая): Аналогично фильтрации, но все связанные [textlink="скрубберы" link="AirScrubberReserve"] будут включать режим расширенной сети.
  - Заполнение: [textlink="Вентиляции" link="AirVentReserve"] будут включены, если их внешняя привязка установлена на максимальное давление, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"] кПа[/color]. [textlink="Cкруббер" link="AirScrubberReserve"] будет отключен.
  - Паника: [textlink="Вентиляция" link="AirVentReserve"] будет отключена, а [textlink="скрубберы" link="AirScrubberReserve"] будет переведен в режим сифона.

  Воздушная сигнализация автоматически переключается между фильтрацией и широкой фильтрацией в зависимости от текущего состояния контролируемой зоны.
  - Если область достигает уровня [color=red]Опасность[/color] или выше, воздушная сигнализация переключится в режим фильтрации (широкий).
  - Если область достигает уровня [color=green]Нормально[/color] или [color=yellow]Внимание[/color], воздушная сигнализация переключится в режим фильтрации.

  Эту неразбериху можно отключить, установив режим "Авто" в нижней части меню воздушной сигнализации.

  Соответствующие советы о том, как исправить [textlink="разгерметизацию" link="SpacingReserve"] и [textlink="пожары" link="FiresReserve"] можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
