<Document>
  # Шлюзы
  Шлюзы используются для контроля доступа в различные помещения станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно открыть с помощью любого из следующих способов: [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с помощью пустой руки, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] если руки заняты, или с помощью столкновения с шлюзом.

  Шлюзы откроются только при наличии у ID-карты с соответствующим уровнем доступа.
  ID-карт должна быть у вас в руке или в слоте для КПК или ID-карты.
  В случае наличия нескольких ID-карт шлюз проверит их все, когда вы попытаетесь его открыть.
  Такое же поведение наблюдается и для ID-карт в КПК.

  Уровень доступа, необходимый для открытия шлюза, можно изменить с помощью конфигуратора доступа или с помощью мультитула для работы с микросхемой шлюза (который требует демонтажа)..

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для изоляции помещений в случае [textlink="пробоины в корпусе" link="SpacingReserve"] или [textlink="пожара" link="FiresReserve"].
  Они также сохраняют газ на своей плитке, даже когда закрыты, поэтому будьте осторожны, открывая их во время или после утечки газа.

  ## Болтирование и аварийный доступ
  Шлюзы могут быть заболтированы, чтобы их нельзя было открыть вручную. В этом случае на верхней части двери воздушного шлюза загораются красные лампочки.

  Шлюзы также могут быть настроены на аварийный доступ. В этом режиме шлюз может открыть любой желающий, независимо от уровня доступа. Когда это происходит, в верхней части двери воздушного шлюза загораются мигающие желтые лампочки.

  ## Удалённый контроль
  Шлюзами можно управлять дистанционно, либо с помощью станционного ИИ, либо с помощью пульта шлюзов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Станционный ИИ, который имеет дистанционное управление всеми шлюзами[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Драгоценные пульты шлюзов. С неограниченной мощностью...[italic][/color]
  </Box>


  Главы отделов обычно получают пульты шлюзов для своего соответствующего отдела.

  С помощью этих пультов можно открывать, закрывать, болтировать шлюзы и настраивать на аварийный доступ.

  ## Соединение
  Шлюзы могут быть соединены с помощью системы [textlink="Соединение" link="NetworkingReserve"] на других устройствах.
  Это позволяет обеспечить надлежащий выход станции в открытый космос или соединить несколько шлюзов вместе.

  ## Стилизация
  Шлюзы могут быть выполнены в различных стилях, соответствующих отделам станции. Стиль обычно отражает требуемый уровень доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно перекрасить с помощью краскопульта.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Провода
  Воздушные шлюзы имеют внутреннюю проводку под технической панелью, которую можно открыть с помощью отвертки.
  Каждый провод управляет некоторыми функциями шлюза.
  Когда вы подключаете, обрезаете или чините провод, это по-разному влияет на работу шлюза.

  Индикаторы рядом с проводами будут указывать на их состояние:
  - Постоянный свет указывает на то, что система функционирует в обычном режиме.
  - Мигающий индикатор указывает на неисправность системы. Она либо не работает, либо ведет себя не так, как предполагалось.
  - Отсутствие индикатора указывает на то, что система отключена от питания.

  Ниже приведен список проводов и их функций:

  [color=#a4885c]Болтирование (БОЛТ)[/color]
  - [color=yellow]Пульсирование провода[/color]: Болтирует или разболтирует дверь.
  - [color=red]Резка провода[/color]: Болтирует дверь.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: Ничего не делает.

  [color=#a4885c]Питание (ПИТН)[/color]
  - [color=yellow]Пульсирование провода[/color]: Отключает питание шлюза на некоторое время.
  - [color=red]Резка провода[/color]: Либо отключается подача питания на шлюз, если перерезаны оба провода питания, либо происходит короткое замыкание, если перерезан только один, что приводит к шоку людей без изолирующих перчаток.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: Либо восстанавливает подачу питания на дверь, если перерезаны оба провода питания, либо останавливает короткое замыкание, если перерезан только один.

  [color=#a4885c]Логирование (ЛОГ)[/color]
  - [color=yellow]Пульсирование провода[/color]: Временно убирает логирование шлюза.
  - [color=red]Резка провода[/color]: Отключает логирование шлюза.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: Включает логирование шлюза.

  [color=#a4885c]Свет болтирования (СВЕТ)[/color]
  - [color=yellow]Пульсирование провода[/color]: Временно выключает систему или снова включает ее.
  - [color=red]Резка провода[/color]: Предотвращает включение индикатора болтов, который сообщает о том, заболтирован ли шлюз или нет.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: Снова включает систему.

  [color=#a4885c]Таймер (ТЙМР)[/color]
  - [color=yellow]Пульсирование провода[/color]: Уменьшает время срабатывания таймера.
  - [color=red]Резка провода[/color]: Отключает таймер. Шлюз закроется, как только это станет безопасно.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: Включает таймер.

  [color=#a4885c]Безопасность (БЗСН)[/color]
  - [color=yellow]Пульсирование провода[/color]: Отключает систему безопасности временно.
  - [color=red]Резка провода[/color]: Отключает систему безопасности. Шлюз закроется, даже если возникнет препятствие.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: Включает систему безопасности.

  [color=#a4885c]Доступ ИИ (ИИС)[/color]
  - [color=yellow]Пульсирование провода[/color]: Ничего не делает.
  - [color=red]Резка провода[/color]: Отключает доступ ИИ. ИИ не может контролировать шлюзом.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: Включает доступ ИИ.

</Document>
