<Document>
  # Скруббер
  Скруббер необходим для очистки атмосферы от вредных газов, выделяемых дышащими существами, и атмосферных загрязнений.
  Его основная задача - удалять нежелательные газы из атмосферы, в которую он попадает.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Скрубберу необходимо [textlink="питание" link="PowerReserve"] через ближайший [textlink="НВ кабель" link="VoltageNetworksReserve"] для функционирования.

  По умолчанию скруббер удаляет все газы, кроме азота и кислорода, из атмосферы, в которую он попадает. Он будет продолжать работать в том же режиме, если не получит указания от [textlink="подключённой" link="NetworkingReserve"] [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"].

  Скруббер можно заварть любым сварочным инструментом, чтобы он перестал функционировать.

  ## Настройки
  Когда скруббер [textlink="подключён" link="NetworkingReserve"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"], скрубберы приобретают большую функциональность.

  Целевые газы для очистки можно определить в раскрывающемся списке "Gas Filters". Имейте в виду, что это произойдет автоматически, если вы измените режимы [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"].

  Воздухоочистители могут работать в двух направлениях: очистка и сифонирование.
  - Очистка очищает газы, как указано в газовых фильтрах.
  - При сифонировании не используются все газовые фильтры, и все газы удаляются из атмосферы.

  Оба этих режима ограничены настройкой расхода, которая определяет скорость (в литрах), с которой скруббер всасывает газы из открытой атмосферы.

  Cкрубберы также имеют настройку "ШирокаяСеть", которая расширяет радиус действия скруббера. Как правило, скруббер очищает воздух на одной плитке, с которой он соприкасается.
  В режиме ШирокаяСеть скруббер удаляет газ из 4-х плиток, окружающих скруббер, как показано на рисунке:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это значительно увеличивает общую скорость работы, так какскрубберы теперь выполняют очистку сразу 5 плиток.

  Скрубберы [textlink="подключённые" link="NetworkingReserve"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"] в автоматическом режиме автоматически включится режим широкой сети в соответствии с режимом [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"] "Фильтрация(широкая)" при обнаружении в атмосфере высокой концентрации нежелательных газов.

  Широкая сеть чрезвычайна полезна для быстрой очистки камер сгорания плазмы от большого количества трития.

</Document>
