<Document>
  # Вентиляция
  Вентиляция - это стандартное вентиляционное устройство, которое можно найти во всех помещениях, где требуется создать воздухопроницаемую атмосферу.
  Его основная задача - отводить газы в атмосферу, в которую он попадает, до достижения заданного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Вентиляция требует [textlink="питание" link="PowerReserve"] через ближайший [textlink="НВ кабель" link="VoltageNetworksReserve"] для функционирования.

  Вентиляцию можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы оно не функционировало.

  ## Обычное использование
  По умолчанию вентиляционное отверстие просто выпускает газ в открытую атмосферу под давлением [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость выпуска воздуха зависит от разницы между удвоенным давлением подключенной [textlink="сети труб" link="PipeNetworksReserve"] и давлением открытой атмосферы.
  Если выразить это одним уравнением:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × Давление в сети труб - Открытое атмосферное давление[/italic]
  </Box>

 Например, это означает, что вентиляция не сможет нагнетать воздух до 101,3 кПа, если давление газа внутри него опустится ниже половины этого значения.

  ## Блокировка
  Вентиляциb будут отключены [color=red]от давления[/color], когда атмосферное давление, которому они подвергаются, опустится ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это делается для того, чтобы предотвратить попадание полезных газов в помещение, если помещение не герметично закрыто.
  Индикаторы на вентиляции станут [color=yellow]желтыми [/color], чтобы подчеркнуть это изменение.

  Это можно [color=green]изменить[/color], используя отвертку на вентиляции или установив режим заполнения на подключенной [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"].

  Важно отметить, что вентиляции в [color=red]блокировке[/color] все еще очень медленно выпускают газ.
  Количество газа, которое они выпускают, зависит от текущего давления в сети труб, к которой они подключены.

  ## Настройки
  When [textlink="linked" link="NetworkingReserve"] to an [textlink="air alarm" link="AirAlarmsReserve"], air vents gain more functionality.

  Вентиляции имеют два варианта направления выпуска воздуха: выпуск и сифонирование.
  - Выпуск просто выпускает газы в атмосферу из подключенной сети труб.
  - Сифонирование всасывает воздух из атмосферы в подключенную сеть труб. Индикаторы на вентиляции станут [color=red]красными[/color], чтобы подчеркнуть это изменение.

  ## Границы давления
  Вентиляциb оснащены системой регулирования давления, которая регулирует давление, при котором воздух в вентиляционном отверстии будет нагнетаться в атмосферу или забираться из подсоединенной сети труб. Эти ограничения учитываются как в режиме выпуска, так и в режиме сифонирования.

  Параметр "Ограничение по давлению" имеет четыре варианта настройки:
  - Параметр ExternalBound обеспечивает соответствие вентиляции предельному давлению, указанному в параметре External bound.
  - параметр InternalBound обеспечивает соответствие вентиляции предельному давлению, указанному в параметре Internal bound.
  - И то, и другое позволяет вентиляции соответствовать предельному давлению, указанному как во внешнем, так и во внутреннем ограничениях.
  - NoBound не позволяет вентиляции работать без ограничений.

  Когда вентиляция находится в режиме сброса давления:
  - Если внешнее граничное давление установлено на 101,3 кПа, давление в вентиляции не будет превышать 101,3 кПа.
  - Если внутреннее ограниченное давление установлено на 50 кПа, вентиляция не будет отводить газ из подсоединенной трубы, если его давление ниже 50 кПа.

  Когда вентиляция находится в режиме сифонирования:
  - Если внешнее давление установлено на 101,3 кПа, вентиляция будет откачивать газы до тех пор, пока давление в атмосфере не достигнет 101,3 кПа.
  - Если внутреннее ограниченное давление установлено на 50 кПа, то вентиляционное отверстие не будет пропускать газы в сеть труб, если его давление превышает 50 кПа.

  Если вас все еще смущает вопрос о границах давления, вот простой способ подумать об этом:
  - Вы можете рассматривать внешнюю границу как верхний предел для открытой атмосферы. "Я не буду повышать давление в открытой атмосфере выше этого давления или использовать атмосферу ниже этого давления".
  - Вы можете рассматривать внутреннюю границу как нижний предел для подключенной трубопроводной сети. "Я не буду подавать воздух из своего источника ниже этого давления и не буду подавать воздух в сеть труб выше этого давления".
  - Настройки "Ограничения давления" просто определяют, какие ограничения следует соблюдать, а какие игнорировать.

</Document>
