<Document>
  # Консоль атмосферной сети
  Монитор атмосферных сетей - это компьютер, на котором отображается информация о контролируемых [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworksReserve"] по всей станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрого определения температуры, давления и состава газа на станции [textlink="Трубопроводные сети" link="PipeNetworksReserve"], а также их распространения по станции.

  ## Перечисленные сети
  Монитор атмосферных сетей отображает список всех контролируемых [textlink="трубопроводные сети" link="PipeNetworksReserve"] на станции.

  Каждая сеть выделена цветом и названа в соответствии с названием и цветом датчика газовой трубы, который ее контролирует.
  Чтобы изменить название или цвет сети, вы можете переименовать ее с помощью этикетки или изменить цвет с помощью краскопульта.

  При нажатии на сеть отображается подробная информация о ней, а также сеть выделяется на карте станции.

  Эта информация включает в себя молярное количество газа во всей сети, а также состав газа в сети.
  Это может оказаться чрезвычайно полезным для мониторинга таких важных сетей, как трубопровод Distro, который может работать неправильно, если давление в нем ниже определенного уровня.

  ## Карта станций
  Монитор атмосферных сетей отображает на карте станции расположение всех [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworksReserve"], а также всех устройств на трубах.
  Обратите внимание, что для отображения на карте трубопроводной сети не обязательно иметь подключенный датчик газовой трубы.

  Эти устройства окрашиваются на карте в соответствии с их цветом на станции, что может помочь определить отдельные [textlink="трубопроводные сети" link="PipeNetworksReserve"] и устройства, которые к ним подключены.

  Устройства на основе труб сгруппированы в легенде карты по их назначению:
  - [bold]Сетевое отверстие[/bold] - это устройство, которое соединяет трубопроводную сеть с атмосферой станции. Вспомните [textlink="Воздухоотводчики" link="AirVentsReserve"], [textlink="Пассивные воздухоотводчики" link="PassiveVentReserve"] и [textlink="Воздушные инжекторы" link="AirInjectorReserve"].
  - [bold]Воздухоочиститель[/bold] - это просто [textlink="Air Scrubber" link="AirScrubberReserve"].
  - [bold]Регулятор расхода[/bold] - это устройство, контролирующее поток газа через трубопроводную сеть. Вспомните [textlink="Газовые насосы" link="PumpsReserve"], [textlink="Газовые клапаны" link="ValvesReserve"] и [textlink="Газовые смесители/фильтры" link="MixingAndFilteringReserve"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. По ней также часто определяют место разделения трубопроводной сети.
  - [bold]Терморегулятор[/bold] - это любое устройство, которое воздействует на температуру газа в трубопроводной сети. Вспомните [textlink="Термомашины" link="ThermomachinesReserve"], [textlink="Радиаторы" link="RadiatorsReserve"] и даже медицинские криоподы.

  ## Датчики газовых труб
  Мониторы атмосферных сетей собирают данные о [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworksReserve"] с помощью датчиков газовых труб.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  По умолчанию на станции должны быть установлены датчики газовых труб на всех основных [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworksReserve"]. В качестве примера можно привести сети Distro и Waste.

  Если вы хотите наблюдать за новой сетью, вы можете построить датчик газовой трубы, и он автоматически появится в мониторе атмосферной сети.
  Убедитесь, что вы построили датчик на сети труб, которую хотите контролировать.
  [textlink="Сети труб" link="PipeNetworksReserve"] могут быть легко разделены простым газовым насосом или клапаном, что может привести к тому, что датчик будет сообщать данные по совершенно другой сети.

</Document>
