<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Инструменты атмоса
  Атмосферные техники имеют тот же базовый набор инструментов, что и инженеры, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: АТМОС голопроектору и газоанализатору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## АТМОС голопроектор
  АТМОС голопроектор - это инструмент, который может создавать барьер из жесткого света, который блокирует поток воздуха и газа, но в то же время позволяет людям проходить сквозь него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это очень полезно для перемещения между [textlink="пожарными шлюзами" link="FireAndGasControlReserve"] без утечек газа между комнат, а также сигнал обычному экипажу о том, что вход в помещение может быть небезопасным.
  Он также может быть использован для создания временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между изолированными и незастроенными помещениями без риска утечки воздуха из других помещений.

  У него есть внутренний заряд, который разряжается при каждом использовании, но его можно подзарядить, вынув элемент питания и вставив его в зарядное устройство или подзарядку от аккумулятора.

  Голопроекторы, расположенные рядом с [textlink="пожарными шлюхами" link="FireAndGasControlReserve"] отключит блокировку пожарного шлюза, что позволит открыть его вручную.

  ## Газоанализатор
  Газоанализатор - это инструмент, который может быть использован для анализа газового состава открытой атмосферы или любого другого [textlink="атмосферного устройства" link="GasManipulationReserve"] содержащий газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете воспользоваться газоанализатором, нажав на газосодержащее [textlink="устройство" link="GasManipulationReserve"], или нажав на воздух в комнате.

  При использовании газоанализатор выдает следующие данные:
  - Объем измеряемого устройства (не объем газа!)
  - Общее давление газа в кПа
  - Температура газа в Кельвинах (К) и Цельсиях (С)
  - Точный состав газа в молярных количествах и в процентах от общего объема газа

  В нижней части пользовательского интерфейса газоанализатор отобразит визуальную индикацию различных [textlink="газов" link="GassesReserve"] присутствующих в составе, а также их относительные концентрации.

  Когда газоанализатор анализирует бинарные и тройные [textlink="устройства" link="GasManipulationReserve"] (устройства с двумя и тремя входами/выходами), он будет отображать состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок с газовыми [textlink="газовыми смесителями и фильтрами" link="MixingAndFilteringReserve"].

</Document>
