<Document>
  # Консоль оповещения атмосферы
  Консоль оповещения атмосферных тревог - это консоль, на которой отображается информация обо всех воздушных и пожарных тревогах на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрого выявления зон, требующих внимания.

  Компьютер атмосферных оповещений часто встречается в Атмосферном отсеке и используется техниками Атмосферного отсека для мониторинга атмосферы на всей станции.
  Однако он также является хорошим индикатором для инженеров общего профиля, чтобы оценить ущерб, нанесенный станции.

  Компьютер отображает списки воздушных тревог в уровнях [color=orange]Внимание[/color] и [color=red]Опасно[/color]. Кроме того, компьютер отображает местоположение всех воздушных тревог с цветовой кодировкой в зависимости от их текущего состояния.

  Воздушные тревоги с нормальным статусом по умолчанию скрыты.
  Вы можете переключить видимость нормальных воздушных тревог, настроив фильтры в нижней части интерфейса.

  Карта рисует рамку вокруг области, которую контролирует воздушная тревога, что может помочь определить область, находящуюся в опасности.
  Эта рамка будет менять цвет в зависимости от состояния воздушной тревоги.

  Если воздушная тревога не включена, в списке и на карте она отображается серым цветом.

  При нажатии на воздушную тревогу в списке или на карте отобразится подробная информация об атмосфере в этой зоне, которая поможет определить тип возникшей чрезвычайной ситуации.

  Список сработавших [textlink="пожарных тревог" link="FireAndGasControlReserve"] также отображается на компьютере атмосферных тревог в отдельной вкладке, что можно использовать для быстрого определения зон, в которых может возникнуть пожар.

  Вы можете отключить определенные сигналы тревоги (например, сигналы, контролирующие камеры сжигания и морозильные камеры), щелкнув по сигналу в списке и нажав кнопку "Отключить сигналы".
  Это скроет сигнал тревоги из списка, но он по-прежнему будет виден на карте.
</Document>
