<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="Фабрика должна расти."/>

На Резерве можно автоматизировать многие машины и процессы.

Первый шаг - закончить исследование технологии [bold]Промышленная Инженерия[/bold], которая откроет все необходимое.

Если вы играли в Factorio или в мод Create, вы знаете, как это работает.

## Роботизированная рука

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

Основная рабочая лошадка автоматизации, она перемещает предметы от входа к выходу.

Без какой-либо настройки он будет работать с предметами на полу перед ним и за ним.

[bold]Используйте мультитулом[/bold], чтобы соединить его вход и выход с [bold]автоматическими машинами[/bold].
Любой сигнальный порт, начинающийся с "Предмет:", является совместимым.

У него есть сигнальный порт [italic]Перемещено[/italic], который вызывается после перемещения предмета на выход.

## Автоматизированные машины

Различные машины можно автоматизировать, установив на них [bold]Модернизацию системы автоматизации[/bold].

Это позволяет разблокировать:
- сигнальные порты, чтобы управлять машиной, подключая ее к кнопкам, логическим воротам и т. д.
- сигнальные порты, которые вызываются, когда машина что-то делает, например, когда утилизатор готов к смыву
- порты автоматизации предметов для использования [bold]роботизированной рукой[/bold]
- комбинация обоих

Здесь представлены все машины, которые принимают обновления для автоматизации:

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

## Контейнер для хранения

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

Большое хранилище, к которому по умолчанию могут обращаться роботизированные руки.

В нем есть слот для фильтрации, чтобы контролировать, какие предметы могут быть вставлены, подобно белому списку пояса.

Хорошее применение - складывать предметы в стопку, а затем извлекать их по частям с помощью роботизированной руки со стековым фильтром.

## Интерактор

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Это симулирует взаимодействие левого клика с удерживаемым предметом на объекте перед ним.
Если предмет не удерживается, это похоже на нажатие E, чтобы открыть дверь/ящик, подобрать предмет и т. д.

Он хранит свой инструмент в настоящей руке, так что вы можете поменять его в меню полосок, нажав E на нем.

Слот фильтра используется для изменения того, с какими сущностями он будет взаимодействовать. Использование правильного фильтра очень важно, так как он будет пытаться взаимодействовать только с 1 предметом.
Без фильтра он будет искать [bold]любую сущность[/bold], даже такие вещи, как конвейеры или лужи! Используйте фильтры.

У него есть 4 сигнальных порта:
- Старт, используется для попытки взаимодействия с чем-то.
- Автозапуск, при включении автоматически пытается взаимодействовать после успешного взаимодействия
- Запущен, вызывается, если взаимодействие начинается через некоторое время после начала.
- Завершено, вызывается при успешном взаимодействии ИЛИ при завершении доафтера
- Не удалось, вызывается, если не удалось ни с чем взаимодействовать

## Создатель

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Это позволит создавать новые предметы, как в меню G. Щелкните по нему, чтобы выбрать предмет, который нужно создать.
Он выполнит только первый шаг, [bold]используйте интеракторы для завершения многоступенчатых построек[/bold].
Строительные призраки и созданные предметы помещаются перед ним.

Входящие предметы берутся с пола поблизости, а также из внутреннего хранилища, которое используется как корзина для хранения.

У него есть те же порты, что и у Интерактора.

## Фильтры

Фильтры могут быть вставлены в роботизированные руки и контейнеры для хранения, чтобы ограничить количество предметов, которые они могут перемещать и хранить.

Создайте их вручную в меню [bold]G[/bold] и нажмите на них в машинах, чтобы вставить.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
Фильтр по имени выполняет поиск по имени элемента.
Например, если установить его на проверку того, что элемент [italic]содержит[/italic] "sheet", он будет соответствовать стальным листам, стеклянным листам и т. д.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
Фильтр по меткам требует, чтобы элементы имели точно совпадающие метки.
Используйте ручной этикетировщик на товарах, чтобы их можно было забрать.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
Фильтр стека управляет взаимодействием со стеками.
Минимальный размер стека - это простой минимум, если у элемента нет такого количества в стеке, он не будет использован.
Размер куска ограничивает, сколько кусков из стека может быть взято. Только целое, кратное этому размеру, будет извлечено.
[italic]Например, при размере чанка 5 в стопках 6, 10, 14 и 15 будет взято 5, 10, 10 и 15 соответственно.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
Комбинированный фильтр хранит в себе 2 фильтра и использует логические ворота для управления их работой.
По умолчанию он разрешает любой элемент, который проходит любой из фильтров (логические ворота "ИЛИ").
Он поддерживает все те же операции, что и элементы логических ворот.
Они могут быть вложены друг в друга для создания произвольно сложных фильтров!
</Box>

## Перемещение

Конвейерные ленты - очевидный способ транспортировки предметов, поскольку они позволяют машинам забирать их.

Для большей скорости вы можете использовать автоматические утилизаторы, чтобы сбрасывать предметы.

Для дальних космических перевозок вы можете использовать пушки Сдерживающее поле + Утилизационный блок, чтобы точно стрелять предметами.

</Document>
