<Document>
  # Контроль над пожарами и газами
  К сожалению, [textlink="пожары" link="FiresReserve"], [textlink="разгерметизации" link="SpacingReserve"], и другие [textlink="атмосферные ситуации" link="AtmosphericUpsetsReserve"] являются обычным явлением на станции.
  Подобное может быстро распространиться по всей станции и сделать атмосферу непригодной для жизни экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станциях есть множество устройств, которые помогают предотвратить распространение этих ситуаций.

  ## Пожарные шлюзы
  Пожарные шлюзы - это простой и эффективный способ предотвратить распространение пожара по всей станции.

  На основе условий, определяемых пожарным шлюзом, или по инструкции от подключенной [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"] или пожарной сигнализацией, они могут перекрыть участки станции, чтобы предотвратить распространение опасных условий.

  ## Секционирование станции
  Пожарные шлюзы намеренно установлены в ключевых зонах, чтобы разделить станцию на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или прогулочные зоны, разделены на более мелкие секции. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию через смежные помещения, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Управление
  Когда он не подключен к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"] или пожарной сигнализации, пожарные шлюзы будут функционировать в зависимости от условий, которые они определяют. Пожарные шлюзы закроются, если:
  - Температура между двумя сторонами пожарного шлюза различается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] или больше.
  - Давление между двумя сторонами пожарного шлюза различается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или больше.

  Если эти условия сохранятся, пожарный шлюз перейдет в режим блокировки. Пожарные шлюзы в режиме блокировки будут иметь [color=red]красное[/color] свечение и не могут быть вскрыты вручную. Их могут открыть только люди, имеющие инженерный доступ, или с помощью лома.

  Пожарные шлюзы в режиме блокировки невозможно открыть с помощью инженерного доступа, если они отключены. Только ломом можно открыть пожарный шлюз без питания в режиме блокировки.

  Если условия между двумя сторонами противопожарного замка вернутся к допустимым различиям, пожарный шлюз отключит режим блокировки и может быть открыт кем угодно.
  Обратите внимание, что это означает только то, что условия одинаковы с обеих сторон пожарного шлюза, а не то, что они безопасны.

  Распространенным примером этого - когда пожарный шлюз был открыт из-за того, что обе стороны оказались в открытом космосе.

  ## Подключение к пожарным и воздушным сигнализациям
  Пожарные шлюзы могут быть подключены к [textlink="воздушным сигнализациям" link="AirAlarmsReserve"] и пожарным сигнализациям чтобы получать указания для закрытия.
  Пожарные шлюзы используют [textlink="систему списка" link="NetworkingReserve"], и вы можете подключить эти устройства с помощью мультитула или конфигуратора сетей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждый пожарный шлюз имеет свой собственный уникальный адрес. Процесс подключения вентиляций, скрубберов и датчиков к воздушной сигнализации очень похож.

  ## Работа при воздушной сигнализации
  При подключении к воздушной сигнализации пожарные шлюзы также закрываются по команде подключенной [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarmsReserve"].

  Пожарные шлюзы закроются, если сигнал воздушной сигнализации достигнет уровня [color=red]Опасность[/color]. Пожарные шлюзы будут закрыты до тех пор, пока воздушная сигнализация не вернется к [color=green]зелёному[/color] уровню.

  Пожарные шлюзы, находящиеся в режиме блокировки, не сработают, даже если воздушная сигнализация вернется в [color=green]зелёный[/color] уровень. Даже если перепад давления устранен, пожарный шлюз будет оставаться закрытым до тех пор, пока воздушная сигнализация не перейдет в зелёный режим.

  ## Работа при пожарной сигнализации
  При подключении к пожарной сигнализации пожарные шлюзы закрываются при срабатывании пожарной сигнализации. Пожарные шлюзы остаются отключенными до тех пор, пока пожарная сигнализация не будет сброшена.

  ## Пожарные сигнализации
  Пожарная сигнализация - это устройство, которые могут использоваться для централизованного управления всеми подключенными пожарными шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с сенсорами могут быть [textlink="подключены" link="NetworkingReserve"] к пожарным сигнализациям, которые включят пожарную сигнализацию, если сенсор попадет в уровень [color=red]Опасность[/color] по температуре.
  При срабатывании пожарной сигнализации все подключенные пожарные шлюзы будут закрыты и переведы в уровень [color=red]Опасность[/color].

  Сигнализация автоматически отключится, когда сенсор вернется в [color=green]зелёный[/color] уровень по температуре.

  Вы можете включить и сбросить пожарную сигнализацию вручную, взаимодействуя с ней.

  Это может быть использовано для быстрого закрытия пожарных шлюзов в помещении вручную или для их поднятия после устранения ситуации.
</Document>
