<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX_7 <sn1.test.preria.2002@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Газы
  Газы являются важной частью работы станции.
  Возможно, вы знаете их как вещество, которым вы дышите, но они также используются во многих других целях.

  Газы обладают определенными свойствами, которые делают их полезными для различных задач.
  Атмосферные техники также могут синтезировать экзотические газы из других газов, которые могут быть использованы для специальных целей.

  ## Кислород
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Обычный газ, используемый большинством обитателей станции для дыхания.

  Кислород является окислителем, а это значит, что он поддерживает горение.
  Это делает его одновременно полезным при сжигании газов в камере сгорания и опасным при смешивании с легковоспламеняющимися газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, частично используемый вместе с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной атмосферы, пригодной для дыхания.

  Некоторые виды, такие как слаймолюды, дышат азотом, в то время как воксам для дыхания требуется исключительно азот.

  ## Воздух
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, пригодная для дыхания большинства обитателей станции.

  Он состоит на 21% из кислорода и на 79% из азота.


  ## Диоксид углерода
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отходный газ, вырабатываемый большинством видов животных на станции. Распространенный побочный продукт сгорания.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют ее в своей работе.

  ## Водяной пар
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Обычный газ, образующийся при сжигании плазмы и других процессах.

  Водяной пар обладает хорошей удельной теплоемкостью по сравнению с другими газами, что делает его полезным для распространения тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Легковоспламеняющийся газ, который используется во многих процессах на станции.

  Инженеры используют этот газ для выработки энергии и получения экзотических газов.

  При его сжигании выделяется много тепла, а также побочные газообразные продукты, такие как углекислый газ, водяной пар и тритий, в зависимости от эффективности сжигания.

  Плазменный газ также обладает хорошей удельной теплоемкостью, что делает его полезным для перемещения тепла по кругу.

  ## Тритий
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Чрезвычайно легковоспламеняющийся радиоактивный газ, который используется при создании фрезона.

  Его можно получить, сжигая 1% плазмы и 96% или более кислорода в камере сгорания (идеальное соотношение - 3% плазмы на 97% кислорода). Этот газ можно извлекать с помощью скрубберов.

  Он может быть использован для получения фрезона в сложном процессе смешивания.

  ## Плюксиум
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Плюксиум - это неактивный заменитель кислорода, который доставляет в кровоток в восемь раз больше O2 при минимальном давлении, необходимом для работы внутренних органов, всего в 3 кПа.

  Плюксиум может быть получен при совместном воздействии O2, CO2 и трития в экзотермической реакции при температуре от 50 до 273 К. Кроме того, плуоксий также образуется из сверхматерии, когда присутствуют кислород и CO2.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Этот газ пользуется большим спросом из-за сложности его получения и множества его свойств.

  Он обладает чрезвычайно высокой удельной теплоемкостью, что делает его отличным средством для перемещения большого количества тепла.

  Фрезон может соединяться в воздухе с азотом, образуя закись азота, а также значительно охлаждая воздух до температуры ниже точки замерзания.
  Если вы хотите создать этот газ самостоятельно, вот что вам нужно знать:
  - Фрезон образуется в результате сочетания кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются в соотношении примерно 1:8.
  - Азот необходим в качестве катализатора реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция фрезона протекает только при криогенных температурах, ниже 73,15 К. Эффективность реакции (количество образующегося фрезона) зависит от температуры. Чем ближе к 73,15 К, тем больше образуется фрезона и тем меньше потребляется азота.

  Помните, что атмосферика основана на экспериментах и оптимизации процессов. Пробуйте, пока не поймете, что к чему!

  ## Оксид азота
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Рекреационный и отходящий газ, образующийся при дыхании слаймолюдами и комбинации фрезона и азота.

  ## БЗ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ БЗ является мощным галлюциногеном, а также усыпляющим средством для слаймолюдов. Он производится из плазмы и оксида азота. Он токсичен для дыхания и вызывает раздражение дыхательных путей и кашель. BZ часто используется в качестве ингредиента в более сложных газовых реакциях.

  ## Хилиум
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HealiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Хилиум - это красный газ, образующийся из БЗ и фрезона в холодных условиях, который действует как сильное снотворное, заживляя ожоги, ушибы и повреждения от токсинов. Чрезмерное употребление может привести к опьянению.

  ## Аммиак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, образующийся при разложении тел. Может быть сконденсирован для получения аммиака, который можно использовать для очистки помещений.

  ## Нитриум
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitriumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Нитрий, состоящий из трития, азота и BZ, является газообразным стимулятором, который при вдыхании повышает скорость и выносливость. При более низких концентрациях нитрий увеличивает максимальную скорость бега, при этом вы остаетесь здоровыми и невредимыми. Кроме того, при чуть более высоких концентрациях вдыхание нитрия предотвращает сонливость. При вдыхании высоких концентраций нитрий начинает закупоривать легкие человека, вызывая удушье.
  При контакте с кислородом комнатной температуры нитрий распадается на азот и водяной пар. В результате этой реакции может выделяться большое количество тепла, что в случае утечки может привести к перегреву станции.

</Document>
