<Document>
  # Проверка мощности
  Инженеры могут проверить электросеть, чтобы просмотреть полезную статистику о ней.
  Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с питанием и найти первопричины неполадок.

  ## Монитор контроля энергии
  Монитор контроля энергии - это устройство, которое можно использовать для проверки всех электрических сетей на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Монитор контроля энергии состоит из двух основных разделов: карта станции и статистика энергопотребления.

  На карте станции показано:
  - Планировка станции, с выделенными [color=green]низковольтными[/color], [color=yellow]средневольтными[/color], и [color=orange]высоковольтными[/color] [textlink="электросетями" link="VoltageNetworksReserve"].
  - [textlink="Все ЛКП, СМЭСы и подстанции" link="VoltageNetworksReserve"].
  - Все [textlink="производители электроэнергии" link="GeneratorsReserve"] подключенныe к станции (обратите внимание, что для отображения они не обязательно должны быть подключены к электрической сети).

  Статистика мощности показывает:
  - Общее количество выхода [textlink="генераторов" link="GeneratorsReserve"], то, что в настоящее время производят генераторы, чтобы удовлетворить потребности сети.
  - Общее количество использования [textlink="батарей" link="PowerStorageReserve"], количество энергии, потребляемой от батарей. Сети, полностью работающие от генераторов, будут использовать низкий уровень заряда батареи.
  - Общее количество сетевых нагрузок, количество энергии, запрашиваемое станцией.

  В идеале общая мощность генератора должна соответствовать общей нагрузке на сеть, а общий расход батареи должен быть низким.
  Используя эти три статистические данные, инженеры могут получить точную картину состояния электроснабжения станции.
  Например:
  - Если общая мощность генератора ниже, чем общая нагрузка сети, станция испытывает дефицит электроэнергии.
  - Если общий расход заряда батареи высок, станция потребляет энергию от аккумуляторов, чтобы компенсировать разницу.
  - Если он равен нулю при нагрузке генератора ниже общей нагрузки сети, то станция находится в активном режиме отключения, так как аккумуляторы полностью разряжены.
  - Если общая мощность генератора превышает общую нагрузку сети, то происходит зарядка СМЭСов.

  ## Вкладка устройств
  Монитор контроля энергии имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
  При просмотре этих вкладок питания будет показана статистика энергопотребления для каждой категории устройств.
  Например:
  - При нажатии на источник будет показано, на что этот источник подает питание и какой объем энергии он подает. Также будут выделены устройства, подключенные к этому источнику.
  - При нажатии на СМЭС, подстанцию или ЛКП будут показаны две электросети, к которым он подключен, сколько энергии он получает и сколько энергии распределяет, а также точные устройства, которые обмениваются данными с целевым устройством.

  ## Проверка с помощью мультитула
  Мультитул можно использовать для проверки кабелей и просмотра статистики их энергопотребления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Когда вы нажимаете на кабель с помощью мультитула, он показывает статистику мощности кабеля. Это включает в себя:
  - Источник тока, который представляет собой количество энергии, подаваемой источником.
  - Источник тока от батарей, который представляет собой количество энергии, потребляемой от батарей.
  - Теоретический запас, представляющий собой максимальное количество энергии, которое может обеспечить источник при необходимости.
  - Идеальное потребление, которое соответствует текущей потребности в кабеле.
  - Входное запоминающее устройство, представляющее собой емкость аккумуляторов, которые в данный момент заряжаются.
  - Выходной накопитель, представляющий собой емкость аккумуляторов, которые в данный момент разряжаются.

  Обратите внимание, что эта информация относится только к сети напряжения, которую вы проверяли.
  [color=green]НВ[/color] кабель (который, вероятно, обслуживает только несколько комнат) не будет показывать ту же статистику, что и [color=orange]ВВ[/color] кабель (который обслуживает всю станцию).

  Это полезная информация, которую следует иметь в виду, поскольку она может помочь вам устранить причину, по которой "в этой комнате есть электричество, а в этой - нет!"

</Document>
