<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан представляет собой двунаправленный клапан, управляемый с помощью входного сигнала давления.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневмоклапан имеет 3 соединения: входное, выходное и управляющее.
  "Входная" сторона будет соединением входа/выхода с самым высоким давлением и может переключаться между сторонами, делая клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Контроль" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>

  Клапан будет [color=green]открыт[/color] когда давление на выходной стороне ниже давления на управляющей стороне на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан будет [color=red]закрыт[/color] когда давление на выходной стороне достигнет давления на управляющей стороне: [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда выходное давление составит 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже, и он закроется, когда выходное давление достигнет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

  Управляющее давление в клапане определяется с помощью соединения с сетью труб, и, как таковой, может быть скорректирован на лету с помощью [textlink="насоса" link="PumpsReserve"] или любого другого источника регулирования давления.

  ## Различия с насосами

  Пневматический клапан отличается от обычного [textlink="насоса" link="PumpsReserve"] который перемещает газ посредством работы.
  Пневматический клапан - это пассивное устройство, которое перемещает газ в зависимости от более высокого давления подаваемого газа, и как таковой, он иногда может заполнять объемы быстрее, чем обычный [textlink="насос" link="PumpsReserve"].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполняет объем быстрее, чем давление [textlink="насоса" link="PumpsReserve"] установленного на 500 кПа.
  Однако, [textlink="насос" link="PumpsReserve"] сможет более точно поддерживать давление в объеме.

  Пневматически клапан может быть использован в самых разных областях применения, например:
  - Автоматическое удаление газов из камеры сгорания на основе входного сигнала управления.
  - Быстрое заполнение объема на основе настраиваемого управляющего давления.

</Document>
