<Document>
  # Энергохранилища
  Из-за [textlink="увеличения мощности" link="RampingReserve"], важно иметь устройства накопления энергии, которые помогут сгладить резкие перепады энергопотребления, а также обеспечат подачу электроэнергии в случае ее дефицита.

  Каждый трансформатор соответствует своему уровню мощности ([color=orange]ВВ[/color], [color=yellow]СВ[/color], и [color=green]НВ[/color]) имеют встроенную небольшую батарею, позволяющую справляться с незначительными скачками напряжения; однако это нецелесообразно в случае большого дефицита энергии в сети.

  ## СМЭС

  Сверхпроводящий магнитный энергетический (СМЭС) - это устройство, которое может накапливать большое количество энергии и быстро высвобождать ее.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для того чтобы зарядить СМЭС, [color=orange]ВВ[/color] кабель должен быть подключен к кабельному терминалу, направленной на СМЭС. СМЭС будет получать питание от терминала и передавать его снизу.

  Терминал обеспечит, чтобы [color=orange]вход ВВ[/color] и [color=orange]выход ВВ[/color] не будут подключены.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Output"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Input"/>
    </Box>
  </Box>

  СМЭСы могут хранить до [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Джоулей[/color] энергии и может выдавать максимальную [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Ватт[/color] энергии.

  Если аккумулятор полностью заряжен, СМЭС будет передавать энергию, которую он получает от входного кабеля, на выходной кабель. В случае нехватки электроэнергии СМЭС увеличит потребление энергии, чтобы увеличить потребление электроэнергии.

  ## Улучшенный СМЭС
  Улучшенный СМЭС - это более продвинутая версия СМЭСа, которая может накапливать еще больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  В основном они используются на станционных массивах СМЭСов для хранения больших объемов электроэнергии для энергосистемы станции.
  Улучшенные СМЭСы могут хранить до [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Джоулей[/color] энергии и могут высвобождать до [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Ватт[/color] энергии.

  Имейте в виду, что это не волшебное решение проблемы дефицита электроэнергии и они не могут накапливать бесконечное количество энергии.
  При перегрузке станции эти батареи быстро разряжаются, если нет источника питания, частично поддерживающего их.
</Document>
