<Document>
# Насосы
  Насосы являются основным способом активного перемещения газов через [textlink="сеть труб" link="PipeNetworksReserve"].
  Они забирают газ с одной стороны и проталкивают его к другой.
  Существует два различных типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="газовый насос"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Некоторые важные моменты, на которые следует обратить внимание в отношении насосов:
  - Для работы насосов требуется [color=#a4885c]питание[/color] через расположенный поблизости НВ кабель.
  - Выход насоса расположен сбоку с красной полосой.
  - Газ не может подаваться в обратном направлении через насосы (хотя, если вы используете насос исключительно для этого, вам следует использовать [textlink="пассивный клапан" link="PassiveGateReserve"]).
  - Насосы не могут подавать газы в трубы с давлением или объемом, превышающими допустимые [color=#a4885c]лимит[/color]. Это приводит к тому, что они становятся [color=red]заблокированными[/color].

  Во время работы насосы будут демонстрировать красочную анимацию.
  Если в них нет газа для перекачки или они заблокированы, они будут показывать мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
  Насосы, которые выключены, не имеют питания или не подключены к сети, не будут отображать анимацию.

  ## Газовый насос
  Газовые насосы являются наиболее распространенным типом насосов.
  Они перемещают газ на основе заданного [color=#a4885c]давления[/color], что делает их полезными для точного контроля давления в трубе, или для создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="газовый насос"/>
  </Box>

  Газовый насос [color=red]не может[/color] подавать газ в трубу, давление в которой выше или равно давлению, установленному на насосе.

  Например, газовый насос не может подавать газ в трубу, давление в которой в данный момент составляет 500 кПа, если давление в насосе установлено на 500 кПа.

  Газовые насосы могут нагнетать давление до максимального значения [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Они станут [color=red]заблокированными[/color] если они попытаются закачать газ в трубу выше этого давления.

  ## Объёмный насос
  Объемные насосы - это альтернативный насос, перемещающий газ на основе [color=#a4885c]объёма[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Они чрезвычайно полезны для быстрого перемещения больших объемов газа.
  Как правило, они могут обеспечивать более высокое давление, чем напорный насос.

  В то время как объемные насосы работают по принципу объема, они становятся [color=red]заблокированными[/color] если они попытаются протолкнуть газ в трубу выше, чем [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
