<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Двигатели на основе Сингуряности / Генератора теслы

  Двигатель сингулярности / двигатель Теслы может давать [color=#a4885c]бесконечную энергию[/color] в течение всей смены, что делает его ценным активом для станции.

  Он также может [color=red]уничтожить всю станцию[/color] с такой же легкостью, и требует тщательной подготовки и контроля, чтобы предотвратить [bold]разрыв[/bold].

  # Настройка
  Оба двигателя выполняют одни и те же базовые шаги по установке, но имеют разные подсистемы и требования.

  ## Поле сдерживания
  Сдерживающее поле - это многолепестковое лучевое поле, которое отталкивает сингулярность или теслу, не позволяя ей вырваться наружу.

  Лазеры-излучатели и сдерживающие поля также могут нанести урон и/или отправить вас в глубокий космос; [color=#a4885c]избегайте прикосновений к ним[/color], когда они активны.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Поля сдерживания генерируются между активными генераторами полей сдерживания, которые питаются от эмиттеров.

  Генератор поля сдерживания может генерировать поле сдерживания, если:
  - Генератор был включен,
  - другой генератор поля находится в пределах 8 тайлов,
  - и генераторы поля находятся на одной кардинальной оси.

  Это означает, что максимальная длина сдерживающего поля составляет 7 тайлов.

  Вы можете включить генератор сдерживающего поля, взаимодействуя с ним с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Генераторы сдерживающего поля не будут работать, если они не включены, даже если их поразить эмиттером. Не забудьте включить генератор поля!

  Генератор сдерживающего поля имеет внутренний энергетический уровень, который заполняется при ударе по нему излучателем. Когда в генераторе сдерживающего поля накопится достаточно энергии, он сгенерирует сдерживающее поле.

  Со временем уровень энергии естественным образом снижается, и поле исчезает, когда уровень энергии достигает нуля после некоторой задержки.

  Когда сдерживающее поле активно, вы не можете отключить генератор поля или снять его с якоря. Вы должны дождаться, пока поле распадется, прежде чем сможете отключить генератор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Излучатели
  Эмиттеры - это устройства, питающие генераторы сдерживающего поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Излучатели подключаются к СВ-кабелям и стреляют лазерами, пока у них есть питание и они включены.

  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать излучатели[/color] с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы не дать недоброжелателям выпустить сингулярность или теслу, просто выключив поле.

  ## Ускоритель частиц
  Ускоритель частиц (УЧ) - это многоблочная структура, запускающая ускоренные частицы из своих эмиттеров.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  На некоторых станциях уже есть недостроенный УЧ.
  Чтобы завершить ее, сначала убедитесь, что под силовой коробкой УЧ проложен кабель среднего напряжения, закрепите все детали, а затем добавьте кабель низкого напряжения к каждой детали.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Затем с помощью отвертки прикрутите панели.
  [color=#a4885c]Просканируйте детали[/color] с помощью компьютера управления УЧ, чтобы проверить его работоспособность (УЧ не будет работать, если вы не просканируете его!).
  Если он отображается как неполный, проверьте, чего не хватает.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
