<Document>
  # Генератор на основе Теслы
  Двигатель Теслы - это мощный генератор, который использует шаровую молнию для производства энергии для станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Он вырабатывает энергию, используя удары молний, производимые шаровой молнией с помощью катушек Тесла.

  ## Поле сдерживаемя
  Двигатель Тесла требует сдерживающего поля, чтобы предотвратить выход шаровой молнии и разрушение станции.

  Рекомендуется использовать поле сдерживания минимального размера для шаровой молнии.
  Более крупные поля сдерживания позволяют шаровой молнии приблизиться к чувствительному оборудованию и потенциально поразить его, игнорируя размещенные стержни заземления и катушки Тесла.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удары молнии
  Когда двигатель Тесла активен, шаровая молния будет периодически ударять в окружающие ее предметы.

  Тесла предпочитает поражать некоторые объекты чаще, чем другие, например катушки Тесла и стержни заземления.

  Если Тесла не найдет катушек Тесла или заземляющих стержней для первого удара, она ударит почти в любой объект станции, способный получать энергию, например в подстанции, БТРы и общую технику.

  Некоторые объекты тесла не поражает, например батареи, фонари, КПК и другие портативные устройства.

  Она также поражает мобов и членов экипажа, шокируя их. Перед тем как подойти к ней, обязательно наденьте изолированные перчатки.

  ## Катушки Тесла
  Разряды молний можно использовать с помощью катушек Тесла, которые преобразуют разряды молний в энергию для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Катушки Тесла должны быть размещены вокруг шаровой молнии, чтобы улавливать энергию от ударов молнии, а также предотвращать попадание молнии в чувствительное оборудование, расположенное дальше.

  Катушки Тесла получают повреждения каждый раз, когда в них ударяет молния, и со временем ломаются, если их не ремонтировать.
  Обязательно следите за состоянием катушек Тесла и ремонтируйте их по мере необходимости.

  Когда молния ударяет в катушки Тесла, они наполняют внутренний аккумулятор, который быстро разряжается в сеть.
  Она будет разряжаться, даже если нет потребителя, который мог бы ее принять, поэтому неплохо иметь поблизости СМЭСы для хранения энергии и ее плавной разрядки.

  ## Заземляющие стержни
  Заземляющие стержни помогают защитить чувствительное оборудование от ударов и предотвратить ослабление тесла (tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземляющие стержни не получают повреждений от ударов молнии.
  Это делает их полезными для создания безопасной сети заземляющих стержней, на которые можно опереться в случае повреждения или разрушения катушек Тесла.

  Инженеры должны использовать заземляющие стержни для защиты чувствительного оборудования от ударов молнии, например излучателей, питающих генераторы сдерживающего поля.

  ## Выпуск теслы

  Вырвавшаяся тесла будет беспорядочно разгуливать по станции, притягиваясь к объектам, которые можно запитать, таким как ЛКП, подстанции и техника.
  Кроме того, она с радостью поражает членов экипажа и иных сущностнй, шокируя их.

  Ношение изолированных перчаток защитит вас от удара молнии, но не предотвратит аннигиляцию при касании с ней.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить, обстреляв ее античастицами с помощью портативного замедлителя частиц, однако Тесла гораздо мощнее Сингулярности, и для ее уничтожения потребуется много античастиц.
  Для уничтожения теслы рекомендуется группа людей, использующих замедлители.

  Портативные замедлители частиц можно либо изучить и изготовить в научном отделе, либо купить в карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
