<Document>
  # Термомашины
  Термомашины - это устройства, которые регулируют температуру газов в пределах одной [textlink="сети труб" link="PipeNetworksReserve"] или в открытой атмосфере.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
  Они необходимы для поддержания температуры газов в различных областях применения.

  Все термомашины работают с использованием [textlink="электроэнергии" link="PowerReserve"] для нагревания или охлаждения атмосферы.
  То, насколько сильно они нагревают/охлаждают атмосферу, напрямую зависит от количества потребляемой ими энергии.

  Термомашины также имеют коэффициент полезного действия, который определяет, насколько сильно они могут нагревать или охлаждать атмосферу на единицу потребляемой мощности.

  Чтобы предотвратить превышение заданного значения, термомашины снижают мощность нагрева/охлаждения по мере приближения к заданной температуре.
  Однако они по-прежнему будут потреблять одинаковое количество электроэнергии, даже находясь в режиме ожидания.

  Все термомашины имеют заданный температурный допуск в размере [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color], это означает, что они перестанут нагреваться или охлаждаться, когда температура будет в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] заданной температуры.

  ## Обогреватель
  Обогреватель - это портативный блок контроля температуры, который нагревает или охлаждает газ в атмосфере, в которую он попадает.
  Это простой и эффективный способ поддержания температуры в помещении без необходимости подключения сети труб или другой системы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Их обычно можно найти в атмосферных условиях, хотя соответствующая печатная плата может быть напечатана на принтере плат, широко используемом в научных целях.

  Обогреватель может охлаждаться до минимального уровня [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] и нагреть до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

  Он также имеет три настройки мощности, которые определяют, насколько быстро он нагревает или охлаждает атмосферу.

  Ботаники или учёныеп часто запрашивают их для поддержания температуры на своих лотках или в отделе.

  ## Термомашины сети труб (охладитель и нагреватель)
  Термомашины сети труб - это более мощные стационарные устройства контроля температуры, которые можно использовать для нагрева или охлаждения газа в [textlink="сети труб" link="PipeNetworksReserve"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они получают [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Ватт[/color] мощности и может нагревать или охлаждать газ в сети труб до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или ниже [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Вы можете изменить режим работы термомашины, разобрав ее конструкцию и используя отвертку на ее печатной плате.
  Плата может быть напечатана на принтере плат, широко используемом в научном отделе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Термомашины из ада
  Учёные могут разработать более мощные термомашины, которые метко называются адскими охладителями и адскими обогревателями.
  Эти машины намного мощнее своих стандартных аналогов, но и потребляют больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

 Эти машины получают [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Ватт[/color] мощности и может нагревать или охлаждать газ в сети труб до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] or as low as [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Однако они также теряют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] энергии и воздействуют на окружающую среду, нагревая или охлаждая открытую атмосферу соответственно.
  Это может быть опасно, если не принимать надлежащих мер.

</Document>
