<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Вантажні замовлення
  Хоча [textlink="Вантажний відділ" link="Cargo"] може заробляти [color=cyan]спесо[/color], продаючи майже все, що завгодно, більше спесо можна заробити, виконуючи [color=cyan]замовлення[/color], знайдені через Комп'ютер вантажних замовлень.

  ## Початок замовлень

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Щоб розпочати замовлення, відкрийте екран замовлень, взаємодіючи з [color=cyan]Комп'ютером вантажних замовлень[/color]. Комп'ютер вантажних замовлень веде список усіх поточних замовлень і дозволяє вам або роздрукувати етикетку, або пропустити його.

  - Друк етикетки дає вам [color=cyan]Маніфест замовлення[/color], в якому перераховані товари, які необхідно придбати. Ви можете роздрукувати нескінченну кількість Маніфестів замовлень, тому переконайтеся, що ви не повторюєте ту саму роботу, що й інший Вантажний технік.

  - Пропуск замовлення замінює це замовлення новим, оскільки одночасно може бути лише шість активних замовлень. Пропуск має 15-хвилинний кулдаун і анулює це замовлення, що може розлютити інших Вантажних техніків, які над ним працюють.

  ## Виконання замовлень

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  З [color=cyan]Маніфестом замовлення[/color] тепер вам належить зібрати необхідні товари. Більшість відділів дадуть вам те, що вам потрібно, якщо ви попросите про це з Маніфестом замовлення.

  Зібравши товари, поверніться до вантажного відсіку і покладіть товари в порожній [color=cyan]Ящик[/color]. Після того, як все буде в ящику, закрийте його, а потім прикріпіть до нього Маніфест замовлення.

  Щоб перевірити виконання замовлення, використовуйте [color=cyan]Інструмент оцінки[/color] на ньому. Він повинен підтвердити, що замовлення виконано.

  ## Продаж замовлень

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Перевіривши, що ви виконали замовлення, виконайте ті ж кроки, що і при продажу будь-чого іншого.

  Просто перевезіть його на [color=cyan]Торгову станцію[/color], продайте, і все готово!

  Коли ви повернетеся, на його місці має з'явитися нове замовлення.
</Document>
