<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Запросы отдела снабжения
  [textlink="Отдел снабжения" link="Cargo"] всегда может заработать, продавая товары, когда им вздумается. Однако есть способы заработать ещё больше денег, если более избирательно подходить к тому, что и когда вы продаёте. Один из таких способов - [color=#a4885c]запросы[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
  </Box>
  На каждой станции есть определённое количество доступных запросов. Их можно проверить на [color=#a4885c]консоли запросов[/color], которая показывает следующую информацию о них:
  - Какие предметы нужны для выполнения запроса
  - Сколько денег вы получите за выполнение запроса
  - Сколько времени осталось до истечения срока запроса

  При условии, что вы сможете достать все предметы для этого, затратив минимум времени и средств, вы сможете завершить запрос и получить значительно большую сумму, чем если бы вы продавали предметы обычным способом.

  ## Выполнение запросов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Как только вы соберёте предметы, необходимые для запроса, завершить его будет проще простого.:
  - Поместите все предметы в ящик и [bold]закройте его![/bold].
  - Возьмите этикетку манифеста, нажав кнопку [color=#a4885c]распечатать этикетку[/color] на консоли запросов.
  - Поместите этикетку на ящик, в котором находятся предметы.
  - Переместите ящик на грузовой шаттл.
  - Продайте его.

  Вот и всё! После того как вы выполните эти действия, запрос должен исчезнуть с компьютера, а на его месте появится новый.

  With the [color=cyan]Bounty Manifest[/color], it is now up to you to collect the required goods, but most departments will give you what you need if you ask for it with a Bounty Manifest.

  Once you have collected the goods, return to the cargo bay and put the goods inside an empty [color=cyan]Crate[/color]. After everything is in the crate, close it, and then apply the Bounty Manifest to it.

  To verify the completion of a bounty, use the [color=cyan]Appraisal Tool[/color] on it. It should show a confirmation that the bounty has been completed.

  ## Selling Bounties

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Once you have verified that you have completed the bounty, follow the same steps as selling anything else.

  Just transport it to the [color=cyan]Trading Station[/color], sell it, and you are done!

  When you return, there should be a new bounty to take its place.
</Document>
