<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AjexRose <112997230+AjexRose@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Утилізація

  [color=cyan]Утилізація[/color] є одним з ключових, але й найнебезпечніших джерел доходу Вантажного відділу. Утилізація видобуває гроші з [color=cyan]Космічного сміття[/color] та участі в [color=cyan]Планетарних експедиціях[/color].

  Хоча це ризиковано через небезпеки космосу та чужих планет, з належною підготовкою та командною роботою будь-яка команда з утилізації може заробити багато грошей для Вантажного відділу.

  ## Підготовка

  Перед тим, як вирушити на місію з утилізації, переконайтеся, що ви підготовлені з усім необхідним обладнанням. Інакше ви помрете, не побачивши жодних прибутків!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Все необхідне перед виходом зі станції надається в стартовій кімнаті Утилізації. Хоча Науковий відділ може дослідити кращу зброю та обладнання, краще бути оснащеним чимось, ніж нічим.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Найнеобхідніше обладнання, яке вам знадобиться, це комплект для виходу у відкритий космос.

  - [color=cyan]Скафандр космонавта[/color]: Він зберігає вам життя в космосі. [italic]Не забудьте активувати шолом, щоб ви могли дихати, і увімкнути вбудований ліхтарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнітні чоботи[/color]: Вони забезпечують вам гравітацію під час дослідження космічного сміття, а також роблять вас стійкими до ковзання.
  - [color=cyan]Кисень/Азот[/color]: Залежно від вашого виду, вам знадобиться [color=cyan]Азот[/color] (слайми) або [color=cyan]Кисень[/color] (всі інші види). [color=cyan]Дозатор газових балонів[/color] має всі необхідні балони, тому запасайтеся. Майте на увазі, що в Утилізаційному шатлі не завжди є повітря, тому ви можете почати задихатися ще до того, як потрапите в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Усі спеціалісти з утилізації повинні бути озброєні на випадок, якщо їм доведеться захищатися від ворогів.

  - [color=cyan]Прото-кінетичний прискорювач[/color]: Ця зброя має нескінченні боєприпаси, що дозволяє вам повільно добувати ресурси та літати в космосі.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Для видобутку (на астероїдах або в експедиціях) потрібен свій базовий набір.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Вона необхідна для видобутку з будь-якою розумною швидкістю, коли ви її тримаєте. Також вона працює як зброя ближнього бою!
  - [color=cyan]Сумка для руди[/color]: Коли вона оснащена поясом, вона притягує найближчу руду і автоматично підбирає її для вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  </Box>

  Перед пограбуванням (космічних уламків або в експедиціях) встановіть Фултони для транспортування великих об'єктів або мертвих Вантажних техніків.

  - [color=cyan]Маяк Фултона[/color]: Розгорніть його на шатлі, і всі об'єкти, прикріплені до Фултона, прилетять до нього в радіусі 15 плиток.
  - [color=cyan]Фултон[/color]: Після з'єднання з Маяком Фултона, прикріпіть Фултон до об'єкта, і через одну хвилину він прилетить до Маяка Фултона.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Нарешті, є також деяке корисне, але не обов'язкове обладнання, доступне для Утилізації.

  - [color=cyan]Портативна рація[/color]: Вона дозволяє вам спілкуватися з іншими спеціалістами з утилізації, навіть якщо звичайний радіозв'язок недоступний. Це важливо для координації Утилізації під час перебування в космосі або в експедиціях.
  - [color=cyan]Глобальна система позиціонування[/color]: Вона дає вам абсолютне положення, дозволяючи точно визначити ваше місцезнаходження. Якщо ви загубитеся в космосі, це може дозволити вам організувати рятувальну місію або допомогти повернутися на шатл, якщо ви заблукали в експедиції.
  - [color=cyan]Утилітарний пояс[/color]: Він вміщує все обладнання, яке вам знадобиться для пограбування машин та іншого з космічних уламків та експедицій.

  ## Космічне сміття

  Після підготовки настав час вирушати досліджувати зірки.

  Перед тим, як негайно вирушати в експедиції, корисно почати з космічного сміття, щоб екіпаж звик до своєї роботи.

  [color=cyan]Космічне сміття[/color] загалом набагато безпечніше, ніж експедиції, і надає багато основних матеріалів (таких як сталь, скло тощо), яких не вистачає на початку зміни.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Утилізаційний магніт[/color] - це машина, яка притягує космічне сміття в найближчий космос.

  Утилізаційний магніт пропонує шість варіантів: перші 3 - це [color=cyan]Астероїди[/color], а останні 3 - [color=cyan]Космічні уламки[/color]. Пропозиції оновлюються кожні 3 хвилини, доки їх не приймуть, після чого космічне сміття притягується на наступні [bold]6 хвилин[/bold].

  Утилізаційний магніт надає інформацію про типи ресурсів на астероїді, що може допомогти вам вирішити, яким з них надати пріоритет, виходячи з поточних потреб станції.

  Протягом 6 хвилин долетіть до сміття, видобудьте весь можливий прибуток, а потім поверніться на станцію. [italic]Ви помрете, якщо не повернетеся на шатл вчасно[/italic]!

  Є два основних види діяльності, якими ви займаєтеся з Утилізаційним магнітом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Видобуток на астероїдах[/color]: Це найбезпечніший варіант для заробітку грошей, оскільки там немає ворогів. Все, що вам потрібно зробити, це літати навколо і добувати руду за допомогою [color=cyan]Кирки[/color] та [color=cyan]Сумки для руди[/color]. Зібравши всю руду, ви можете переробити її на матеріали за допомогою [color=cyan]Переробника руди[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Утилізація космічних уламків[/color]: Це трохи небезпечніше, оскільки там є вороги. Тримайтеся на відстані від ворогів і стріляйте в них з [color=cyan]Прото-кінетичного прискорювача[/color]. В основному ви будете грабувати обладнання та машини за допомогою [color=cyan]Ключів[/color] та [color=cyan]Фултонів[/color].

  ## Планетарні експедиції

  Нарешті, [color=cyan]Планетарні експедиції[/color] - це найнебезпечніший, але й найприбутковіший спосіб для Утилізації заробляти гроші.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>


  Спочатку використовуйте [color=cyan]Комп'ютер планетарних експедицій[/color], щоб вибрати експедицію. Кожні 30 секунд місії змінюються і надають певну інформацію, таку як [color=yellow]складність[/color] та [color=yellow]типи ворогів[/color].

  Зваживши всі варіанти, виберіть експедицію, яка найкраще відповідає потребам станції та можливостям екіпажу.

  Після того, як ви приймете місію експедиції, буде викинуто [color=cyan]Диск з координатами[/color], який потрібно вставити в [color=cyan]Консоль шатла[/color].

  Потрапивши в Консоль шатла, перейдіть в режим [color=yellow]Карти[/color]. Потім натисніть "[color=yellow]Сканувати найближчі об'єкти[/color]". Тепер у випадаючому меню внизу ліворуч інтерфейсу консолі натисніть на [color=yellow]назву планети[/color]. Нарешті, увімкніть [color=yellow]FTL[/color], натисніть на [color=yellow]планету на карті[/color], і ви почнете подорож FTL.

  Після приземлення на планету у вас буде [bold]11 хвилин[/bold] на [color=cyan]Видобуток[/color] та [color=cyan]Пограбування підземель[/color].

  - [color=cyan]Видобуток в експедиції[/color]: Видобуток під час експедицій надає доступ до широкого спектру ресурсів, але також збільшує ризик загубитися або зіткнутися з екологічними та ворожими загрозами.

  - [color=cyan]Пограбування підземель[/color]: Пограбування підземель - це те, де ви отримуєте найбільший прибуток. Коли ви приземлитеся на планету, напрямок до підземелля буде оголошено по радіо. Далі, увірвіться в підземелля, вбийте всіх ворогів і захопіть будь-яку здобич. [color=cyan]Фултони[/color] стануть особливо корисними, оскільки ви будете переміщувати цілі машини та аномалії. Нагороди за пограбування підземель - це дороге обладнання для продажу та ексклюзивні технології, такі як [color=yellow]клонування[/color]. Крім того, трупи ворогів також можна використовувати і продавати!
</Document>
