<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AjexRose <112997230+AjexRose@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Утилізація

  [color=cyan]Утилізація[/color] - це одне з ключових, але й найнебезпечніших джерел доходу Карго. Утилізатори добувають гроші з [color=cyan]Космічного сміття[/color] та загадкового [color=cyan]Шахтарського астероїда[/color].

  Хоча порожнеча космосу сповнена жахів, за належної підготовки та координації будь-яка команда утилізаторів може заробити багато грошей для Карго.

  ## Підготовка

  Перш ніж покинути станцію, переконайтеся, що ви підготували все необхідне обладнання. Інакше ви помрете, не побачивши жодного прибутку!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Усе необхідне перед виходом зі станції знаходиться у стартовій кімнаті утилізаторів. Хоча Наука може дослідити кращу зброю та спорядження, краще бути екіпірованим хоч чимось, ніж нічим.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Найнеобхідніше спорядження, яке вам знадобиться - це набір для ВКД (виходу у відкритий космос).

  - [color=cyan]Скафандр Спейціонaвта[/color]: Він збереже вам життя в космосі. [italic]Не забудьте активувати шолом, щоб дихати, та увімкнути вбудований ліхтарик[/italic].
  - [color=cyan]Маг-черевики[/color]: Вони забезпечують вам гравітацію під час дослідження космічного сміття, а також роблять вас невразливими до ковзання.
  - [color=cyan]Кисень/Азот[/color]: Залежно від вашої раси, вам знадобиться [color=cyan]Азот[/color] (слайми та вокси) або [color=cyan]Кисень[/color] (всі інші раси). [color=cyan]Дозатор балонів з газом[/color] має всі необхідні балони, тож запасайтеся.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Усі утилізатори повинні бути озброєні на випадок, якщо їм доведеться захищатися від ворогів.

  - [color=cyan]Прото-кінетичний прискорювач[/color]: Ця зброя має нескінченний боєзапас, що дозволяє вам повільно добувати руду та літати в космосі. Наука може надрукувати поліпшення, щоб він бив сильніше, стріляв далі та швидше.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хоча технічно ви можете добувати та збирати руду лише за допомогою ПКП та рюкзака, утилізатори починають з більш спеціалізованим спорядженням для цього завдання.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Вона необхідна для видобутку руди з прийнятною швидкістю, коли ви її тримаєте. Також вона працює як зброя ближнього бою!
  - [color=cyan]Сумка для руди[/color]: Коли вона екіпірована у слоті для пояса, вона притягує найближчу руду та автоматично підбирає її для вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хоча ви можете отримати більш просунуті засоби пересування, ви почнете з більш скромних методів.

  - [color=cyan]Вогнегасник[/color]: Джетпак для бідних. Перебуваючи в космосі, ви можете використовувати віддачу вогнегасника, щоб рухатися в протилежному напрямку. Його можна заправити будь-якою рідиною.
  - [color=cyan]Гарпун[/color]: Інструмент для пересування з нескінченним потенціалом. Стріляє, як будь-яка інша зброя, і втягується перезарядкою. Як тільки ви зачепитеся за щось, натисніть [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], щоб підтягнутися.
  - [color=cyan]КПК утилізатора[/color]: Ваш КПК з'являється з встановленою програмою AstroNav GPS, що дозволяє використовувати його як GPS, тримаючи в руці. Обов'язково запишіть координати станції, перш ніж вирушати!
  - [color=cyan]Комп'ютер сканера мас[/color]: Комп'ютерна консоль, яка надає вигляд зверху на станцію та найближчі об'єкти в космосі. Використовуйте її, щоб перевірити розташування та напрямок уламків або астероїдів, перш ніж вирушати до них.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Нарешті, є також деяке корисне, але не обов'язкове обладнання, доступне утилізаторам.

  - [color=cyan]Ручна рація[/color]: Дозволяє спілкуватися з іншими утилізаторами, навіть якщо звичайний радіозв'язок недоступний.
  - [color=cyan]Глобальна система позиціонування[/color]: Запасна система GPS, ідентична тій, що попередньо встановлена у вашому КПК. Корисна як запасний варіант або як спорядження для новоприбулих утилізаторів.
  - [color=cyan]Утилітарний пояс[/color]: У ньому зберігається все обладнання, яке вам знадобиться для розграбування механізмів та іншого з уламків та Шахтарського астероїда. Носіть його, коли не плануєте займатися видобутком.

  ## Притягання Утилізаційного Магніту

  Підготувавшись, час вирушати досліджувати зірки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Утилізаційний магніт[/color] - це машина, яка притягує космічне сміття в найближчий космос.

  Утилізаційний магніт надає п'ять пропозицій: це буде випадкова суміш [color=cyan]Астероїдів[/color], [color=cyan]Уламків кораблів[/color] та [color=cyan]Космічного сміття[/color]. Після вибору однієї з пропозицій, обраний шматок буде притягуватися протягом наступних [bold]6 хвилин[/bold]. Після закінчення цього часу будь-який лут, що залишився на притягнутому об'єкті, зникне. Якщо жодна з пропозицій вас не приваблює, вони оновлюються кожні [bold]3 хвилини[/bold], якщо їх не обрати.

  Протягом 6 хвилин летить до притягнутого об'єкта, видобувайте весь можливий прибуток, а потім повертайтеся на станцію.

### Астероїди

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Утилізаційний магніт надає інформацію про типи ресурсів на астероїді, що може допомогти вам вирішити, що пріоритезувати, виходячи з поточних потреб станції. Це відносно безпечний варіант для видобутку, оскільки на астероїдах немає ворожих істот - хоча загрози, безумовно, все ще є...

  Все, що вам потрібно робити, це літати навколо і добувати руду за допомогою вашої [color=cyan]Кирки[/color] та [color=cyan]Сумки для руди[/color]. Коли ви зберете всю руду, ви зможете переробити її в матеріали за допомогою [color=cyan]Переробника руди[/color].

  Ступайте обережно - заховані в, на перший погляд, звичайній породі, шматки [color=red]Гібтоніту[/color] ховаються, готові вибухнути від найменшого поштовху.

### Космічне сміття

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космічне сміття[/color] - це універсальний варіант, що надає життєво важливі базові матеріали (такі як сталь, скло тощо), яких не вистачає на початку зміни. Предмети та брухт розкидані по уламках, їх потрібно зібрати. Подумайте про те, щоб взяти з собою одну з шафок або ящиків з уламків для зручнішого зберігання.

  Уламки сповнені численних загроз. Кровожерливі [color=red]Космічні коропи[/color] та [color=red]Акулогольці[/color] кишать ними, готові кинутися на будь-якого утилізатора, що наблизиться. [color=red]Наземні міни[/color] також рідко зустрічаються на уламках, здатні вивести з ладу необережного дослідника.

  Повернувшись з уламків, покладіть будь-який знайдений брухт у [color=cyan]Переробник[/color] вашого відділу, щоб перетворити його на корисні матеріали та передати Карго для розподілу по станції. Якщо ви знайдете на уламках цінності, такі як [color=yellow]Монети, Персні та Годинники,[/color] віддайте їх Карго, щоб їх можна було продати на [color=cyan]Автоматичній торговій станції[/color] для отримання прибутку.

  ### Уламки кораблів

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Утилізаційний магніт надає інформацію про розмір уламків. Уламки кораблів сильно відрізняються як за загрозою, так і за цінністю, але вони часто мають більш різноманітні загрози, ніж [color=cyan]Космічне сміття[/color]. Тримайтеся на відстані від ворогів і стріляйте в них з [color=cyan]Прото-кінетичного прискорювача[/color]. Шукайте цінний лут та механізми, і використовуйте ваш [color=cyan]Інструмент оцінки[/color], щоб перевірити вартість різних речей.

  ## Прогрес та Поліпшення

  Хоча вашого стартового спорядження достатньо для виконання роботи на базовому рівні, просунуте спорядження значно полегшує вашу роботу і дає вам необхідне обладнання, щоб впоратися з жахливим [color=red]Шахтарським астероїдом[/color]

  ### Дошка замовлень утилізаторів

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  [color=cyan]Дошка замовлень утилізаторів[/color] - це комп'ютер, розташований у відсіку утилізації. Вона служить версією [color=cyan]Комп'ютера замовлень Карго[/color] для утилізаторів, дозволяючи їм виконувати конкретні замовлення з утилізаційних матеріалів, щоб заробляти Спесо та розблоковувати [color=yellow]Просунуте спорядження утилізаторів[/color].

  Коли ви зберете необхідні матеріали для виконання замовлення, роздрукуйте [color=cyan]Етикетку для відправлення утилізаційного замовлення[/color] і прикріпіть її до ящика або шафки з товарами. Ви можете використовувати свій [color=cyan]Інструмент оцінки[/color], щоб перевірити, чи готове воно до продажу. Підготовлене замовлення можна віднести до [color=cyan]Автоматичної торгової станції[/color], щоб заробити Спесо для Карго та розблокувати нові специфічні для утилізаторів ящики в [color=cyan]Комп'ютері замовлень Карго[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Виконання замовлень утилізаторів підвищить ваш ранг і розблокує нові покупки спорядження в [color=cyan]Комп'ютері замовлень Карго[/color], включаючи:

  - [color=cyan]Фултони[/color]: Після того, як Фултон буде пов'язаний з Маяком Фултона, його можна прикріпити до незакріплених конструкцій, таких як ящики або механізми, щоб телепортувати їх назад до Маяка після невеликої затримки. Надзвичайно корисно для переміщення як предметів, так і людей.
  - [color=cyan]Зброя-трощитель[/color]: Серія поліпшених варіантів зброї ближнього бою для утилізаторів. [color=red]Кинджал-трощитель[/color] - це покращення вашого ножа для виживання, він б'є автоматично і набагато швидше, ніж звичайний ніж. [color=red]Трощитель[/color] та покращена [color=red]Глефа-трощитель[/color] - це гігантська древкова зброя, яка може стріляти спеціальними снарядами. Ці снаряди самі по собі не завдають шкоди, але якщо ви досить швидко вдарите позначеного ворога в ближньому бою, ви витягнете частину його життя, щоб зцілити себе. Вся зброя-трощитель має вбудований прожектор.
  - [color=cyan]Сейсмічні заряди[/color]: Вибухівка для видобутку, призначена для руйнування астероїдів або прориву в небезпечні уламки. Пам'ятайте, що ви можете під'єднати їх до дистанційного детонатора або налаштувати так, щоб вони починали детонувати при прикріпленні до стіни для безпечнішого руйнування.

  ### Співпраця з Наукою

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Науковий відділ[/color] є ключовим партнером для утилізаторів. Наука залежить від утилізаторів як для отримання базових матеріалів (сталь, пластик, скло), так і для просунутих матеріалів (срібло, золото, плазма та уран), а утилізатори покладаються на Науку для отримання поліпшеного спорядження, яке полегшує їхню роботу.

  Завжди, коли це можливо, спілкуйтеся з Наукою та намагайтеся пріоритезувати їхні запити. Хоча Науці знадобляться великі кількості базових матеріалів, вони повністю покладаються на вас у постачанні [color=yellow]Золота, Срібла та Урану,[/color] які всі необхідні для вашого просунутого спорядження. Якщо ви хочете, щоб Наука допомогла вам, ви повинні допомогти їм - і навпаки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Наука є єдиним джерелом різноманітного надзвичайно корисного спорядження, включаючи:

  - [color=cyan]Шахтарське спорядження[/color]: Наука може надати вам [color=yellow]Шахтарські бури та Сканери мінералів[/color], які роблять видобуток швидшим та простішим. Вони також можуть побудувати вам [color=yellow]Промисловий переробник руди[/color], який переробляє руду в готові матеріали з набагато кращим коефіцієнтом.
  - [color=cyan]Ручний сканер мас[/color]: Кишеньковий портативний комп'ютер сканера мас. Хоча для його використання потрібна батарея, він дозволяє вам бачити своє положення в будь-якій точці космосу.
  - [color=cyan]Поліпшення ПКП[/color]: Ви можете поліпшити свій ПКП до двох унікальних поліпшень з трьох доступних: [color=red]Шкода,[/color] [color=yellow]Швидкострільність,[/color] та [color=green]Дальність[/color].

  ## Шахтарський астероїд

  Коли ви відчуєте, що освоїли Утилізаційний магніт, далекий [color=red]Шахтарський астероїд[/color] стане наступним кроком у подорожі утилізатора. Щоб дістатися до Шахтарського астероїда, зазвичай потрібен шатл або джетпаки, і його, як правило, не слід досліджувати поодинці через виняткові небезпеки всередині.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Шахтарський астероїд складається з двох секцій: [color=cyan]Підземелля[/color], випадково згенерованої структури, наповненої ворогами та матеріальним лутом, та [color=cyan]Астероїда[/color], який містить величезні поклади мінеральних багатств, поцяткованих кишенями луту та монстрів.

  Остерігайтеся монстрів на борту Шахтарського астероїда, оскільки вони на голову вищі за загрози, присутні на уламках кораблів та космічного сміття.

  - [color=cyan]Голіафи[/color]: Титанічні звірі, які можуть знерухомити цілі звивистими щупальцями, залишаючи їх безпорадними перед своїми масивними кігтями та скреготливими зубами. Їх важко здолати, але їх можна розчленувати на цінну [color=cyan]Шкіряну броню Голіафа,[/color] корисну як для виконання замовлень утилізаторів, так і для поліпшення вашого скафандра Спейціонaвта.
  - [color=cyan]Повелителі рою[/color]: Швидкорухливі та хаотичні аномалії. Вони вважають за краще триматися на відстані в бою, випльовуючи невеликий [color=cyan]Виводок повелителя рою[/color], щоб атакувати утилізаторів. Вони не особливо міцні, тому влаштовуйте їм засідку швидко, перш ніж вони зможуть викликати орду, щоб потопити вас. Їх можна розчленувати на швидкопсувні [color=cyan]Ядра повелителя рою,[/color] які використовуються для виконання замовлень утилізаторів, а також їх можна їсти сирими для швидкого зцілення.
  - [color=cyan]Василіски[/color]: Вкритий льодом жах, що ховається в тіні. Василіски можуть стріляти заморожуючими енергетичними снарядами, які завдають шкоди та сповільнюють свої цілі, і часто використовують їх, щоб послабити ціль перед тим, як наблизитися для вбивства. Після перемоги їх можна розчленувати на безцінну [color=cyan]Алмазну руду[/color].
</Document>