<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Детектива
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#ba292c][bold]Детектива[/bold][/color] цієї станції.

<ColorBox>
  <Box>
    Для цілей ескалації тривоги: розглядайте вищі рівні тривоги так, ніби вони все ще перебувають на попередньому рівні. (Жовта тривога - це Синя тривога, якщо до цього була Синя тривога.) Крім того, розглядайте тривоги Дельта, Гамма, Епсилон та Фіолетова як Червону тривогу.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Детективу[/bold][/color] дозволяється носити своє обладнання, видане на початку зміни, але він повинен дотримуватися законів ескалації та тримати його в кобурі під час Зеленої тривоги.

## Зелена тривога
1. Детективу дозволяється допомагати офіцерам служби безпеки з усіма патрульними обов'язками. Це включає зупинки, обшуки та арешти відповідно до поточного коду тривоги.
<Box>Однак він повинен надавати пріоритет розслідуванням та збору судово-медичних доказів.</Box>

2. Детектив повинен дотримуватися всіх Стандартних операційних процедур, викладених у СОП офіцера служби безпеки, щодо зупинок, обшуків та арештів відповідно до поточного коду тривоги.

3. Детектив може носити свій револьвер та запасні набої.

4. Детективу не дозволяється отримувати більше набоїв без дозволу капітана, голови служби безпеки та/або наглядача.

5. Детективу дозволяється носити неслужбовий одяг з дозволу капітана та/або голови служби безпеки з метою проведення таємних розслідувань.

6. Коли детектив не під прикриттям, він повинен дотримуватися тих самих інструкцій щодо одягу, що й офіцери служби безпеки, за винятком того, що його власний призначений одяг також є прийнятним для будь-якого згаданого одягу для офіцерів служби безпеки.

## Синя тривога
1. Усі інструкції переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].

2. Детектив може відвести будь-якого підозрюваного на допит під час його перебування в обробці. Жоден затриманий не повинен утримуватися в обробці довше п'яти (5) хвилин, якщо проти нього немає готових доказів.
<Box>Винятки можуть бути зроблені для перевертнів, єретиків та/або революціонерів.</Box>

3. Детектив може використовувати свій револьвер під час арештів.

## Червона тривога
1. Інструкції 1, 2, 3, 4, 5 та 7 переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].

2. Інструкції 2 та 3 переносяться з [color=#1b67a5]Синьої тривоги[/color].

3. Детективу дозволяється перезаряджати свій енергетичний револьвер і вільно стріляти з нього при боротьбі зі смертельними загрозами відповідно до положень Космічного Закону про застосування смертельної сили.

4. Детективу дозволяється носити будь-яку зброю або обладнання, наявне в збройовій, на розсуд капітана, голови служби безпеки та/або наглядача, але не більше одного одночасно.
<Box>Виняток робиться для екстремальних надзвичайних ситуацій, таких як ядерні оперативники, Блоб та/або тривога Дельта.</Box>

</Document>
