<Document>
# СРП Офицера Безопасности/Кадета Безопасности
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#ba292c][bold]Офицера Безопасности[/bold][/color] и [color=#ba292c][bold]Кадета Безопасности[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревог: рассматривайте более высокие уровни тревог так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтый код, считается Синим, если до этого был Синий.) Кроме того, рассматривайте уровни Дельта, Гамма, Эпсилон и Фиолетовый как Красный код.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Security Officer[/bold][/color]s are permitted to carry their shift-start pistols, but should follow escalation laws and leave them holstered on Green Alert.

## Зелёный код
1. Офицеры Безопасности обязаны объяснить причины ареста до совершения любых дальнейших действий.
<Box>Исключение делается, если подозреваемый отказывается остановиться.</Box>

2. Офицеры Безопасности должны попытаться доставить всех подозреваемых или свидетелей в КПЗ без использования наручников или обездвиживания. Если подозреваемый не сотрудничает, офицер может действовать по стандартной процедуре.

3. Смертоносное оружие нельзя извлекать из кобуры, если подозреваемый не пытается убежать или не становится активно враждебным.

4. Офицерам Безопасности разрешено носить стандартный парализатор, светошумовую гранату, электро-дубинку и боевой нож (который должен храниться в ботинках в шкафчике).

5. Офицеры Безопасности не могут требовать доступа внутрь других Отделов во время регулярных патрулей. Однако запрос доступа у Главы Персонала остается приемлемым.
<Box>Исключения применяются, если враждебный подозреваемый находится в недоступной зоне.</Box>

6. Офицеры Безопасности не имеют права держать оружие наготове во время регулярных патрулей.
<Box>См. правила эскалации для необходимого использования пистолетов, выдаваемых в начале смены.</Box>

7. Офицеры Безопасности имеют право проводить обыски при наличии разумных доказательств/подозрений, что человек совершил преступление.
<Box>Любые дополнительные обыски требуют ордера от Капитана и/или Главы Службы Безопасности (ГСБ).</Box>

8. Офицеры Безопасности обязаны носить хотя бы один (1) видимый и легко идентифицируемый предмет экипировки службы безопасности.
<Box>Допустимые предметы: любой комбинезон службы безопасности, любая броня службы безопасности, любая куртка или зимнее пальто службы безопасности, любой шлем или головной убор службы безопасности.</Box>

## Синий код
1. Правила 1, 2, 4 и 8 из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] остаются в силе.

2. Офицерам Безопасности разрешено носить любое оружие или оборудование из Арсенала по усмотрению Начальника Тюрьмы, но не более одного предмета одновременно.
<Box>Исключение делается для чрезвычайных ситуаций, таких как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Дельта.</Box>

3. Офицерам Безопасности разрешено держать оружие в руках во время регулярных патрулей, хотя это не рекомендуется.

4. Офицеры Безопасности могут показывать оружие во время арестов.
<Box>Офицеры должны отдавать приоритет нелетальным методам задержания, если только подозреваемый/разыскиваемый не является враждебным и/или постоянно уклоняется от ареста (на протяжении длительного времени).</Box>

5. Офицеры Безопасности могут требовать доступ в определенные Отделы во время регулярных патрулей.

6. Офицеры Безопасности могут проводить случайные обыски членов экипажа, но не имеют права применять силу, если член экипажа не проявляет явной враждебности.
<Box>Члены экипажа, отказывающиеся подвергнуться обыску, могут быть оглушены и закованы в наручники для проведения обыска.</Box>

7. Офицеры Безопасности могут оставлять заключенных в наручниках, если те проявляют враждебность.

## Красный код
1. Правила 2, 3, 4, 5, 6 и 7 из [color=#1b67a5]Синего кода[/color] остаются в силе.

2. Правило 8 из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] остается в силе.

3. Офицеры Безопасности могут арестовывать членов экипажа без объяснения причин, если есть доказательства их участия в преступной деятельности.

4. Офицеры Безопасности могут принудительно перемещать членов экипажа в соответствующие Отделы при необходимости.

</Document>
