<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Офіцера/Кадета
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#ba292c][bold]Офіцера служби безпеки[/bold][/color] та [color=#ba292c][bold]Кадета служби безпеки[/bold][/color] цієї станції.

<ColorBox>
  <Box>
    Для цілей ескалації тривоги: розглядайте вищі рівні тривоги так, ніби вони все ще перебувають на попередньому рівні. (Жовта тривога - це Синя тривога, якщо до цього була Синя тривога.) Крім того, розглядайте тривоги Дельта, Гамма, Епсилон та Фіолетова як Червону тривогу.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Офіцерам служби безпеки[/bold][/color] дозволяється носити свої пістолети, видані на початку зміни, але вони повинні дотримуватися законів ескалації та тримати їх у кобурі під час Зеленої тривоги.

## Зелена тривога
1. Офіцери служби безпеки зобов'язані вказувати причини арешту перед вжиттям будь-яких подальших дій.
<Box>Виняток робиться, якщо підозрюваний відмовляється зупинитися.</Box>

2. Офіцери служби безпеки повинні намагатися доставити всіх підозрюваних або свідків до карцеру без наручників або знерухомлення. Якщо підозрюваний не співпрацює, офіцер може діяти як зазвичай.

3. Жодна летальна зброя не повинна бути вийнята з кобури, якщо підозрюваний не намагається втекти або не стає активно ворожим.

4. Офіцерам служби безпеки дозволяється носити стандартний дизейблер, світлошумову гранату, електрошокер та бойовий ніж (який повинен знаходитися в їхніх чоботях у шафках).

5. Офіцери служби безпеки не можуть вимагати доступу до внутрішніх приміщень інших відділів під час звичайного патрулювання. Однак, просити доступу у голови персоналу все ще прийнятно.
<Box>Винятки застосовуються, коли ворожий підозрюваний знаходиться в недоступній зоні.</Box>

6. Офіцерам служби безпеки не дозволяється мати зброю напоготові під час звичайного патрулювання.
<Box>Зверніться до правил ескалації щодо необхідного використання пістолетів, виданих на початку зміни.</Box>

7. Офіцерам служби безпеки дозволяється проводити обшуки за наявності обґрунтованих доказів/підозр у скоєнні злочину відповідною особою.
<Box>Будь-які подальші обшуки вимагають ордера від капітана та/або голови служби безпеки.</Box>

8. Офіцери служби безпеки зобов'язані носити при собі щонайменше один (1) ідентифікований та видимий елемент екіпірування служби безпеки в будь-який час.
<Box>Прийнятні предмети: будь-який комбінезон служби безпеки, будь-яка броня служби безпеки, будь-яка куртка або зимове пальто служби безпеки, будь-який шолом або головний убір служби безпеки.</Box>

## Синя тривога
1. Інструкції 1, 2, 4 та 8 переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].

2. Офіцерам служби безпеки дозволяється носити будь-яку зброю або обладнання, наявне в збройовій, на розсуд наглядача, але не більше одного одночасно.
<Box>Виняток робиться для екстремальних надзвичайних ситуацій, таких як ядерні оперативники, Блоб та/або тривога Дельта.</Box>

3. Офіцерам служби безпеки дозволяється носити зброю в руках під час звичайного патрулювання, хоча це не рекомендується.

4. Офіцерам служби безпеки дозволяється пред'являти зброю під час арештів.
<Box>Офіцери служби безпеки повинні надавати пріоритет нелетальним методам затримання, якщо підозрюваний/розшукуваний персонал не є ворожим та/або постійно не ухиляється від арешту (протягом тривалого часу).</Box>

5. Офіцери служби безпеки можуть вимагати входу до певних відділів під час звичайного патрулювання.

6. Офіцери служби безпеки можуть випадково обшукувати членів екіпажу, але їм не дозволяється застосовувати будь-яку силу, якщо зазначений член екіпажу не діє відверто вороже.
<Box>Персонал станції, який відмовляється від обшуку, може бути оглушений та закутий у наручники для проведення обшуку.</Box>

7. Офіцерам служби безпеки дозволяється залишати ув'язнених прикутими наручниками, якщо вони поводяться вороже.

## Червона тривога
1. Інструкції 2, 3, 4, 5, 6 та 7 переносяться з [color=#1b67a5]Синьої тривоги[/color].

2. Інструкція 8 переноситься з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].

3. Офіцери служби безпеки можуть заарештовувати членів екіпажу без зазначення причини, якщо є докази їхньої причетності до злочинної діяльності.

4. Офіцери служби безпеки можуть примусово переміщати членів екіпажу до їхніх відповідних відділів за необхідності.

</Document>
