<Document>
# СРП Смотрителя
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#ba292c][bold]Смотрителя[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревог: рассматривайте более высокие уровни тревог так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтый код, считается Синим, если до этого был Синий.) Кроме того, рассматривайте уровни Дельта, Гамма, Эпсилон и Фиолетовый как Красный код.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Смотрителю[/bold][/color] разрешено носить с собой оборудование, выдаваемое в начале смены, однако он должен следовать процедурам эскалации и воздерживаться от использования летального оружия.

## Зелёный код
1. Смотритель обязан находиться в Отделе Безопасности в любое время, за исключением случаев помощи в транспортировке заключенных.
<Box>Смотритель также должен поддерживать контроль над Арсеналом, за исключением случаев, когда доступ разрешен только Капитану и Главе Службы Безопасности (ГСБ).</Box>

2. Смотритель не может производить аресты, если есть активные Офицеры Безопасности.

3. Смотритель обязан проводить тщательный обыск личных вещей каждого заключенного, включая карманы, слоты ПДА, карманы пальто и слоты для хранения в одежде.
<Box>В соответствии с Космическим Законом: ПДА, одежда и гарнитуры должны быть возвращены после завершения обыска, если нет явных признаков контрабанды или манипуляций. В противном случае следует выдать замену.</Box>

4. Смотритель должен убедиться, что всем заключенным предоставлены их ПДА, гарнитура и одежда (при условии, что они не являются контрабандой или не были изменены).
<Box>Если ПДА, гарнитура и/или одежда были изменены или содержат контрабанду, следует выдать замену.</Box>

5. Смотритель не обязан предоставлять суд, но рекомендуется позволять правовое представительство, если подозреваемый его запросит. Это применимо только к капитальным преступлениям.

6. Смотритель не имеет права выдавать какое-либо оружие или броню из Арсенала, за исключением дополнительных парализаторов.

7. Смотрителю разрешено носить стандартный парализатор, светошумовую гранату, электро-дубинку, вспышку и выданное ему энергетическое ружье.

8. Смотритель не имеет права размещать переносные вспышки или развертываемые барьеры внутри Брига.

9. The Warden must read to every prisoner the crimes they are sentenced to.

10. Смотрителю запрещено оставлять заключенных пристегнутыми наручниками к кроватям.
<Box>Исключение делается, если заключенные проявляют чрезмерную враждебность или пытаются взломать камеру для побега.</Box>

11. Смотритель должен следовать тем же правилам одежды, что и Офицеры Безопасности, за исключением случаев, когда его собственная форма также считается допустимой.

12. Смотрителю разрешено размещать переносные вспышки внутри Брига в случае большого потока заключенных и/или нескольких попыток побега.

## Синий код
1. Правила 2, 3, 5, 7, 10 и 12 из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] остаются в силе.

2. Смотрителю разрешено выдавать все оборудование из Арсенала. Энергетическое и лазерное оружие выдается только с одобрения Капитана и/или ГСБ, поскольку оно представляет собой смертельную угрозу.
<Box>Исключения применяются в случае смертельной угрозы и/или чрезвычайной ситуации, такой как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Дельта.</Box>

3. Смотрителю разрешено размещать переносные вспышки и развертываемые барьеры внутри Брига в любое время.

4. Смотритель должен оставаться в Отделе Безопасности, если только чрезвычайная ситуация не требует перемещения.

## Красный код
1. Правила 3, 5, 7, 10 и 12 из [color=#388c34]Зелёного кода[/color] остаются в силе.

2. Правила 2 и 3 из [color=#1b67a5]Синего кода[/color] остаются в силе. Кроме того, Смотрителю разрешено носить любое оружие из Арсенала, но не более одного предмета одновременно.

3. Смотрителю разрешено распределять любое оружие или оборудование из Арсенала. Это включает всё, что предоставлено Исследовательским Отделом.

4. Смотрителю разрешено свободно производить аресты.

5. Смотритель, с одобрения Капитана и/или ГСБ, может выдать одно (1) летальное оружие Главе Персонала.
<Box>Летальное оружие должно быть возвращено, когда уровень тревоги снижается.</Box>

6. Смотритель должен оставаться в Отделе Безопасности, если только чрезвычайная ситуация не требует перемещения.

</Document>
