<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# СОП Наглядача
Це перелік процедур, обов'язків та повноважень [color=#ba292c][bold]Наглядача[/bold][/color] цієї станції.

<ColorBox>
  <Box>
    Для цілей ескалації тривоги: розглядайте вищі рівні тривоги так, ніби вони все ще на попередньому рівні. (Жовта тривога - це синя тривога, якщо до цього була синя тривога.) Крім того, розглядайте тривоги Дельта, Гамма, Епсилон та Фіолетова як червону тривогу.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Наглядач[/bold][/color] має право носити своє спорядження, видане на початку зміни, але повинен дотримуватися процедур ескалації та утримуватися від використання летальної зброї.

## Зелена тривога
1. Наглядач зобов'язаний постійно перебувати у відділі безпеки, за винятком випадків надання допомоги в транспортуванні в'язнів.
<Box>Наглядач також повинен контролювати збройову, винятки дозволяються лише для капітана та голови служби безпеки.</Box>

2. Наглядач не може проводити арешти, якщо є активні офіцери безпеки.

3. Наглядач повинен проводити ретельний обшук речей кожного в'язня, включаючи кишені, слоти КПК, будь-які кишені пальто та слоти для зберігання в костюмі.
<Box>Згідно з космічним законом: КПК, одяг та гарнітури повертаються після закінчення обшуку; якщо не виявлено контрабанди/втручання. Тоді слід видати замінники.</Box>

4. Наглядач повинен забезпечити, щоб усі в'язні були оснащені своїми КПК, гарнітурами та одягом (за умови, що вони не є контрабандою/втручанням).
<Box>У випадках, коли КПК, гарнітура та/або одяг підроблені або містять контрабанду, слід видати замінники.</Box>

5. Наглядач не зобов'язаний надавати судовий розгляд, але заохочується дозволити юридичне представництво, якщо підозрюваний цього вимагає. Це стосується лише тяжких злочинів.

6. Наглядач не може видавати жодної зброї чи броні зі збройової, за винятком додаткових дестабілізаторів.

7. Наглядач має право носити стандартний дестабілізатор, світлошумову гранату, електрошокер, світлошумову гранату та наданий йому енергетичний дробовик.

8. Наглядач не може розміщувати портативні світлошумові пристрої та розгортати бар'єри в межах карцеру.

9. Наглядач повинен зачитувати кожному в'язню злочини, за які його засуджено.

10. Наглядачеві не дозволяється залишати в'язнів пристебнутими та в наручниках до ліжок.
<Box>Виняток робиться, якщо в'язні поводяться надмірно вороже або намагаються прорватися з камери, щоб втекти.</Box>

11. Наглядач повинен дотримуватися тих самих вказівок щодо одягу, що й офіцери безпеки, за винятком того, що його власний призначений одяг також є прийнятним для будь-якого згаданого одягу для офіцерів безпеки.

12. Наглядач має право розміщувати портативні світлошумові пристрої в карцері, якщо є наплив ув'язнених та/або кілька спроб втечі.

## Синя тривога
1. Вказівки 2, 3, 5, 7, 10 та 12 переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].

2. Наглядач має право видавати все спорядження зі збройової. Енергетична та лазерна зброя видається лише за згодою капітана та/або голови служби безпеки, оскільки вона становить летальну загрозу.
<Box>Винятки застосовуються, якщо існує летальна загроза та/або надзвичайна ситуація, така як ядерні оперативники, крапля та/або тривога Дельта.</Box>

3. Наглядач має право постійно розміщувати портативні світлошумові пристрої та розгортати бар'єри в карцері.

4. Наглядач повинен залишатися у відділі безпеки, якщо надзвичайна ситуація не вимагає переміщення.

## Червона тривога
1. Вказівки 3, 5, 7, 10 та 12 переносяться з [color=#388c34]Зеленої тривоги[/color].

2. Вказівки 2 та 3 переносяться з [color=#1b67a5]Синьої тривоги[/color]. Крім того, наглядач може також носити будь-яку зброю зі збройової, але не більше однієї одночасно.

3. Наглядач має право роздавати будь-яку зброю чи частину спорядження в збройовій. Це включає все, що надало дослідження.

4. Наглядач має право вільно проводити арешти.

5. Наглядач, за згодою капітана та/або голови служби безпеки, може видати одну (1) летальну зброю голові персоналу.
<Box>Летальна зброя повинна бути повернута, коли рівень тривоги буде знижено.</Box>

6. Наглядач повинен залишатися у відділі безпеки, якщо надзвичайна ситуація не вимагає переміщення.

</Document>
