<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 /ʊniɹɑː/ <onoira@psiko.zone>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Зачарования

Те, кто склонен к магии, такие как волшебники, еретики и священники, имеют доступ к тайному искусству зачарования.

# Зачарование предмета

Чтобы зачаровать предмет, вам понадобится подношение и предмет для зачарования. Чаще всего это ядра аномалий, но иногда и обычные вещи, такие как алмазы.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvert" Caption=""/>
</Box>
Поместите предмет на алтарь (или на руну трансмутации) вместе с подношением и ударьте по предмету вашим магическим томом. Для волшебников это гримуар. Для священника — библия или другие религиозные тексты. Для еретиков — кодекс Цикатрис.

Если предмет и подношение совместимы, подношение будет поглощено, а предмет станет зачарованным. При использовании ядер от критических аномалий (коллапсировавших) предмет будет усилен эффективнее, чем от обычных.

# Лимиты для зачарования

Предмет можно зачаровать только одним видом зачарования, если вы не проведете ритуал: убийство любой живой сущности, обладающей душой, на алтаре рядом с вашим зачарованным предметом, ее душа будет поглощена, что увеличит лимит зачарований.

Жертву можно будет оживить, но она испытает последствия потери души, подобные продаже души Дьяволу.

# Виды зачарований

  ### Заговор огня
Заговор огня заставляет оружие поджигать врагов. Можно получить из ядер пирокластической аномалии.

  ### Выкованный из лавы
Выковка из лавы наделяет снаряжение способностью защищать вас от лавы. Можно получить из ядер пирокластической аномалии.

  ### Отдача
Отдача заставляет ваше оружие отбрасывать противников при попадании. Можно получить из ядер гравитационной аномалии.

  ### Защита от огня
Защита от огня наделяет броню защитой от... огня. Можно получить из ядер ледяной аномалии.

  ### Острота
Острота затачивает ваше оружие и дает четыре бонусных единицы рубящего урона за каждый уровень. Можно получить из ядер мясной аномалии.

  ### Неразрушимость
Неразрушимость снижает весь получаемый урон на 50%. Из-за сложных магических законодательных ограничений это применимо только к мышам. Можно получить из ядер каменной аномалии.

  ### Защита
Защита наделяет ваше снаряжение сопротивлением урону. Можно получить из ядер каменной аномалии.

  ### Скользящий
Скользящий заставляет любой предмет поскальзывать людей. Можно получить из ядер жидкостной аномалии.

  ### Нескользящий
Нескользящий наделяет любую обувь невосприимчивостью к поскальзыванию. Можно получить из ядер жидкостной аномалии.

  ### Изолированный(?)
Изолированный(?) дает шанс не получить удар током от источников электричества при зачаровании перчаток. Можно получить из обычных ядер электрической аномалии.

  ### Изолированный
Изолированный наделяет перчатки полной изоляцией от электричества. Можно получить из критических ядер электрической аномалии.

  ### Шипы
Шипы можно наложить на броню, которые наносят нападающим в ближнем бою 4 порезов за каждый уровень. Можно получить из ядер цветочной аномалии.

  ### Удача
Удача дает шанс увеличить количество добываемой руды при использовании буров и кирок, вероятность срабатывания пропорциональна уровню зачарования. Можно получить из ядер подарочной аномалии и алмазов.

</Document>
