<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Стандартна операційна процедура
Стандартна операційна процедура, СОП, — це набір процедур, яких має дотримуватися персонал екіпажу за наявності (або відсутності) надзвичайної ситуації на станції.
Ці директиви призначені для того, щоб допомогти вам, як цінному члену екіпажу на цій станції, знати, що робити в цих особливих сценаріях.

Ці процедури є керівництвом для забезпечення того, щоб усі дії відповідали найкращим інтересам NanoTrasen. Недотримання цих правил може призвести до звільнення та/або пониження на посаді.

<Box>Настійно [bold]рекомендується[/bold] ознайомитися з [bold]Стандартними процедурами[/bold], [bold]Юридичними[/bold] та СОП вашого [bold]відділу[/bold]!</Box>

## Що це визначає?
СОП визначає кілька процедур для рівнів тривоги, ланцюга командування (наступність командування), поводження з ув'язненими, ідентифікації загроз та багато іншого.
Очікується дотримання цих рекомендацій, але вони можуть бути адаптовані до різних сценаріїв. Якщо ви вирішите відхилитися від цих рекомендацій, ви повинні будете обґрунтувати свої дії, коли вас про це попросять.

  <Box>
    [bold]ПРИМІТКА:[/bold] Сліпе дотримання СОП, ігноруючи контекст, є [italic]надзвичайно поганою ідеєю[/italic] і не рекомендується. [bold]Контекст — король![/bold]
  </Box>
  <Box>
    Також зауважте, що будь-які посилання на "Цю станцію" або "Станцію" вважаються станцією, на якій ви працюєте під час цієї зміни. Ви можете знайти це на своєму КПК.
  </Box>

## Загальна СОП станції
Наступні посилання призначені для загального ознайомлення зі станцією.
- [textlink="Наймання, підвищення, переведення" link="Hiring SOP"]
- [textlink="Звільнення, пониження, припинення" link="Demoting SOP"]
- [textlink="Ланцюг командування" link="Succession"]
- [textlink="Юридичні" link="Legal SOP"]
- [textlink="Надзвичайні ситуації" link="Emergencies SOP"]
- [textlink="Рівні тривоги" link="Alert Levels"]

## Загальний відділ
Наступні посилання призначені для загальних СОП відділів. Вони направлять вас до відповідної папки.
- [textlink="Вантажний відділ" link="Cargo SOP"]
- [textlink="Командний відділ" link="Command SOP"]
- [textlink="Інженерний відділ" link="Engineering SOP"]
- [textlink="Медичний відділ" link="Medical SOP"]
- [textlink="Науковий відділ" link="Science SOP"]
- [textlink="Відділ безпеки" link="Security SOP"]
- [textlink="Відділ обслуговування" link="Service SOP"]

</Document>
