<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Стандартная Операционная Процедура
Стандартная Операционная Процедура (СОП) — это набор правил и инструкций для экипажа станции на случай возникновения или отсутствия чрезвычайных ситуаций.
Эти директивы созданы для того, чтобы помочь вам, ценному члену экипажа этой станции, разобраться, как действовать в особых ситуациях.

Эти процедуры являются руководством, гарантирующим, что все действия будут соответствовать интересам Nanotrasen. Несоблюдение этих правил может привести к увольнению и/или понижению в должности.

<Box>Настоятельно рекомендуется ознакомиться со [bold]Стандартными Процедурами[/bold], [bold]Юридической Информацией[/bold] и СОП вашего [bold]Отдела[/bold]!</Box>

## Что здесь описано?
В СОП описаны процедуры для уровней тревог, порядок командования (наследование полномочий), обращение с заключёнными, идентификация угроз и многое другое.
Ожидается соблюдение данных рекомендаций, однако они могут адаптироваться под разные ситуации. В случае отклонения от СОП необходимо будет обосновать свои действия по запросу.

  <Box>
    [bold]ПРИМЕЧАНИЕ:[/bold] Слепое следование СОП без учёта контекста — это [italic]очень плохая идея[/italic] и не рекомендуется. [bold]Контекст — главное![/bold]
  </Box>
  <Box>
    Также обратите внимание, что под «этой станцией» или «станцией» понимается станция, на которой вы работаете во время текущей смены. Вы можете увидеть её название на вашем PDA.
  </Box>

## Общая СОП станции
Ниже приведены ссылки для общего ознакомления с процедурой станции.
- [textlink="Найм, Повышение, Перевод" link="Hiring SOP"]
- [textlink="Увольнение, Понижение, Расторжение" link="Demoting SOP"]
- [textlink="Порядок Командования" link="Succession"]
- [textlink="Юридическая Информация" link="Legal SOP"]
- [textlink="Чрезвычайные Ситуации" link="Emergencies SOP"]
- [textlink="Уровни Тревог" link="Alert Levels"]

## Общие СОП отделов
Ниже приведены ссылки для ознакомления с СОП различных отделов. Они помогут вам перейти к соответствующим разделам.
- [textlink="Отдел Груза" link="Cargo SOP"]
- [textlink="Командный Отдел" link="Command SOP"]
- [textlink="Инженерный Отдел" link="Engineering SOP"]
- [textlink="Медицинский Отдел" link="Medical SOP"]
- [textlink="Научный Отдел" link="Science SOP"]
- [textlink="Отдел Безопасности" link="Security SOP"]
- [textlink="Сервисный Отдел" link="Service SOP"]

</Document>
