<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Мовлення та текстові канали
Розмови є ключовою частиною Space Station 14. Ви можете натиснути [keybind="FocusChatInputWindow"/], щоб перейти до текстового поля.

Слово поруч із текстовим полем — це [color=#a4885c]текстовий канал[/color], на який ви збираєтеся надіслати повідомлення, або, скоріше, як ви збираєтеся сказати те, що ви набрали.

Локальний — це звичайне мовлення на звичайній гучності.

Шепіт можна почути, лише перебуваючи поруч із кимось. Ви автоматично шепочете у своє радіо, щоб надсилати повідомлення через нього.

Емоції — це жести, які ви робите. Їх може отримати будь-хто, хто не осліплений. Ви часто бачитимете, як міми роблять багато емоцій.

Повідомлення-шепоти можна надіслати, розпочавши повідомлення з [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а емоції можна надіслати, розпочавши повідомлення з ([color=#a4885c]@[/color]).
Ви також можете переключатися між усіма цими текстовими каналами, натискаючи [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди можуть не розібрати все, що ви говорите, якщо ви стоїте занадто далеко від них. Це особливо важливо, якщо ви шепочете.

## Радіо

Ваше радіо дозволяє вам спілкуватися по всій станції та з вашим конкретним [color=#a4885c]відділом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Щоб надіслати [color=#a4885c]загальностанційне[/color] повідомлення по радіо, використовуйте канал [color=#32cd32]Загальний[/color], починаючи текст із [color=#32cd32]крапки з комою (;)[/color].
Люди, що стоять поруч, можуть вловити уривки вашого радіоповідомлення, навіть якщо у них немає доступу до відповідного радіоканалу. Слідкуйте за підслуховувачами.

## Радіо відділу

Ви можете надсилати повідомлення по радіоканалах вашого відділу, використовуючи [color=#32cd32]двокрапку (:)[/color], за якою слідує літера відділу, якщо ви носите гарнітуру з ключем шифрування вашого відділу.

Огляньте свою гарнітуру, щоб побачити доступні вам канали відділу.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Огляд немодифікованої інженерної гарнітури покаже вам префікси для каналів [color=#32cd32]Загальний[/color] та [color=#f37746]Інженерний[/color].

Також можна використовувати [color=#a4885c]:h[/color]. Ця гаряча клавіша автоматично переключиться на радіоканал вашого відділу.
Наприклад, якщо ви інженер станції, то [color=#a4885c]:h[/color] переключиться на [color=#f37746]:e[/color].

## Ключі шифрування
[color=#a4885c]Ключі шифрування[/color] надають вам доступ до відповідного каналу.

Огляд нашої інженерної гарнітури раніше показує нам [color=#32cd32]Загальний[/color] та [color=#f37746]Інженерний[/color], оскільки гарнітура інженера починається з цих [color=#a4885c]ключів шифрування[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Ви можете вийняти ключі шифрування, використовуючи [color=#a4885c]викрутку[/color] на гарнітурі. Нові ключі шифрування вставляються в гарнітури, клацнувши по одній з них ключем шифрування в руці.

Усі члени командування мають додаткові екземпляри відповідного ключа шифрування, але ви також можете попросити його в офісі голови персоналу, коли змінюєте роботу.

## Канали OOC
Канали OOC (поза персонажем) існують поза ігровим світом. Це LOOC, OOC та чат мертвих.

LOOC увімкнено під час раундів, OOC зазвичай вимкнено до кінця раунду, і ви можете бачити та розмовляти в чаті мертвих, лише коли ви, ну, мертві.

Не обговорюйте поточний раунд у Discord або в OOC, якщо він увімкнений під час раунду.
</Document>
