<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 James Simonson <jamessimo89@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Кримінальні записи
  Консоль кримінальних записів доступна в кожному відділі безпеки станції, вона служить для відстеження та управління кримінальною історією та статусом будь-кого, хто є частиною маніфесту екіпажу.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Будь-хто може відкрити інтерфейс консолі, але лише ті, хто має доступ до служби безпеки, можуть щось змінювати.

  Інтерфейс складається з наступних елементів:
  - Рядок пошуку з фільтром поруч, який дозволяє фільтрувати членів екіпажу за їхніми іменами, відбитками пальців або ДНК.

  - Список усіх членів екіпажу в маніфесті, вибір одного із записів призведе до появи кримінальних записів члена екіпажу. Список фільтрується за допомогою рядка пошуку, тому переконайтеся, що він порожній, якщо ви хочете отримати загальний огляд!

  - Самі кримінальні записи

  - Кнопка фільтра під списком екіпажу може бути використана для відображення лише розшукуваних, затриманих або умовно-достроково звільнених членів екіпажу.
  У розділі записів ви можете:
    - Переглядати інформацію, пов'язану з безпекою, про члена екіпажу, таку як його ім'я, відбитки пальців та ДНК.

    - Змінювати статус безпеки між [color=gray]Немає[/color], [color=yellow]Розшукується[/color] та [color=red]Затриманий[/color]. При встановленні статусу "Розшукується" вас попросять вказати причину.

    - Якщо вони розшукуються, ви можете побачити причину, вказану під випадаючим списком статусу.

    - Після того, як когось заарештували, оновіть його статус на консолі, щоб усі знали, що його більше не потрібно ловити.

    - Після того, як вони відбули свій термін, звільніть їх і оновіть їхній статус до "Немає", щоб ніхто не думав, що вони є втікачами.

    - Відкрити вікно "Історія злочинів", щоб перевірити або змінити її.

  Вікно "Історія злочинів" перелічує злочини когось і може бути змінене кількома способами:
    - Автоматично, просто встановивши чийсь статус на "заарештований". Причина буде додана до "ЗААРЕШТОВАНО:", щоб було легко бачити автоматизовані записи.

    - Додавши новий рядок, натиснувши "Додати" і написавши щось у полі введення. Додаючи запис, не забудьте вказати їхній злочин та вирок, консоль автоматично вставить час зміни, тому вам не потрібно цього робити!

    - Виберіть рядок небажаної історії та натисніть "Видалити", щоб видалити його. Чудово підходить для очищення записів від витівок клоуна з вкраденим посвідченням особи.

  Тепер ви можете бути тим кабінетним щуром, яким завжди хотіли бути.
</Document>
