<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Знешкодження великої бомби
  Отже, ви знайшли велику бомбу, і вона цокає. Цим бомбам потрібно багато часу, щоб вибухнути, і вони пробивають велику діру в корпусі. Просто продовжуйте читати, і ніхто не вибухне.

  ## Спорядження
  Вам знадобляться два основні інструменти для знешкодження, однак мультитул надзвичайно корисний для ідентифікації дротів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Щодо захисного спорядження, [color=yellow]костюм сапера[/color] або будь-яке інше захисне спорядження допоможе вам не розлетітися на шматки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Важкі бомби
  Нижче наведено два поширені типи бомб, з якими ви зіткнетеся під час знешкодження. Навчальна бомба завдасть лише незначної шкоди корпусу і, як правило, не вб'є вас. Бомба синдикату, однак, проб'є велику діру в корпусі і розірве вас на шматки, якщо ви не будете в захисному спорядженні.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Активація
  Щоб активувати бомбу, ви можете або [color=yellow]клацнути правою кнопкою миші[/color] і натиснути [color=yellow]Почати відлік[/click], або [color=yellow]клацнути з Alt[/color] на бомбу. Вона почне цокати.

  ## Час
  Бомба має обмежений час, мінімум [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] секунд і максимум [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] секунд. Ви можете переглянути таймер, оглянувши її, якщо тільки не перерізано дріт Proceed. Коли таймер досягне нуля, бомба вибухне.

  ## Болти
  За замовчуванням, після активації, бомба прикручується до підлоги. Ви повинні знайти дріт BOLT і перерізати його, щоб відключити болти, після чого ви зможете відкрутити її і викинути в космос.

  ## Дроти
  Щоб знешкодити бомбу, вам потрібно отримати доступ до проводки. Ви можете використовувати [color=yellow]викрутку[/color], щоб відкрити панель доступу. Усередині ви знайдете багато типів дротів. У стандартній бомбі синдикату є близько [color=yellow]10 дротів[/color], 3 з них — фіктивні, [color=red]3 спричинять детонацію[/color], а решту, що не були згадані, можна знайти нижче (разом з дротами BOOM). З кожним дротом ви можете виконати 3 дії. Ви можете:
  - [color=yellow]Пульсувати дріт[/color] мультитулом, це допоможе вам безпечно ідентифікувати більшість дротів.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color] кусачками, це може викликати різні ефекти, будьте обережні, ріжучи без причини!
  - [color=green]З'єднати дріт[/color] кусачками, це може відновити деякі функції бомби, якщо вона не одноразова.

  Далі про типи дротів.

  ## Типи дротів
  [color=#a4885c]Дріт активації (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати дріт[/color]: Пульсування дроту змусить його затріщати і затримає бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Перерізання дроту знешкодить бомбу, якщо вона активна, в іншому випадку — запустить таймер.
  - [color=green]З'єднати дріт[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Дріт продовження (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати дріт[/color]: Пульсування дроту прискорить час на 15 секунд.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Перерізання дроту відключить відображення таймера при огляді.
  - [color=green]З'єднати дріт[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Дріт затримки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати дріт[/color]: Пульсування дроту затримки затримає бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Нічого.
  - [color=green]З'єднати дріт[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Дріт вибуху (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати дріт[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо активована![/color]
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо активована![/color] В іншому випадку — знешкодить бомбу.
  - [color=green]З'єднати дріт[/color]: Повторно активує бомбу, якщо вона була раніше знешкоджена.

  [color=#a4885c]Дріт болтів (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати дріт[/color]: Пульсування дроту змусить болти обертатися.
  - [color=red]Перерізати дріт[/color]: Перерізання дроту відключить болти, викиньте її в космос!
  - [color=green]З'єднати дріт[/color]: З'єднання дроту повторно активує болти.

  [color=#a4885c]Фіктивний дріт[/color]
  - Фіктивні дроти нічого не роблять. Ви можете вільно пульсувати, різати і з'єднувати їх, і вони ніяк не вплинуть на бомбу.
</Document>
