<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Криміналістика

  У вашому розпорядженні є багато інструментів, які допоможуть вам зібрати та дослідити докази.

  # Лог-зонд

  Цей маленький додаток до вашого КПК неймовірно корисний, просто встановіть картридж, і ваш КПК отримає можливість сканувати будь-що з доступом (наприклад, шлюзи) і бачити, хто нещодавно ними користувався.

  Зазвичай його можна знайти в шафці детектива. Вставивши його у свій КПК, перейдіть на вкладку програм, і там має бути програма лог-зонда. Щоб скористатися програмою, вам просто потрібно взаємодіяти з будь-чим, що вимагає доступу, за допомогою вашого КПК, коли програма відкрита, і інформація миттєво відобразиться в ній.

  Слід зазначити, що імені, яке відображається в програмі, не можна довіряти на 100%, оскільки воно отримує ім'я з ідентифікаційної картки того, хто використовував річ, яку ми скануємо, тому, якщо, наприклад, хтось відкрив шлюз без картки, програма відобразить "Невідомий" як ім'я.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК та відбитки пальців

  ## Як отримати чиєсь ДНК?

  Ви можете сканувати калюжі крові, блювоту, склянки, пляшки, банки та інші контейнери з рідиною за допомогою [color=#a4885c]криміналістичного сканера[/color], щоб отримати ДНК будь-якої людини.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Тож будьте обережні, перш ніж битися з кимось.

  Той самий сканер також може отримати інформацію про відбитки пальців того, хто торкався практично будь-якого об'єкта. Якщо можливий злочинець використовував рукавички, то ваш сканер роздрукує, які волокна залишилися на місці злочину.

  ## Я отримав ДНК. Як мені розпізнати, чиє воно?

  Ви можете роздрукувати криміналістичну інформацію про об'єкт, який ви відсканували, щоб ніколи її не втратити. Тепер з папером, що містить ДНК, ви можете просто знайти [color=#a4885c]комп'ютер зі станційними записами[/color] і знайти людину, чиє ДНК збігається. Те саме стосується і пошуку відбитків пальців.

  ## Зняття відбитків пальців
  Також можна зняти відбитки пальців у когось на місці, якщо змусити його зняти рукавички і прикласти до пальців криміналістичну подушечку. Не потрібно бігти назад до [color=#a4885c]комп'ютера зі станційними записами[/color], щоб перевірити, чи дворецький це зробив!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Щоразу, коли люди в рукавичках торкаються чогось на станції, вони обов'язково залишають після себе волокна. Це ускладнює справу, але для справжнього детектива немає нічого нерозв'язного.

  Існує до [color=red]26[/color] різних типів можливих волокон. Чи може це завадити вам розкрити справу?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
