<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ilya246 <57039557+Ilya246@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Безпека
Забезпечення безпеки як станції, так і екіпажу є пріоритетом номер один для [color=#cb0000]Служби безпеки[/color]. Вони готові до будь-якої ситуації, і [color=#cb0000]Служба безпеки[/color] завжди напоготові для підтримки порядку та контролю натовпу.

Вони протистоять [textlink="Агентам Синдикату" link="Traitors"], [textlink="Ядерним оперативникам" link="NuclearOperatives"], [textlink="Зомбі" link="Zombies"] та неслухняному персоналу.

## Персонал
Штат [color=#cb0000]Служби безпеки[/color] складається з курсантів служби безпеки, офіцерів служби безпеки, детектива та бригадного медика. [color=#cb0000]Службою безпеки[/color] керують наглядач та голова служби безпеки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Офіцер СБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Детектив"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineBrigmedic" Caption="Бригмедик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Наглядач"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
  </Box>

## Спорядження
Спочатку ми маємо нелетальну зброю, що на крок вище простого наказу комусь співпрацювати. І електрошокер, і дизейблер здатні обмежити рух нападника, тоді як наручники можна застосувати, щоб позбавити злочинця свободи пересування та доступу до рук.

Електрошокер діє по-різному залежно від типу атаки. При легкій атаці ([color=yellow]Ліва кнопка миші[/color]) він завдає 75 негайної шкоди витривалості та збиває ціль з ніг на 4 секунди після 2-секундної затримки, ці значення можуть бути змінені або повністю скасовані бронею та стимуляторами. Легкі атаки затримуються на 2,5 секунди та споживають удвічі більше енергії батареї. Важкі атаки ([color=yellow]Права кнопка миші[/color]) завдають 15 негайної шкоди витривалості та 40 шкоди витривалості з часом, що призводить до м'якого критичного стану цілі після 2 ударів, коли шкода витривалості з часом досягає порогу критичного стану (100 шкоди витривалості для більшості видів). М'який критичний стан витривалості все ще дозволяє цілі повзати, але будь-яка негайна шкода витривалості призведе до повного критичного стану, що дозволить надіти на них наручники. Щоб оглушити ціль за допомогою важкої атаки електрошокером, вам потрібно або вдарити її двічі, потім почекати деякий час, поки вона не впаде, і вдарити ще раз, щоб повністю вивести її з ладу, або вдарити її чотири рази поспіль.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Світлошумові гранати
[color=#a4885c]Світлошумові гранати[/color] є ефективним інструментом для розгону натовпу та затримання особливо невловимих цілей, з великою площею ураження, що засліплює всіх без захисту.
Варто зазначити, що світлошумові гранати можна використовувати як на великій площі (гаряча клавіша [color=yellow]Z[/color]), так і якщо ви атакуєте когось нею, коли активний режим [color=red]шкоди[/color]. Важливо зазначити, що локалізовані спалахи тривають у [color=yellow]2,5[/color] рази довше, ніж спалахи на великій площі.
[color=#cb0000]Служба безпеки[/color] та [color=#a4885c]деякі[/color] інші члени персоналу мають захист очей від світлошумових гранат та спалахів.

Світлошумові гранати видають гучний звук при спрацьовуванні, збиваючи з ніг усіх на великій площі, тривалість збивання з ніг залежить від відстані до епіцентру. Захист для вух у вигляді деяких шоломів та навушників, які є у [color=#cb0000]Служби безпеки[/color] та [color=#a4885c]всього[/color] командного складу, певною мірою пригнічує шум світлошумових гранат, дозволяючи вам безпечно використовувати їх на відстані, але водночас не даючи вам підривати їх у руках.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Летальна зброя
Якщо ситуація вимагає, [color=#cb0000]Служба безпеки[/color] має доступ до лазерних гвинтівок, дробовиків, пістолетів та автоматичних гвинтівок, здатних вести значний вогонь проти будь-кого, хто виступить проти станції.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
