<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Космічне право
  Станція Goob працює за скороченим космічним правом. Увесь екіпаж, пасажири та відвідувачі на борту станції повинні знати та дотримуватися цих законів.

  - [color=red][bold]Голова служби безпеки[/bold][/color] і особливо [color=red][bold]Наглядач[/bold][/color] повинні бути дуже добре знайомі з космічним правом.
  - Гравці служби безпеки повинні прагнути до повного розуміння Космічного права.
  - [bold]Ігнорування або зловживання Космічним правом може бути покаране як некомпетентність. Не грайте за службу безпеки, якщо ви не плануєте дотримуватися правил[/bold]

  ## Поводження з ув'язненими

  Ув'язнені все ще мають права, які повинні дотримуватися правоохоронними органами:

  - Ув'язненим повинна бути надана належна медична допомога. Їм також повинні надаватися психіатричні та духовні консультації за запитом.
  - Ув'язненим повинен бути дозволений доступ до засобів зв'язку (радіо), якщо вони не зловживають ними.
  - Ув'язненим повинні бути надані одяг, їжа, вода, притулок та безпека. Якщо бриг більше не є безпечним, ув'язнення повинно бути встановлено в іншому місці.
  - Ув'язненим повинен бути наданий доступ до юридичної консультації під час допиту за запитом та за наявності.
  - Ув'язненим повинен бути наданий їхній КПК, передбачений зміною, під час ув'язнення. Якщо немає вагомих доказів втручання в КПК, то КПК повинен бути вилучений та замінений на новий.
  - Ув'язненим повинна бути надана свобода пересування, і вони не повинні бути обмежені наручниками або іншими пристроями після ув'язнення, якщо немає надмірного ризику для життя та здоров'я. Аналогічно, будь-які ув'язнені, що утримуються на тривалий або постійний термін, повинні утримуватися в загальному бригу і не повинні бути ув'язнені в одиночній камері, якщо вони не становлять ризику для життя та здоров'я.

  ## Обшуки

  - Особистий обшук - це вилучення предметів з рюкзака, рук, пальта, пояса, кишень та капелюха людини. Якщо під час обшуку знайдено будь-яку контрабанду, офіцер може продовжити обшук до затримання або просто конфіскувати заборонені предмети. Після проведення обшуку всі законні предмети повинні бути повернуті особі.

  - Член екіпажу може законно відмовитися від будь-якого обшуку, проведеного без ордера, поки рівень тривоги зелений. Слід зазначити, що якщо рівень тривоги синій або вище, всі особисті обшуки є законними і більше не вимагають ордера.

  ## Імплантація

  - Будь-який ув'язнений може бути підданий процедурам імплантації або видалення імплантату, якщо є докази або обґрунтована підозра наявності імплантату. Процес видалення імплантату повинен проводитися швидко, не утримуючи затриманого довше зазначеного терміну ув'язнення. Ув'язнений все ще може бути підданий імплантації/видаленню, якщо було надано чіткий дозвіл.

  - [bold]Ментальні щити[/bold]: Щити можуть бути введені будь-якому ув'язненому, який був явно під контролем розуму, втратив контроль над собою або підозрюється у незаконному контролі. На відміну від стандартної імплантації, ви можете утримувати ув'язненого доти, доки не закінчите видачу ментальних щитів, якщо це робиться своєчасно. Якщо підозрюваний відмовляється співпрацювати або імплантат не функціонує, його можуть звинуватити у відмові від ментального щита.

  # Видалення

  - Підозрюваного можна змусити пройти процедуру видалення імплантату, якщо є вагомі докази того, що йому було імплантовано, наприклад, офіцер бачив, як він його використовує, або його відбитки пальців були на викинутому ін'єкторі. На відміну від процедури імплантації, термін ув'язнення може бути повністю відкладений або продовжений доти, доки він не погодиться на процедуру, за умови, що служба безпеки активно намагається її провести. Подібно до імплантації, якщо ув'язнений дає чіткий дозвіл, видалення імплантату може бути проведено без доказів.

  ## Винесення вироку
  - Усі вироки повинні виноситися Наглядачем, якщо Наглядача немає, цю функцію бере на себе ГСБ, якщо немає ГСБ, це переходить до найвищого за рангом члена командування.

  - Використовуйте здоровий глузд та людяність при винесенні покарань. Ви не повинні завжди прагнути до найвищого покарання, яке можете дати, ви не повинні завжди давати максимальний термін або завжди прагнути понизити когось у посаді. Завжди враховуйте серйозність і звинувачуйте лише в тому, що необхідно, щоб хтось засвоїв урок.

  - [bold]Співучасть, замах та намір:[/bold] Якщо хтось навмисно, свідомо та суттєво допомагає комусь у скоєнні злочину, його можуть звинуватити у відповідних злочинах, наприклад, інженер дає комусь інструменти, хто каже, що збирається проникнути в зону. Те саме стосується чіткого та вагомого замаху на злочин, або особи, яка демонструє чіткий намір вчинити злочин, наприклад, оперативник синдикату, що озброює ядерну бомбу, але його заарештовують до того, як вона вибухне, його все ще можуть звинуватити в тероризмі. Не застосовується до злочинів, які вже мають перелік замахів, як-от замах на вбивство.

  - [bold]Сукупність злочинів:[/bold] Злочини слід розглядати як "сукупні" в тому сенсі, що якщо ви звинувачуєте когось у двох або більше різних злочинах, ви повинні поєднувати терміни, які ви б дали їм за кожен злочин.

  # [color=red][bold]"ВИ НЕ МОЖЕТЕ ПЕРЕВИЩУВАТИ 10 ХВИЛИН ЯК ТЕРМІН УВ'ЯЗНЕННЯ В БРИГУ"[/bold][/color]

  # Будь-який загальний термін ув'язнення в бригу, що перевищує 10 хвилин, буде скорочено до цього ліміту.

  # Якщо він перевищує 20 хвилин, ви можете відправити людину на постійне ув'язнення.



  # Злочини

  # I Ступінь

  Для дрібних злочинів, виправте проблему, а потім попередьте людину не намагатися повторити злочин знову, якщо вона все ж продовжить робити це пізніше, термін ув'язнення в бригу може бути кращим варіантом.

  ## Порушення громадського порядку

  [bold]Опис[/bold]: Спричинення громадського безладу.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Іноді називається хуліганством. Загальна категорія для надокучливих членів екіпажу. Охоплює такі речі, як публічне оголення, безпідставні образи, перешкоджання владі та підбурювання до злочину чи насильства.

  ## Дрібна крадіжка

  [bold]Опис[/bold]: Заволодіння нежиттєво важливим або недорогим майном іншої особи, організації або загальним майном без згоди.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 3:00

  [bold]Примітки:[/bold] Різниця між дрібною та великою крадіжкою залежить від того, наскільки важливим є вкрадений предмет, такі речі, як інструменти, одяг та інструменти, підпадають під дрібну крадіжку. У більшості випадків все, що вам потрібно зробити, це затримати злодія, повернути вкрадений предмет і відпустити його з попередженням.

  ## Володіння/використання незаконних речовин

  [bold]Опис[/bold]: Виготовлення, зберігання або зловживання забороненими наркотиками або хімічними речовинами.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 3:00

  [bold]Примітки: Це повинно дотримуватися відповідно до Стандартної операційної процедури. Якщо щось сумнівне не згадується в СОП, капітан або найвищий за рангом член командування може публічно заборонити це.[/bold]

  ## Незаконне проникнення

  [bold]Опис[/bold]: Вхід до незахищеної зони без дозволу.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Найкраще просто вивести їх із зони, якщо це не повторний злочин.

  ## Вандалізм

  [bold]Опис[/bold]: Навмисне псування або поверхневе пошкодження громадського чи приватного майна.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Малювання графіті, розбивання склянок у барі та тріскання внутрішніх вікон - це вандалізм, розбивання вікна в космос або в захищені зони - ні.



  # II Ступінь

  ## Жорстоке поводження з тваринами

  [bold]Опис[/bold]: Завдання непотрібних страждань або шкоди нерозумній істоті зі злим умислом.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 3:00

  [bold]Примітки:[/bold] Це не включає законне та дозволене тестування на тваринах і зазвичай не поширюється на шкідників або істот, які можуть становити загрозу для станції.

  ## Пошкодження/знищення майна

  [bold]Опис[/bold]: Зловмисне пошкодження або псування громадського чи приватного майна або обладнання.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Крок вище від вандалізму, але крок нижче від масового знищення.

  ## Створення небезпеки

  [bold]Опис[/bold]: Необачне створення небезпеки для себе чи інших, або через пряму дію, або через бездіяльність.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Охоплює промислові аварії, промислову недбалість, самоексперименти або навіть медичну недбалість.

  ## Невиконання вимог

  [bold]Опис[/bold]: Опір обґрунтованим наказам, відданим владою. Це поширюється на ордери та дозволені обшуки.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Наказ має бути обґрунтованим, і особа повинна отримати достатньо попереджень перед арештом.

  ## Володіння забороненим спорядженням

  [bold]Опис[/bold]: Зберігання або використання нелетальних предметів або об'єктів, які є забороненими або незаконними.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 5:00

  [bold]Примітки:[/bold] Це в основному стосується контрабанди синдикату; EMAG, газові маски синдикату, криваво-червоні скафандри, викрадені КПК або імплантати, однак іноді може поширюватися на речі, якими особа не повинна володіти, як-от кевларові жилети та спорядження служби безпеки.

  ## Заворушення

  [bold]Опис[/bold]: Участь у великій групі персоналу, що створює незаконний громадський безлад.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Очікується, що до цього звинувачення будуть додані такі злочини, як пошкодження майна або напад. Лідери заворушень можуть бути звинувачені у всіх злочинах, що сталися під їхнім керівництвом.



  # III Ступінь

  ## Напад/Побої

  [bold]Опис[/bold]: Погроза або застосування фізичної сили проти когось без наміру вбити.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Замах на вбивство та побої - це різні речі, переконайтеся, що ви все правильно зрозуміли.

  ## Опір арешту

  [bold]Опис[/bold]: Навмисний опір та втеча від арешту або затримання уповноваженим персоналом.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Це застосовується лише в тому випадку, якщо особу активно фізично заарештовують. Включає людей, які знімають наручники або допомагають іншим уникнути арешту. Втеча з-під варти - це окремий злочин.

  ## Велика крадіжка

  [bold]Опис[/bold]: Заволодіння критично важливим або незамінним майном іншої особи чи організації без згоди.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Різниця між дрібною та великою крадіжкою залежить від того, наскільки важливим є вкрадений предмет, це в основному використовується для крадіжки предметів командного складу, таких як пульти від дверей, скафандри, реактивні ранці та незамінні деталі машин.

  ## Ненавмисне вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Випадкове вбивство розумної істоти без наміру.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 8:00

  [bold]Примітки:[/bold] Включає ненавмисне вбивство при самообороні та ненавмисне вбивство з необережності.

  ## Масове знищення

  [bold]Опис[/bold]: Спричинення масових пошкоджень території або основної системи станції.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Це в основному використовується для смертельних вибухів або саботажу основних систем станції, таких як виробництво енергії, клонування, підстанції або атмосфера.

  ## Володіння забороненою зброєю

  [bold]Опис[/bold]: Зберігання або використання зброї, яка є незаконною або контрабандною.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Все, від зброї без дозволу, смертельних клинків, вибухівки, вогнепальної зброї синдикату до вибухових імплантатів.

  ## Проникнення в захищену зону

  [bold]Опис[/bold]: Вхід до захищеної зони без дозволу.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Це охоплює такі місця, як телекомунікації, офіси керівництва, зони безпеки, командні зони, сховище та збройова.

  ## Втеча з-під варти

  [bold]Опис[/bold]: Втеча з камери або з-під варти з наміром втекти.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 5:00

  [bold]Примітки:[/bold] Цей час слід додавати до поточного терміну ув'язнення в бригу. Хоча це рідко, це звинувачення може бути підвищено до постійного ув'язнення, якщо підозрюваний неодноразово намагався втекти з постійного бригу. Включає людей, які допомагають іншим втекти.



  # IV Ступінь

  ## Замах на вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Спроба застосувати фізичну силу проти когось з явним наміром вбити.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Переконайтеся, що у вас є докази, що підтверджують наміри.

  ## Незаконний контроль/Викрадення/Заручництво

  [bold]Опис[/bold]: Незаконне обмеження, транспортування, контроль або ув'язнення розумної істоти проти волі цієї особи.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Широкий спектр речей, що використовуються в основному як загальна категорія при розгляді незаконного контролю над іншою істотою.

  ## Вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Вбивство розумної істоти зі злим умислом.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Це змінюється з замаху на повне вбивство, якщо жертва переходить у стан померлого, і її доводиться воскрешати.



  # V Ступінь

  ## Масове вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Вбивство трьох або більше розумних істот зі злим умислом.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Постійне

  [bold]Примітки:[/bold] Застосовується лише тоді, коли було кілька вбивств з наміром.

  ## Перешкоджання відродженню

  [bold]Опис[/bold]: Зробити тіло неможливим для воскресіння.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Постійне

  [bold]Примітки:[/bold] Це охоплює розчленування, викидання в космос, навмисне приховування тіла, що призводить до його гниття, або інші способи перешкоджання воскресінню тіла з душею.

  ## Відмова від ментального щита

  [bold]Опис[/bold]: Відмова від дотримання обґрунтованої процедури ментального щита.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Постійне

  [bold]Примітки:[/bold] Застосовується, якщо підозрюваний надмірно неспівпрацює або імплантат не функціонує через те, що психічний стан ув'язненого вже занадто поганий. Якщо імплантат не спрацьовує, максимальне покарання підвищується до прискореної страти.

  ## Тероризм

  [bold]Опис[/bold]: Участь у зловмисних руйнівних діях, які загрожують знищити або успішно знищують судно чи середовище існування.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Страта

  [bold]Примітки:[/bold] Підсумовуючи; екстремальний саботаж систем станції або запуск систем самознищення.
</Document>
