<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Аномальні дослідження

Аномальні дослідження - це підрозділ науки, що займається утриманням та маніпулюванням різними унікальними аномаліями.

## Обладнання
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
</Box>

Сканери, судини та A.P.E. використовуються для утримання та спостереження за аномаліями.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
</Box>

Генератор аномалій може створювати випадкову аномалію десь на станції за рахунок плазми.

## Аномалії
Аномалії - це статичні об'єкти, що з'являються на станції. Їх неможливо перемістити, і з ними доводиться працювати, незалежно від їхнього місцезнаходження.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
</Box>

Кожна аномалія має три основні характеристики, дві з яких можна побачити при скануванні аномалій:

- [color=#a4885c]Рівень небезпеки:[/color] Це числове значення, що відповідає небезпеці аномалії.
- [color=#a4885c]Стабільність:[/color] Відображається як затухаюча, стабільна або зростаюча; це те, як часто і наскільки широко будуть проявлятися ефекти.
- [color=#a4885c]Здоров'я:[/color] Здоров'я - це прихована характеристика. Вона зменшується, коли ви використовуєте [color=#a4885c]частинки утримання[/color] на аномалії. Якщо ви використовуєте занадто багато, аномалія зникне.

## Імпульси та надкритичні події
Найнебезпечніші ефекти аномалій спостерігаються під час [color=#a4885c]імпульсів[/color] та [color=#a4885c]надкритичних подій[/color].

Імпульси - це напіврегулярні сплески аномальних ефектів. Вони помірно небезпечні, і їхня сила залежить як від рівня небезпеки, так і від стабільності аномалії.

Надкритичні події спостерігаються лише тоді, коли аномалія досягає 100% рівня небезпеки. Якщо це станеться, аномалія роздується, а потім зникне в катастрофічній події. Цього слід уникати за будь-яку ціну!

</Document>
