<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hannah Giovanna Dawson <karakkaraz@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Verm <32827189+Vermidia@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Звіти про артефакти
  Значна частина ігрового процесу ксеноархеології обертається навколо інтерпретації звітів про артефакти, які створюються на [color=#a4885c]консолі аналізу[/color] після сканування артефакту. Звіти містять таку інформацію:

  - [color=#a4885c]ID вузла:[/color] унікальний числовий ідентифікатор, що відповідає вузлу цього артефакту. Корисний у поєднанні зі [color=#a4885c]сканером вузлів[/color] для швидкої ідентифікації повторюваних вузлів.

  - [color=#a4885c]Глибина:[/color] відстань від початкового вузла (глибина 0). Це хороший скорочений показник цінності та небезпеки вузла.

  - [color=#a4885c]Статус активації:[/color] чи був вузол активований у минулому.

  - [color=#a4885c]Стимул:[/color] стимул для цього конкретного вузла.

  - [color=#a4885c]Реакція:[/color] реакція, яку викликає стимул. Це часто буває розпливчастим, тому рекомендується обережність.

  - [color=#a4885c]Ребра:[/color] кількість вузлів, з'єднаних з поточним вузлом. Використовуючи це, ви можете обчислити загальну кількість вузлів, а також організувати карту їхніх з'єднань.

  - [color=#a4885c]Невитягнута цінність:[/color] кількість дослідницьких балів, яку артефакт дасть при витягненні. Витягнення встановлює це значення на нуль, а перехід до нових вузлів збільшує його.

  Звіти є корисним інструментом для маніпулювання артефактом, особливо на пізніх стадіях, коли ви переходите до вузлів, які вже були активовані.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PaperArtifactAnalyzer"/>
  </Box>
  Щоб полегшити цей процес, розгляньте можливість роздрукування звітів, запису деталей, виявлених під час активації, або зберігання їх у папці поблизу.
</Document>
