<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 M3739 <47579354+M3739@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 OttoMaticode <124523848+OttoMaticode@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 brainfood1183 <113240905+brainfood1183@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Робототехніка
  Наукова команда має можливість створювати кілька унікальних типів роботів для задоволення потреб станції. Щоб почати, вам потрібно буде дослідити технологію [color=#a4885c]Робототехніка[/color].

  ## Фабрикатор екзокостюмів
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор екзокостюмів"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Фабрикатор екзокостюмів[/color] - це місце, де ви будете друкувати більшість деталей для своїх творінь, таких як:
  - кінцівки [textlink="Кіборга" link="Cyborgs"]
  - деталі та обладнання для меха
  - датчики наближення

  Керування фабрикатором екзокостюмів таке ж, як і будь-яким іншим верстатом на станції; просто натисніть на фабрикатор, щоб відкрити інтерфейс, а потім натисніть на іконку деталі, яку ви хочете надрукувати.
  - Немає рецептів? натисніть кнопку [color=#a4885c]синхронізації[/color] в інтерфейсі, щоб перевірити наявність нових креслень. Якщо і після цього нічого не з'являється, ви, ймовірно, ще не дослідили відповідну технологію!
  - Якщо рецепт виглядає сірим, це, ймовірно, через брак матеріалів. Щоб вставити нові матеріали (або [color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color], або [color=#AED6F1]скло[/color]), просто натисніть на фабрикатор, тримаючи в руках відповідний матеріал.

  Кожна станція за замовчуванням починає з повним набором робототехнічного обладнання, але ви можете створити ще один фабрикатор, якщо доступна технологія [color=#a4885c]Робототехніка[/color], що дозволить вам створити відповідну друковану плату.

  ## Боти
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Чистобот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медібот"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Мімобот"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боти[/color] - це невеликі, прості автомати, які можуть виконувати прості завдання, наприклад, прибирання. Вони не використовують елементи живлення, але досить крихкі. Для їх створення знадобляться деталі, які можна виготовити на фабрикаторі екзокостюмів.

  Щоб створити бота, відкрийте [color=#a4885c]Меню будівництва[/color] і перейдіть до категорії "Утиліти" (або просто знайдіть "бот"), і ви отримаєте повний список рецептів. Щоб зібрати бота, ви повинні мати поруч деталі, зазначені в рецепті, і натиснути [color=#a4885c]Побудувати[/color], через кілька секунд ваш новостворений кремнієвий слуга з'явиться біля ваших ніг!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ріплі APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] - це гігантські металеві бегемоти, призначені для виконання різноманітних функцій залежно від їхньої моделі. Ними керують гравці, і для функціонування їм потрібні елементи живлення.

  Кожен мех вимагає свого унікального набору кінцівок та деталей для створення. Їх можна виготовити на Фабрикаторі екзокостюмів, так само, як і будь-яку іншу деталь, за винятком необхідних [color=#a4885c]друкованих плат[/color], які виготовляються на [color=#a4885c]Принтері друкованих плат[/color], який зазвичай можна знайти у відділі [textlink="науки" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Центральний модуль керування Ріплі"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Периферійний модуль керування Ріплі"/>
</Box>

  Наприклад, обидві вищевказані друковані плати необхідні для створення меха Ріплі, і їх не можна використовувати для створення будь-якого іншого меха.

  Щоб почати створювати меха, надрукуйте його каркас у фабрикаторі та вставте кінцівки, ви можете [color=#a4885c]оглянути[/color] його, щоб побачити, як продовжити будівництво після встановлення всіх кінцівок.
  - Кожен мех вимагає певної комбінації проводів, використання інструментів та власних унікальних друкованих плат для конструювання після збирання шасі. Більшість мехів мають дві або більше унікальних друкованих плат. Наприклад, мех [color=#a4885c]Ріплі[/color] вимагає плати [color=#a4885c]модуля керування Ріплі[/color] та плати [color=#a4885c]периферійного модуля Ріплі[/color].
  - Мехи вимагають великої кількості матеріалів для створення - обов'язково попросіть у своїх колег-науковців та персоналу вантажного відділу будь-які матеріали, яких вам не вистачає!
  - Екзокостюм Vim вимагає пари ніг борга та шолома EVA, звичайного або синдикатного, потім голосового тригера та елемента живлення.

  ## Обладнання
    Мех - це не що інше, як дорогий шматок металу без ексклюзивних інструментів. Обладнання можна створити на фабрикаторі, так само, як і будь-яку іншу деталь.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гідравлічний затискач, як приклад."/>
</Box>
  - Щоб встановити обладнання, просто натисніть на меха з обладнанням у руці.
  - Щоб використовувати обладнання, виконайте дію "Цикл обладнання", доки не буде оснащено потрібний інструмент.
</Document>
