<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Julian Giebel <juliangiebel@live.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hannah Giovanna Dawson <karakkaraz@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Ксеноархеологія
Ксеноархеологія - це підрозділ науки, що займається дослідженням та експериментами над інопланетними артефактами.

На початку кожної зміни науковий відділ зазвичай має доступ щонайменше до двох артефактів для експериментів. Ви можете придбати більше, звернувшись до вантажного відділу.

Досліджуючи унікальні властивості кожного артефакту, ви отримуєте дослідницькі бали, збільшуєте вартість продажу артефакту та потенційно відкриваєте корисні здібності, які можуть допомогти вашому відділу або всій станції!

## Вузли артефактів
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакти складаються з випадково згенерованого дерева вузлів. Ці вузли мають "[color=#a4885c]глибину[/color]", що представляє небезпеку вузла, та кількість інших вузлів, з'єднаних з ним, що називається "[color=#a4885c]ребрами[/color]".

Артефакти завжди починаються з нульової глибини, кореня дерева. Подорож по дереву для знаходження якомога більшої кількості вузлів є основною метою науковців, що працюють з ними. Знання витягуються з вузлів для отримання дослідницьких балів та збільшення вартості продажу артефакту.

Кожен вузол має два компоненти: його [color=#a4885c]стимул[/color] та [color=#a4885c]реакцію[/color].

Стимул - це зовнішня поведінка, що викликає реакцію. Існує безліч таких стимулів, і вузли з більшою глибиною мають складніші для виконання стимули. Деякі стимули потребуватимуть імпровізації для спрацьовування, і вам, можливо, доведеться звернутися до інших відділів, щоб отримати все необхідне.

Деякі реакції є миттєвими ефектами, тоді як інші - постійними змінами. Після спрацьовування артефакту реакція змушує артефакт випадковим чином переміщатися до іншого вузла, з яким він пов'язаний.

За допомогою деяких експериментальних наук ви можете почати розуміти, як пов'язані різні вузли артефакту, і як переміщатися між ними, неодноразово активуючи вузли.

Усі вузли з ненульовою глибиною матимуть рівно одне ребро, що веде до батьківського вузла. Усі інші ребра вузла ведуть до наступної глибини.

## Аналізатор артефактів та консоль аналізу
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Основним обладнанням, яке ви будете використовувати для ксеноархеології, є [color=#a4885c]аналізатор артефактів[/color] та [color=#a4885c]консоль аналізу[/color]. Ви можете використовувати їх для створення звітів, що містять цінну інформацію про артефакт.

Щоб налаштувати їх, просто з'єднайте їх за допомогою мережевого конфігуратора та покладіть артефакт на аналізатор. Кожна станція має щонайменше одну таку машину, вже налаштовану.

Використовуйте кнопку [color=#a4885c]сканувати[/color] на консолі, щоб дізнатися, який стимул потрібен артефакту та що зробить його реакція. Сканування займає тридцять секунд.

Використовуйте кнопку [color=#a4885c]друк[/color], щоб зберегти результат сканування, щоб ви могли звернутися до нього пізніше.

Після того, як ви виявили новий вузол, ви можете витягти бали з артефакту за допомогою кнопки [color=#a4885c]Витягти[/color].

## Збирання артефактів
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакту"/>

Можна зібрати кілька фрагментів артефактів і зібрати їх у робочий артефакт. Ви можете попросити їх у відділі утилізації, який зазвичай знаходить їх під час видобутку на астероїдах або в експедиціях.

## Зміщення переходу
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
</Box>
Артефакти, розміщені на увімкненому аналізаторі артефактів, піддаються зміщенню, яке впливає на те, до якого вузла вони перейдуть після активації. Зміщення можна встановити в консолі артефактів.

Існує два типи зміщень:
- [color=#a4885c]Вгору:[/color] надає перевагу вузлам, ближчим до початкового. Призводить до зменшення глибини.
- [color=#a4885c]Вниз:[/color] надає перевагу вузлам, дальшим від початкового. Призводить до збільшення глибини.
</Document>
