<Document>
# СРП Врача/Интерна
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#42636d][bold]Врача[/bold][/color] и [color=#42636d][bold]Медицинского Интерна[/bold][/color] на данной станции.



1. Хотя это и не обязательно, рекомендуется, чтобы врачи носили стерильные маски и латексные/нитриловые перчатки при работе с пациентами.
<Box>Это правило становится обязательным во время вирусных вспышек [bold]и[/bold] при проведении [bold][italic]операций[/italic][/bold].</Box>

2. Медицинские Интерны должны помогать врачам и парамедикам в том, что им требуется, и ухаживать за пациентами, нуждающимися в легком уходе.
<Box>При необходимости они могут выполнять обязанности обычных врачей.</Box>

3. Ожидается, что парамедики будут выполнять обязанности врачей, если нет активных врачей/интернов.

4. Врачи должны обеспечить наличие как минимум одного (1) дефибриллятора в экзаменационной комнате (или в основном месте для лечения).

5. Врачи должны поддерживать весь медицинский блок в гигиеническом состоянии. Это включает, но не ограничивается, очисткой органических остатков, жидкостей и/или трупов.
<Box>Для крупных загрязнений следует запрашивать услуги уборщика.</Box>

6. Врачи должны помещать все трупы в мешки для тел и/или морозильники для сохранения их состояния, если с ними нельзя работать сразу.
<Box>В случае крайней перегрузки морг может быть использован для сохранения, но следует проверять наличие [bold][italic]душ[/italic][/bold], чтобы убедиться, что тела можно оживить.</Box>

7. Врачи должны сотрудничать с генетиками и химиками, чтобы обеспечить наличие Биомассы, Оссиумного Реагента и Сангвинового Реагента для клонирования.
<Box>Кроме того, врачи должны убедиться, что в морге нет трупов, пригодных для клонирования.</Box>

8. Врачи должны подтвердить, что все клонированные сотрудники правильно перенесены в новые клонированные тела.
<Box>Кроме того, врачи должны убедиться, что клонированные сотрудники полностью вылечены, а любые повреждения или отсутствующие органы восстановлены перед выпиской.</Box>

9. Врачам запрещено покидать медицинский блок для развлекательных мероприятий, если есть пациенты, требующие лечения.

10. Врачи должны стабилизировать пациентов перед отправкой на операцию. Если у пациента внутреннее кровотечение, его следует немедленно доставить на операцию.

11. Врачи не обязаны лечить пациентов, которые активно и намеренно причиняют себе вред. Если лечение проведено, пациента следует направить к станционному психологу.



</Document>
