<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kevin Zheng <kevinz5000@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 willicassi <146377084+willicassi@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 IlyaElDunaev <154531074+IlyaElDunaev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Ботаніка
Як ботанік, ваша робота — вирощувати достатньо їжі, щоб шеф-кухар не шукав "альтернативні джерела". Вирощуйте багато пшениці, а коли вам це набридне, вирощуйте траву. Робіть смузі з трави та додавайте кропиву в напої. Просто продовжуйте вирощувати рослини, і у вас все вийде!

## Початок зміни
Спочатку визначте машини навколо вас, якими ви будете користуватися. Узгодьте з шеф-кухарем, чи хочуть вони, щоб вирощувалося щось конкретне, інакше вирощуйте пшеницю, банани та все, що вам заманеться. Ви також можете вирощувати рослини для хімії (медвідсік), бармена або для продажу через вантажний відділ.


# Інструменти
Існує багато інструментів, які можна використовувати для підтримки здоров'я та росту ваших культур. Гідропонний лоток — це місце, де ви будете проводити більшу частину свого часу як ботанік.

## Гідропонний лоток
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
Це гідропонний лоток, він вирощує рослини за допомогою води. Спочатку наповніть лоток водою, потім додайте насіння.
Світлові індикатори гідропонного лотка вказують на різні речі залежно від кольору та положення:
- [color=red]Червоне світло, зліва[/color]: Мертва рослина, яку потрібно пересадити. Використовуйте лопату, щоб видалити рослину.
- [color=orange]Миготливе помаранчеве світло, по центру[/color]: Середовище неоптимальне. Перевірте, що впливає на рослину, клацнувши на неї з затиснутою клавішею Shift. Ймовірно, це бур'яни, але це може бути і небажаний тиск або нестача кисню. Якщо це бур'яни, використовуйте міні-сапу або обприскайте 1 раз спреєм від бур'янів. Однак будьте обережні, надмірне використання гербіцидів може призвести до нездорових рослин, можливо, навіть до їх загибелі.
- [color=#0336ff]Синє світло, справа[/color]: Потрібна вода. Використовуйте відро на резервуарі для води та наповніть лоток.
- [color=green]Зелене світло, зліва[/color]: Готово до збору врожаю. Клацніть лівою кнопкою миші, щоб зібрати врожай.
- [color=yellow]Жовте світло, справа[/color]: Потрібні поживні речовини. Використовуйте будь-який фрукт і покладіть його в ґрунт або отримайте добрива EZ від хімії.

Життєвий цикл гідропонного лотка такий:
- [color=lightgreen]Порожній[/color]: немає води, насіння чи поживних речовин
- [color=lightgreen]Зволожений[/color]: ви додали до нього води (наприклад, з пляшки чи відра).
- [color=lightgreen]Готовий до посадки[/color]: ви додали до нього воду та поживні речовини (тобто добриво).
- [color=lightgreen]Посаджений[/color]: ви додали до нього насіння
- [color=lightgreen]Готовий до збору врожаю[/color]: ви дочекалися, поки рослина виросте
- [color=lightgreen]Зібрано зразок[/color]: ви взяли зразок (насіння)
- [color=lightgreen]Зібрано врожай[/color]: ви зібрали готові рослини. Деякі рослини потім знову виростуть. Інші загинуть і потребуватимуть пересадки.
- [color=lightgreen]Нездоровий[/color]: ви зібрали занадто багато насіння або обприскали його смертельними хімікатами. Рослина не дуже добре справляється. Вона продовжить рости. Здоров'я можна відновити за допомогою добрив, або ви можете скоротити свої втрати і витягти насіння (ножиці для рослин) і пересадити.
- [color=lightgreen]Старий / Зів'ялий[/color]: рослина дозріла і скоро загине. Її все ще можна буде збирати, і ви зможете витягти насіння, але лише протягом короткого часу. Витягніть насіння, а потім вирвіть або зрубайте її.
- [color=lightgreen]Мертвий[/color]: рослина була зібрана і перестала рости. Її слід вирвати або зрубати. Насіння витягти неможливо.

## Екстрактор насіння
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Він витягує насіння. Вставте врожай, отримайте насіння.


# Генетика рослин
Як і всі інші відомі NanoTrasen форми життя, рослини передають риси потомству у своїх генах. Маніпулюючи генетикою рослин, ботаніки можуть створювати сорти рослин з бажаними мутаціями, які підвищують здоров'я та врожайність рослин.

## Риси
Фенотип, або набір спостережуваних характеристик і рис рослини, можна визначити шляхом ретельного спостереження та вивчення. Кілька поширених рис включають:

- [color=lightgreen]Біолюмінесценція[/color]: рослини з цією рисою світяться в темряві
- [color=lightgreen]Висока врожайність[/color]: рослини з цією рисою дають більше плодів за один урожай
- [color=lightgreen]Менше води[/color]: рослини з цією рисою потребують менше води, ніж зазвичай, для росту
- [color=lightgreen]Дерев'янистий[/color]: рослини з цією рисою потребують гострих інструментів для збору врожаю
- [color=lightgreen]Довге життя[/color]: рослини з цією рисою живуть більше циклів збору врожаю, перш ніж загинути
- [color=lightgreen]Низьке освітлення[/color]: рослини з цією рисою потребують менше світла, ніж зазвичай, для росту
- [color=lightgreen]Стійкість до шкідників[/color]: рослини з цією рисою більш стійкі до шкідників
- [color=lightgreen]Без насіння[/color]: рослини з цією рисою не виробляють життєздатного насіння
- [color=lightgreen]Стійкість до бур'янів[/color]: рослини з цією рисою пригнічують ріст бур'янів

Ви можете визначити фенотип рослини, просто вирощуючи їх і спостерігаючи за ними! Саме так Грегор Мендель, батько генетики, вивчав їх у 1866 році.

## Мутації
Рослини, оброблені [color=cyan]нестабільним мутагеном[/color], зазнають випадкових генетичних мутацій, які можуть змінити їхні гени та призвести до змін у їхніх рисах. Ви можете зберегти рослини з бажаними мутаціями, зібравши їхнє насіння.

Чим більше нестабільного мутагену ви використовуєте, тим більше мутацій ви отримаєте. Оскільки багато генів є життєво важливими для виживання рослини, більшість мутацій призведуть до її загибелі.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Перехресне запилення
Ви можете використовувати [color=cyan]стерильний тампон[/color] для перенесення пилку з однієї рослини на іншу. Рослини, які перехресно запилюються, мають шанс передати риси. Будьте обережні при повторному використанні тампонів; пилок липкий!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Хімікати
Деякі хімікати мають особливий вплив на рослини.

[textlink="Натисніть тут, щоб переглянути всі ботанічні хімікати." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
