<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Прибирання
Ви підтримуєте чистоту, іноді це важка робота, але хтось повинен її робити. Цей посібник ознайомить вас з інструментами та способами їх використання.

## Основне обладнання
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Додаткове обладнання
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="проектор голознаків"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="вдосконалена швабра, запитуйте в R&D"/>
</Box>

## Забір та утилізація рідин
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Прибирання.
Тепер до (образно кажучи) м'яса та картоплі. Ми тут, щоб прибирати, чи не так? Давайте простіше. Основними інструментами, якими ви будете користуватися, є надійна швабра, мішок для сміття, космічний очищувач та одне з трьох різних відер.

Миття підлоги: Наповніть свій візок водою, а потім знайдіть калюжі! Намочіть швабру і витріть їх, отримана калюжа води висохне через короткий час. Не забувайте про знаки "Обережно, мокра підлога"!
- Щоб злити воду з візка, перетягніть його (курсором) на підлоговий злив. Це виллє всі рідини всередині! Підлогові зливи зазвичай можна знайти десь у медичному відсіку, морозильній камері кухні і, звичайно, в коморі прибиральника.

Сміття: Покладіть його безпосередньо в мішок або тримайте в руці. Клацніть поруч зі сміттям, щоб зібрати все сміття поблизу, або клацніть на кожному шматку окремо. Використання мішка на утилізаторі спорожнить його.
- Вантажний відділ може захотіти частину вашого сміття, можливо, варто час від часу заглядати до них!

Космічний очищувач: Цей диво-спрей може робити дві речі: очищати графіті і, в крайньому випадку, прибирати калюжі!
- Ви можете отримати більше цього засобу в хімічній лабораторії.

## Додаткові обов'язки
Хороший прибиральник завжди шукає, чим би ще зайнятися, і у вашому розпорядженні є безліч інструментів. Слідкуйте за розбитими лампами, допоможіть шеф-кухарю впоратися з мишами на кухні, і якщо ви відчуваєте себе особливо щедрим, спробуйте поповнити запаси в торгових автоматах та аварійних шафах по всій станції!

##Додаткова інформація:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
